<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/posts/4a17b156.html"/>
    <url>/posts/4a17b156.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>糾纏錄-5</title>
    <link href="/posts/70f637db.html"/>
    <url>/posts/70f637db.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大家知道塞壬嗎？</p><p>那是一種生活在水裡的魔物，半人半魚，經常透過歌聲吸引路人靠近，然後趁機捕食填飽肚子。<br>據曾經生還過的人描述，那歌聲是世界上最好聽的聲音，一旦聽見，就只會想要不斷不斷的聽下去，直到生命的盡頭。雖然塞壬本身的戰鬥能力不強，但只要在毫無準備的情況之下碰到了，瞬間就會喪失任何抵抗的能力與手段。</p><p>也因此，塞壬被視為非常危險的魔物之一，出沒的地點受到非常嚴格的監管，防止不知情的人民不小心踏入塞壬歌聲能抵達的地方。</p><br><p>而很不幸的，我們這個偏僻地方附近有一個湖，正好也有塞壬生活在其中。</p><p>公會長為此沒少頭痛過。</p><p>因為塞壬的胃口不錯，如果沒有任何應對措施，那路過的行人簡直就像一道道端上來的滿漢全席一樣，吃得塞壬眉開眼笑；但如果想要一口氣把所有塞壬給端了，無奈我們這個偏僻的破爛公會實在人手短缺，原本就已經處在一個堪堪維持附近村落平安的恐怖平衡了，絕對不可能有辦法勻出一天的空檔發動總攻擊。</p><p>最終，公會長只能派少少一兩個人，除了佈下防止路人進入的結界外，還要沿著塞壬活動區域的最外圍來回巡邏，只求河水不犯井水。</p><p>在剛來的時候，我就曾經被派來這裡過。</p><p>不得不說塞壬的威嚇力是真的驚人。我在重新布置結界的時候，就曾經仔細的研究過附近的生態。畢竟是魔藥學專業，我清楚越靠近湖泊的話就會有更多相應的溼地植物生長。但就我目光所及，結界的佈置地點附近根本一顆溼地植物都沒有，說明了這個結界實際上離裡頭的湖泊非常非常地遠。</p><p>而有時候就是這樣，越是禁止的話就越會勾起人的好奇心。總是會有人，尤其是菜鳥，在佈置結界的時候抵擋不住自己的好奇心，就這麼越過結界想要一探究竟。</p><p>然後往往回過神來，已經被隨行的老鳥死死壓制在地上，才遲鈍的發現自己已經中了塞壬的招，毫無意識的筆直往湖泊中心走去。</p><p>我的話呢，是被紮諾用光魔法閃瞎雙眼，再也認不準走往湖泊的路，然後被他用腳一路踹出去的。</p><p>這算是我們公會約定俗成的菜鳥洗禮儀式。</p><br><p>只不過塞壬的禍害遠不止於此。</p><p>這是至今還沒有解明的事情，也就是所謂的「塞壬的詛咒」。</p><p>發生的原因、途徑等等一概不明，只知道在塞壬附近生活的人有機會被詛咒。中了詛咒的人從外表看不出任何異常，治療魔法解不了、偵測魔法也測不到，只知道這些人會在某一天開始不斷喃喃說著：「好想聽聽看塞壬的歌聲。」</p><p>然後幾天後就在沒有得到允許的情況下擅自前往湖泊，再也沒有回來。</p><p>就算緊緊把握住這唯一線索，也就是對於塞壬歌聲的渴望，直接把這些可能中了詛咒的人管制起來，也完全沒有用。有能力的人會掙脫然後忙不迭的跑去給塞壬送飯、沒有能力的人會發瘋然後想盡辦法自殺。</p><p>在我看來這是非常嚴重的事情！畢竟未知的敵人最可怕，像這樣無從防範起的威脅，我們沒有抵抗手段，完全就是待宰的羔羊。但更加令我不解的是，整個公會上下反而對於「塞壬的詛咒」說不出的被動，好似完全沒有想要解決這個問題一樣。紮諾就算了，但就連博學的斯坦跟強悍的莉諾、甚至上至負責任的公會長也毫無作為。</p><p>難道就這樣任由塞壬將我們慢慢吃光嗎？</p><br><p>但我發現我錯了，事情其實比我想得更簡單。</p><p>根本就沒有什麼詛咒，其實就只是普通的想自殺罷了。</p><p>最近的我工作很忙，但忙得既沒有意義也沒有成就感，瑣事多到讓我沒有辦法做正事。我沒有辦法像斯坦說的一樣忽視村落居民的情緒勒索，無法承受任何一個因為我喪失的生命。但我的時間也有限，持續不斷來回奔走維護結界術，導致我在惡魔花這邊的討伐工作被迫停擺。雖然說惡魔花這邊的工作量分配在紮諾的怠惰下本來就不公平，我卻也因此養出了我一個人足夠承擔一切的扭曲成就感與虛榮心，但現在也因為我討伐工作停擺，被紮諾背刺工作不認真，也被公會長檢討進度落後之後，這些卑微的成就感也煙消雲散了。</p><p>儘管如此，我卻不知道有什麼擺脫現在困境的方法，已經失速的列車朝著可預見的毀滅全力前進。猴子撈月般的瞎忙，但又停止不了這種愚蠢的行為，忙到半夜才能回家休息，然後睡醒之後繼續愚蠢，日復一日的愚蠢，真的是愚蠢到自己都要笑出來了。</p><p>笑著笑著，就發現自己再次閒晃到塞壬的湖泊附近，沿著結界遲疑的走著，然後心下了然，原來這就是塞壬的詛咒。</p><p>我發現我找不到人生目標，值得我這樣乏味又痛苦的活過每一天。</p><p>後來我想到了，困境可能擺脫不了，但是可以逃離這一切。我不想要睜開眼的每一刻都在被批評、被要求、被擠兌、被辱罵、被檢討，也不想要看見自己沒有底線的不斷認錯、道歉、承諾、陪笑、感謝，憑什麼所有人都可以耍任性，而我就必須乖乖被要求？我決定停止這種愚蠢的行為。</p><p>只是在最後還有一個很嚴重的問題，那就是結束自己生命的方式。雖然這樣說很奇怪，但我很怕痛。明明身為在前線不斷和魔物戰鬥的冒險者，身上各種大小傷見怪不怪，但我依舊不想選擇太痛苦的死法，譬如說被惡魔花絞殺、被哥布林刺殺、被史萊姆吞食然後窒息而死等等，死法實在是悽慘到完全不在我的考慮範圍內。</p><p>思來想去，沉浸在塞壬的歌聲竟然便是最好的選擇。既感覺不到痛苦，也不會麻煩到別人，還有更理想的死法嗎？</p><p>或許這就是冒險者公會一直以來不處理塞壬的原因。</p><p>我想公會內的大家大概都有類似的想法，換句話說，每個人或多或少都中了塞壬的詛咒。儘管擁有討伐塞壬的實力，但始終沒有真正出手，就是給未來走到盡頭的自己留一條後路。既是留給自己的選擇，也是給公會同仁的溫柔，我想是大家不言而喻的默契。</p><p>那麼，我已經開始好奇這號稱世界上最好聽的聲音是什麼樣子了。</p><br><p>只是正當我下定決心越過結界，一步步朝著湖泊中心走去時，我又被一腳一腳的給踢出結界之外了。</p><p>是莉諾。</p><p>她說今天剛好是她負責巡邏的日子。</p><p>但我明明查過今天不是她，才決定今天來的，不然我哪有辦法溜進去。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>糾纏錄</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>糾纏錄-4</title>
    <link href="/posts/7f1074d.html"/>
    <url>/posts/7f1074d.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我覺得偷懶是一件很困難的事情。<br>當然每個人都會偷懶，你只要在你該做某件事情的時候跑去做其他相對來說沒那麼重要的事情，應該就可以被定義成偷懶。</p><p>看起來偷懶是一件非常容易的事情，但其實不像表面上那樣單純，因為偷懶也是有優劣之分的，可說是細節滿滿。</p><p>譬如斯坦絕對是偷懶界中非常頂尖的存在。知識淵博的他對於當下流行的魔法或者新興的理論都興致勃勃，就像愛兒那習自正統學院的超潮召喚術，斯坦其實早幾個月就已經試著在日常公會委託中實踐過了，我甚至懷疑他純靠自學的召喚術實戰起來會比愛兒更加老練善戰。積極的公會長自然想知道新興的召喚術究竟能夠為公會帶來多少助益，立刻就請斯坦出差，參訪世界各地，研究召喚術方方面面的優勝劣敗，最後根據斯坦的回饋，決定招募愛兒過來。</p><p>聽起來斯坦的工作相當繁忙，但是他踩著一個很好的模糊地帶，那就是整個公會上下，除了他有人懂召喚術嗎？沒有。將新興的召喚術使用在日常公會委託上卻花了比平常更多的 (休息) 時間，你有立場責怪他嗎？沒有。要出外參訪召喚術的相關研究，人生地不熟的，多費了幾個月不小心迷路繞去其他 (好玩的) 地方也是在所難免的，對吧？對！</p><p>所以最終斯坦明明身負相當重要的工作，卻老是看到他坐在公會內喝酒聊天，要不然就是消失幾個月的時間在遙遠的國度旅遊，但公會長卻仍非常非常的倚重他。</p><p>不過反觀，光魔法專家紮諾就是「差勁的偷懶」的最佳代言人。自己正事不做，還連累到跟他共事的人必須幫忙擦屁股，這些上一篇都已經充分的抱怨過了不再贅述。</p><p>其實會考慮這些有的沒的不是因為我想偷懶，而是我發現我快忙不過來了，忙得要吐了，感覺再這樣下去是不行的。</p><p>除了照慣例惡魔花委託一個人扛兩個人的工作量之外，公會長也有委託我處理附近幾個村落的結界術維護工作。村落通常會向公會委託在村落周圍設立廣範圍的結界術，保護村落不被浪潮般的弱小魔物不斷滋擾。基於社會責任與增加公會聲譽，公會對村落的索價也不會太高，而且除了每個個月的定期維護工作之外，一旦比較強大的魔物來襲、結界遭遇到比較嚴重的損壞時，只要來信告知，公會也會第一時間派遣人員前往處理。</p><p>但就是這種隨call隨到的工作性質，讓這份委託變的非常不受歡迎，非常吃力不討好，因此往往就會落到資歷比較淺的冒險者手中，也就是我。</p><p>除了每個月要花不少時間在多個村落之間來回跋涉之外，一旦收到緊急通知，就必須立刻出發處理，但令人吐血的是往往一到現場，卻發現結界依舊堅固的跟鑽石一樣，只是居民太過一驚一乍，有什麼小狀況就如打草驚蛇般忙不迭地寄信過來喊救命。</p><p>「我明明就溝通過很多次了，術式上面不小心沾到魔物的排泄物根本就不會影響結界術的效果，這些人到底有什麼毛病？」某一次我在公會大廳內，邊喝酒邊抱怨：「更扯的是明明附近徘徊的魔物都超弱小的啊？就算是一個走路會飄會晃的老爺爺，拿上鋤頭我看勝算也會有八九成哦？真的不自己試著動手看看嗎？有必要只是看到魔物在旁邊晃就叫我們過去處理嗎？」</p><p>就因為必須隨call隨到，導致結界術的工作占掉我太多時間，沒有辦法及時處理碰到雨季長得很歡的惡魔花，又讓紮諾跟公會長告狀我最近工作效率差，讓他負擔變重。雖然公會長沒有檢討我惡魔花討伐工作的懈怠，但卻檢討我在結界術的委託花了太多心力。</p><p>所以我心情很差，非常差。</p><p>「不對，是你的問題。」斯坦晃了過來，笑著說：「是我的話才不會這樣做。」</p><p>偷懶界頂流願意開釋了？我立刻正襟危坐，多叫了一瓶酒請客，說道：「願聞其詳。」</p><p>「如果村落捎來通知，你會花多少時間趕過去？」斯坦問道。</p><p>「欸？看村落的距離啊，一到三個小時吧？用御空術的話。」我回答。</p><p>「錯了~你就是太寵他們，才會讓他們予取予求的，最後就只會被無限上綱。」斯坦說道：「告訴你罷，那些定期維護以外的工作，一概不用理，誰理誰倒楣。」</p><p>我震驚。「這怎麼可以？如果真的碰到強大的魔物，讓結界被破壞了怎麼辦？會死人的！」</p><p>「其實死了人更好，讓他們知道終究要自立自強的，別想用那一點錢就買到一輩子的安全保證。都是成年人了，自己的性命就該自己負責。」斯坦說道：「所以我才說你太寵他們了，這是不對的。」</p><p>我皺著眉頭看他，試著判斷他是不是在戲弄我而已。</p><p>「這樣看我幹嘛？我說的都是真的啊！類似的委託我也接過，只要不是定期的維護工作，我可是一次都沒有理過，結果他們還不是活得好好的？」斯坦說。</p><p>「但這樣真的算是完成委託嗎？委託內容不是說要隨call隨到嗎？」我懷疑的說。</p><p>「他們call，我也有到啊，我當然是盡可能快的趕過去了，只是跟他們想像中比起來慢了一些些而已。」斯坦大笑道：「一旦你像條狗一樣說來就來，那就必須一輩子這樣做下去。但是做得這麼累，豈不是拿石頭砸自己腳嗎？與其變成這樣，還不如一開始就不要那麼積極。跟你說啦，就是必須要讓他們習慣遠水救不了近火這件事，他們才不會像巨嬰一樣只想當個伸手牌，試著自己動手解決問題。況且他們說很急，難道你手上就沒有其他更急的事情嗎？惡魔花的討伐難道不重要？不要搞錯優先順序了！」</p><p>我認真思考著，但卻總是覺得哪裡不太對勁。「那斯坦我問你，你在處理這種結界術委託的過程中，曾經死過人嗎？」</p><p>「當然有。」斯坦坦然回答道。</p><p>「你不會覺得是自己的責任嗎？」我問道。</p><p>「不會。唉，我認真跟你說，你現在這種顧法才會死更多人，而且你會自責到連工作的幹不下去。」斯坦說畢，把我請客的酒乾了，說道：「勸解你一句，真的不要太愛工作了，不要把自己想的太重要，那些村落居民們沒有你也一樣活得下去，不要那麼笨的一直替他們活他們的人生。多為了自己的人生而活吧！」</p><br><p>斯坦的話我需要再好好想一想。</p><p>我現在的做法真的是錯的嗎？不希望任何人因為自己而喪命是錯的嗎？但現在的事實是，我的確快要被結界術的工作壓垮了。</p><p>或許等莉諾放假回來後，我再好好問一下她的意見，因為她也是有名的工作狂。</p><p>偷懶，真的不是一件容易的事情。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>糾纏錄</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>糾纏錄-3</title>
    <link href="/posts/999592ee.html"/>
    <url>/posts/999592ee.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>關於例行性的任務委託，公會會根據現有的人力做妥善分配。<br>舉個例子，譬如說南部每當夏天的時候就會有人面鳥大量繁衍的趨勢，甚至開始對人類居住的鄉鎮與主要的交通樞紐產生威脅。不需要等居民提出任務委託，看時間快到了公會就會指派人手處理這件事情，而人手也不會隨便指派，通常會是熟悉人面鳥習性的人，或者是對於能飛行的魔物有特殊對抗手段的人，這樣一來才能夠效率最大化，也可以避免無謂的風險與損失。</p><p>我的話就比較擅長煉金術與魔藥學，體術大概就還過得去的程度。也因此我長年被指派去處理像是惡魔花或者寄生孢這種植物系魔物，算是專材專用，我也很開心我具備的技能可以這麼剛好的派上用場。</p><p>當然不會只有我自己一個人處理，經常跟我搭配的是另一名註冊冒險者，他叫紮諾，比我資深個幾年，有一手漂亮的光魔法專精，雖然不像我這麼擅長魔藥學可以從根本去除植物系魔物的侵害，但公會長想要倚賴他豐厚的資歷，請他帶領當時還是菜鳥的我熟悉業務以及妥善的完成委託。</p><p>但我只能說夢想很美好，現實很骨感。</p><p>說是有豐厚的資歷，在我看來根本就是虛有其表，紮諾這傢伙平常好吃懶做，明明就一同被指派處理惡魔花，結果除了第一天帶著我到惡魔花的巢穴，打死幾隻從土裡拔出根來四處蹓達的成熟惡魔花之後，一個月內根本就沒看見他幾次。</p><p>是這樣我就算了，因為後來我發現這樣的任務委託我還算吃得下來，惡魔花的繁殖速度算是在我的控制範圍內，不至於出什麼大亂。但重點是這傢伙還好大喜功，每當公會長要我們定期報告這種例行性任務委託的時候，紮諾才會再次秀出他那漂亮的光魔法，打死幾隻惡魔花之後像是耀武揚威般的帶回公會炫耀。</p><p>明明那幾隻是先被我毒得奄奄一息，才讓他有機會施放他那施法速度慢得離奇的光魔法絕招。</p><p>此外或許是因為光魔法施放起來真的太漂亮，放招後好幾十里外也能夠看得到光輝，特別的有存在感；也或許是紮諾巧舌如簧，說得一嘴好任務，把惡魔花的整治說得驚天氣泣鬼神般驚心動魄，深得公會長喜愛與信任。</p><p>有一年惡魔花的整治工作超進度的完成，公會長就喜孜孜地跑過來跟我說：「真的很謝謝你最近的努力，今年完全沒有惡魔花襲擊居民的案例。紮諾也說了你的表現很有進步，雖然還稍微有點不成熟，但已經可以很好分擔他的工作了。總之因為你們的好表現，我會多付你們一筆激勵獎金，我們今後繼續加油吧！」說完拍拍我的肩膀以示鼓勵，然後又樂顛顛的走了。</p><p>……我操，瞧瞧這個說話的藝術。</p><p>明明到後來就只有我一個人在處理惡魔花的整治，紮諾根本連個影子都沒看到，現在居然被他說得好像他自己才是最有貢獻的那一個，而更厲害的是雖然檯面上紮諾還是誇獎我的，但卻給人一種我很不可靠、而他很罩的反差印象。這讓我陷入了說出真相也不是、不說也不是的窘境。</p><p>「你就勇敢開撕啊，就去跟公會長說紮諾那垃圾屁事沒做，就只會攬功勞。」莉諾不滿的對我說。</p><p>「那樣聽起來反而像是我好大喜功、得寸進尺了。」我鬱悶的說。</p><p>「那就趁惡魔花盛行的時候請假啊，就讓紮諾自己處理，看到時候他要怎麼辦。」莉諾壞笑表示。</p><p>我又嘆了一口氣：「不用到時候了，用膝蓋想就知道絕對會出事。但這樣一來你知道會死多少人嗎？我怎麼可以這樣做？」</p><p>莉諾翻了白眼：「你就活該一輩子被他吃得死死的。」仰頭乾了手中的酒，轉頭不再理我。</p><p>說真的，我也想揍死軟弱的自己。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>糾纏錄</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>糾纏錄-2</title>
    <link href="/posts/ee92a278.html"/>
    <url>/posts/ee92a278.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近我們冒險者公會裡來了個新人。</p><p>這件事值得一提是因為在當今這個年頭，想要招募到新人不是件容易的事情。<br>一來是因為怪物肆虐，人類陣營的前線一個接一個的潰敗，能夠生活的安全區域被進一步壓縮，所以導致生育率一落千丈。</p><p>為了維持平衡，中央發布更高的薪餉招募補充兵源，自然天下有能者就像水往低處流一般通通往該處聚集，導致像我們這種原本就招募不易的邊陲地帶就更顯得真空。</p><p>咱家公會長也是拚了命的找人了，站在路邊見人就問有沒有加入公會的意願，然後拿包含工時待遇還有獎金等等給人資訊轟炸。更絕的是公會長還會瞅準空隙，站在別人家公會門口，攔截想要應徵工作的年輕人來我們加公會。</p><p>實在是無恥到都不想承認那是我們家的公會長。</p><p>總算千盼萬盼，盼來了一個身材頎長的年輕女冒險者愛兒，願意來我們這個公會註冊登錄。</p><p>公會長和我們吃飯時喜形於色，暢談我們公會的未來，說離他心中的藍圖又更進一步等等。</p><p>不過莉諾倒是持相反的看法，說她實在不太看好這個新人的表現能夠變成公會的即戰力。</p><p>「為什麼？這個新人擅長的是最近相當流行的召喚術耶？」我問。</p><p>「召喚術最近是很流行沒有錯，但召喚出來的使魔或精靈都弱智的很，幫不了什麼。與其花魔力去搞召喚術，不如自己捋袖子幹還更快一些。」莉諾翹著腿說：「況且，我們這邊的委託內容都很複雜，不是哥布林挾持女人到他們的巢穴裡面，就是狐妖幻化成人類的樣子混在村子裡面吃人。光這兩種情況，召喚術出來的東西是沒有辦法辨認的，絕對會連人類一起給砍了，最後不也是我們要去收拾爛攤子嗎？」</p><p>我想想是也沒錯。</p><p>「那為什麼公會長這麼積極的找召喚術的人才？甚至還拜託斯坦在外遊歷的時候多留意召喚術的事情？如果對我們這麼沒有幫助的話？」我問道。</p><p>莉諾聳聳肩：「畢竟公會長終究還是要去應付來自更高階層的壓力，他需要一個說法爭取更多經費來維持公會的運作。」</p><p>我偏頭思考了一下。「所以是類似『召喚術技術之改良：偏鄉複式委託解決效率之提升探討』這種說法嗎？」</p><p>莉諾噗哧笑了出來。「對啦，就是這種感覺。是說你這什麼官腔說法，也太搞笑。」她頓了一下，又說：「沒辦法，現在中央最夯的就是召喚術了。自從大魔導師梅如發表的那篇開創性的召喚術論文之後，魔力轉換效率獲得超大幅的提升，立刻就讓召喚術從路邊的雜耍魔法變成戰爭這種消耗戰中最受矚目的戰術了。召喚術很有潛力，不過現在終究還在發展中，實戰表現有限。」</p><br><p>後來其實我稍微問了一圈，雖然不像莉諾那樣批評得毫不客氣，不過大家對新人的看法好像都大同小異，覺得這位新人想要立刻為公會帶來貢獻，是太過理想了一點。</p><p>我倒是挺意外大家都這樣想的，可能是因為我自己對於當下流行的召喚術有某種程度的崇拜跟美化吧。</p><p>我就有在旁邊觀看過新人的登錄測驗，看她熟練用著召喚術召喚出特長不同的複數使魔，宛如一隻小軍隊般協同作戰，漂亮的打敗一個微型的哥布林集團。</p><p>當然新人的學經歷是有點疑慮，雖然一樣是一流魔法大學畢業的高材生，但細看的話，好像各個學科的成績都不怎麼亮眼。不過有這一手漂亮又時髦的召喚術，雖然不應該，也應當足以恃才傲物才是。</p><p>只是愛兒來公會報到的第一天，竟是出乎意料的怕生怯懦，對著公會內的每個人都畢恭畢敬，跟登錄測驗時那個殺伐果斷的印象完全搭不起來，弄得一眾老大粗們也靦腆的不知道該怎麼跟新人搭話，包括我。</p><p>後來公會長拍板決定，愛兒就先和公會內實力首屈一指的莉諾一起搭檔出任務，讓新人有一個好的模板學習，看看所謂優秀的冒險者應該是什麼樣子。</p><p>莉諾的身手當然不容質疑，只是這樣的安排真的好嗎？莉諾先前可是把新人給批評得一文不值，執行任務的時候可能不會有好臉色看；而且其實我更擔心的，說是要有一個好的模板學習，但新人會不會連莉諾的「無根不歡」也一起學了過去呢？</p><p>讓我們一起看下去。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>糾纏錄</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>糾纏錄-1</title>
    <link href="/posts/779bf3c2.html"/>
    <url>/posts/779bf3c2.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近對於人生的意義想了很多。</p><p>雖然斯坦總是在說，這個世界那麼大，為什麼要一直窩在這個偏僻的冒險者公會埋頭工作，應該向公會請假，多去其他地方看看遊歷，就像他自己一樣。斯坦自己就是個喜歡雲遊四海的人，每次到了公會，就能看見斯坦在對著不同的聽眾說他這次到了哪裡跟碰到了什麼新奇的際遇；莉諾也是，賺了酬勞之後會定期跟冒險者公會請假一段時間，跑去後街花天酒地宣洩一番，或者甚至一請就是大半年，不辭辛勞地跑到都市去找「更優秀的棒子」歡愛去了，直接將儲蓄花個精光，然後以此為動力繼續存錢等待下一次的快樂。</p><p>事實上公會內的傢伙們也一天到晚都在關心我……雖然我覺得更像是嘲諷。說看我過得這麼無聊太礙眼太噁心了，嚷嚷著要把我趕出去之類的話。</p><p>這些我當然都可以理解，我也知道自己太……封閉？無趣？沒有想法？總之就是維持著一成不變的生活，複製貼上度過每一天。但是說真的，真的要我去外面遊歷，我也不覺得我會得到多大的快樂，就算真的看到不一樣的東西了，見到更美麗的風景、看到各式各樣的人與魔物，但終歸還是要回到這裡來，畢竟我的家人們都在這裡等著我照顧，然後還是過著相同的日子，繼續窩在這個偏僻的鄉下地方。這樣，不會像被囚禁的鳥兒一樣，反而更不快樂嗎？</p><p>像莉諾那樣就更不用說了，因為我不像她身手那樣好，能夠掙那麼多錢維持鉅額的娛樂費。況且每次看她請假回來都是一副行屍走肉的樣子，明顯有超級嚴重的收假症候群 (或者相思病？)，總之看她這樣，我也不覺得我向她看齊會變得快樂起來。</p><br><p>但是我也開始慢慢發覺，如果我再這麼散漫下去，我的人生好像、已經能夠看到盡頭。未免也太可悲了。</p><p>只是我也不知道快樂起來的方法是什麼。說不定我真正需要的，不是休息，也不是玩樂。果然還是要追求一些什麼，或是挑戰一些什麼吧？</p><p>就像今天，任務欄上沒有什麼適合我的委託，例行性的討伐委託時間也還沒到，通常我就會把今天定義成小假日。</p><p>我想學魔法很久了，總算是下定決心開始認真冥想訓練。不知道我這輩子有沒有機會考上個中級魔法師執照，或者至少可以在討伐委託中來個帥氣的火球術？</p><p>類似這樣的挑戰，好像才可以給我的人生賦予意義？</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>糾纏錄</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-10</title>
    <link href="/posts/bd6ae12a.html"/>
    <url>/posts/bd6ae12a.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>努力的把冰冷的雙手搓熱，反覆不斷的進行深呼吸，還是沒有辦法擺脫那令人窒息的壓力。</p><p>我坐在家裡的書房，瞪著眼前線上會議的時間越來越接近，就彷彿我的死刑倒數一般。<br>「老公，你真的不要先吃點東西嗎？」門外老婆問道，聲音在窗外風雨交加的雨聲中顯得縹緲遙遠，而我甚至連回答的力氣都沒有。</p><p>經過了幾分鐘，老婆又問了幾次，卻也沒貿然打開房門，逕自離開了。</p><p>怎麼可能吃得下嘛，我甚至都快吐出來了。而且多虧她的打擾，讓我好不容易集中精神做好的心理建設煙消雲散了。</p><p>不過不怪我的老婆。等這場會議結束要好好跟她道歉才是。</p><p>等這場會議結束之後。</p><br><p>按下「進入會議」的按鈕，與會人員在視窗上一字排開。</p><p>一個遲疑的聲音開啟麥克風說道：「大家好，那我們開始今天的會議嗎？」</p><p>鴉雀無聲。</p><p>但那位主持人好似也不在意無人回應，逕自平舖直述的宣讀這次會議要討論的事項。</p><p>事項圍繞著一位最近弊案纏身的政黨領導人─木銘志。這位政治家近來聲望頗高，透過清廉與實事求是的形象獲得年輕族群的支持與喜愛，迎合年輕人胃口的謎因也廣為流傳在網路上，在很短的時間內累積驚人的聲量。</p><p>但在經過一段風光無兩的時光之後，這位政治家遭遇許多訴訟與檢調，不論是貪汙、圖利、記帳風波或者私通敵國，猶如打開潘朵拉的盒子，族繁不及備載。</p><p>作為在政治上的敵對黨，自然是要把握時機趁他虛弱要他命，看能否一口氣了結他的政治生命。這在政治圈當中是再正常不過的事情了。</p><p>而這也就是今天這場會議的目的了。</p><p>「……以上是對於木銘志近期政治獻金爭議的報告，新聞媒體方面已經持續報導了快兩個禮拜，我們這邊內部初步研判光這次的事件已經讓他的民調掉了4~6個百分點……」</p><p>此時一個語氣較為隨便的聲音插話道：「我看這件事就停了吧？在鬧下去也沒什麼意思了，就讓那個小馨議員還是誰，上政論節目維持一下熱度就好。我比較想要聽那個土地開發變更案，這件事進度後來怎麼樣了？為什麼不從這個開始講？」</p><p>我聽不出來這個聲音是誰，瞄一眼聲音來源的ID，亂碼，我想也是呢。</p><p>我明顯感覺到主持人的聲音變得緊繃：「是，目前已經透過檢調約談並且先行逮捕，理由是預防勾串與滅證，同時也申請搜索票扣押他全部的書面跟硬碟資料。」</p><p>「有找出什麼嗎？」</p><p>「這部份我們還在努力中……」</p><p>一陣不詳的沉默開始逐漸壟罩在這個網路會議室。</p><p>「負責查這些的是誰啊？」隨便的聲音問道。</p><p>另一個沙啞的聲音冒出來：「您好，我是負責這個案子的檢察官，是這樣子的，我們今天才從住家和辦公室盡可能地把資料都帶回來，實在是沒有時間好好的清查，如果再給我們一些時間的話……」</p><p>「逮捕後二十四小時內需要遞交聲請書聲請羈押，我沒記錯吧？來得及嗎？」隨便的聲音問道。</p><p>「是，這部分我們會加派人力，一定可以找到證據，請您放心。」檢察官回答道。</p><p>此時一個蒼老的聲音加入討論，先是嘆了很長一口氣，才說道：「有就是有，沒有就是沒有啦。我們要做好準備，這個聲請書不會寫得太好看。那如果這樣，怎麼辦？」</p><p>隨便的聲音那邊傳來篤篤聲，頗像是在敲桌子的聲音，好一會兒之後說道：「不一定要有證據。阿哲應該也在線上吧？你那邊就出一個記者，做獨家新聞爆料檢方掌握到關鍵金流就可以了，證據怎麼寫我會後再跟你討論一下，總之新聞明天一定要上。」</p><p>我感覺到我的腦血管劇烈一跳，然後默默把「偵查不公開原則」嚼巴吞下肚。</p><p>另一個明顯麥克風收音不良的男聲答道：「收到。」</p><p>那個蒼老的聲音貌似頗滿意：「不錯，重點就是，要讓民眾跟我們同調。我看再安排幾個議員吧，也一起去爆料算了，但也要找幾個別黨的，然後不要只找一家媒體，多花一些錢也沒關係。這個交給你可以吧？」</p><p>「好啦，這個我心裡有數，我再吩咐下去就好。」隨便的聲音語鋒一轉：「但不管怎麼樣，聲請書出去之後羈押庭都會接著馬上開，就直接判羈押吧。法官是哪位？有一起進來嗎？」</p><p>我用顫抖的手打開麥克風，深吸一口氣然後說道：「各位好，照時間安排，我是這場羈押庭的法官。」</p><p>「很好，我們剛剛說的都有聽到吧？你就先想辦法判羈押就可以了。之後證據的部分就再找……」</p><p>「很抱歉，我不能判羈押。」我說道。</p><p>然後再一次，那個令人窒息的沉默壟罩了整個聊天會議室。</p><br><p>沒有人說話，整整一分鐘的時間，在我體感上彷彿有一個小時久。</p><p>我絕對是說錯話了，絕對搞砸了。這些我當然都知道，根本不用別人提醒。我看著我手邊的手機開始瘋狂震動，大概是會議上的其他人正在全力設法阻止我的愚行。</p><p>但是我真的沒有辦法袂著良心說話。</p><p>終於，那個隨便的聲音開口說話了「……是卓漢和法官嗎？跟您請問一下理由？」</p><p>語氣相當客氣，但我卻感到更強烈的害怕。</p><p>這個人，本來不知道我是誰，但在剛剛那一分鐘的時間裡，他已經確定我的身分了，然後還用這點來威脅我，跟我說他完全知道我是誰，要我自重。</p><p>但已經騎虎難下了。「跟您報告，首先遞交的聲請書就必須要寫明犯罪的事實，還有所犯的法條跟證據。以這次的事件為例，就必須要有明確的金流才有辦法依照收賄罪羈押。如果沒有的話，依據剛剛提到的那些頂多就是圖利罪，但圖利罪是很難定義犯罪事實的，現在也只有『犯罪的高度可能性』，照往常的慣例，是無保請回。以上請您務必了解。」</p><p>隨便的聲音苦笑起來，說道：「卓法官真的很認真很認真呢，給了我們相當專業的見解啦。但是我想……」</p><p>蒼老的聲音又再次插話，道：「好啦阿國，我來跟他稍微說明一下就好。漢和法官，我想你對這次的會議一定是覺得很困惑又不好認同，但有一件事你一定要明白，只當好人是行不通的。這樣的事情我們已經吃太多虧了。有時候遇到這些不可理喻或是不講道理的人，就只能用相對應的辦法去對付他。」</p><p>我持續聽著他說話，緩和的語氣很大程度舒緩我的緊繃情緒。所以我又鼓起勇氣，繼續說道：「我理解您的意思，但我認為我的職責就是依靠證據和法條下判決，其中不存在操作的空間。」</p><p>「我也很尊敬您的職業操守，但是很遺憾國家現況已經來不及了。這次大選過後我們的支持率沒有過半，雖然拿到執政權，但是國會把持在另外兩黨手裡，而另外兩黨很明顯和敵國是有互通有無的。他們很顯然就是要不計一切代價又盲目不理性的阻礙我們施政，相信你也看到最近的國會質詢狀況了。所以卓法官，這次務必請您幫忙，一定要想辦法趁現在一口氣將主導權奪回到我們手裡，才有辦法讓我們的施政繼續運轉下去。」</p><p>我頹下肩膀，他的話和我內心的職業道德在不斷拉扯，不知道該怎麼才好。</p><p>外頭的風雨似乎更加猛烈了。</p><br><p>這次的會議就在許多事情懸而未決的情況下結束了。</p><p>當然客觀來講，一方面是證據都不足，檢調方雖然強行逮捕木銘志了，但是卻承受很大的壓力需要找證據出來，不管這個證據是真的存在還是必須捏造出來。</p><p>而另一方面，就是我拒絕替他們背書了。</p><p>明明是自己一開始就決定好的事情，但等真的講出來，我卻又因為害怕而感到後悔，不知道自己的決定到底是對的還是錯的。</p><p>抬頭看看正在廚房忙進忙出的老婆和在地上活潑的爬來爬去的兒子，後悔的感覺又不斷湧現。</p><p>此時我的手機又響起來，我拿起手機一看，發現是學長的Line訊息。</p><p>學長此刻和我一樣是法官，也在同一個地方工作，是照顧我很多的前輩兼好友。</p><p>不知道是不是又要約我去哪個居酒屋喝酒，這種休閒活動老婆大人不喜歡啊……</p><p>但我想錯了。看完學長的留言我就立馬衝去廁所大吐特吐。</p><p>學長留言道：「他們決定用颱風假的名義延後羈押庭的開庭時間，讓我來審。」</p><br><p>抱著馬桶吐的同時，我的腦子還在不斷的運轉。</p><p>不可能放颱風假的。幾個小時前我才剛看過氣象預報，路徑已經大幅北修，今天就是風雨最強的時候，所以接下來的幾天是不可能放颱風假的。</p><p>那為什麼他們已經在講颱風假了？因為北部的縣市首長，剛好清一色都是他們執政黨的人，理論上是辦得到的。</p><p>所以下一個問題是，為什麼他們不惜代價要做到這種地步？是因為我的關係嗎？</p><p>不管是不是，現在的我才知道如今的執政黨究竟有多麼大的影響力，而剛剛公然與他們開槓的自己究竟有多麼愚蠢。</p><p>又一陣反胃感湧出。</p><p class="text-right"><b>颱風/民調/法官</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-9</title>
    <link href="/posts/d6a2ced4.html"/>
    <url>/posts/d6a2ced4.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>「知道『血腥瑪麗』這個名字的由來嗎？」前輩摩娑著下巴花白的鬍鬚，端詳著手中鮮紅剔透的調酒『血腥瑪麗』。</p><p>「抱歉前輩，我很少喝酒，不太清楚這方面的常識。」我語帶歉意說著。</p><p>前輩興味索然的道：「你這傢伙真的有夠無聊。不抽菸、不喝酒還不找馬子，以為自己在選模範青年嗎？」</p><p>我端正坐姿：「我們身為警察，就應該身為人民的表率。」</p><p>還欲待說下去，看見前輩都快翻到後腦勺的白眼，只得作罷。</p><p>「該說你太年輕熱血還是太白目？」前輩環顧四周，不耐煩的說：「喂，菜逼八，我們現在穿著私服，是要臥底潛伏，不是要你大聲宣揚你那個白癡警察理想論。是想告訴酒吧裡的每一個人這裡有警察嗎？吭？」</p><p>「抱……抱歉。」</p><br><p>前輩又深深嘆一口氣。</p><p>「我告訴你吧。所謂『血腥瑪麗』呢，傳說就是有個女人殺了數不盡的少女，然後喝她們的血、拿她們的血沐浴，就是為了保持青春永駐。現在這杯酒呢，就是在形容她。」前輩侃侃說道。</p><p>我忍不住皺起眉頭。</p><p>「很誇張的傳說吧？知道這個故事之後，都讓人喝不太下去了。」前輩笑著喝了一口血腥瑪麗，接著表情一肅：「但偏偏就是有個變態，知道這個故事之後，還喝血腥瑪麗喝得特別起勁。」</p><p>「就是我們今天的目標，對吧？」</p><p>「我們都叫他『開膛手傑克』，雖然到現在為止連他的真身是誰都不知道。」前輩痛恨的說道：「在他手上已經死四個人，局長都不知道已經鞠躬道歉多少次了，再這樣下去我們的面子往哪裡擺？連穿著制服普通的在路上巡邏還會被路人翻白眼，這樣的日子真的過不下去！我們這次一定要抓到這個該死的變態！」</p><p>我滿懷使命感的拼命點頭，但隨後卻感到困惑。「但是前輩，我們任何線索都沒有，甚至連他長甚麼樣子都不知道，要怎麼抓住他？」</p><p>「想知道他長甚麼樣子是沒用的。那傢伙啊，八成特別擅長易容術。」前輩嗤笑。「看過前幾次謀殺案的報告嗎？犯案手法一致，毫無疑問全部都是同一個人幹的。但是為什麼這幾個案子的人證全部都對不上？有的人看見是一個滿臉鬍子的壯漢，有的人看到的是一個身材頎長但駝背的瘦子？還有人說兇手是一個禿頭的老人？」</p><p>「……我以為是他心思細膩，每次犯案的時候都小心不讓人看到，這些目擊人證大概，都是錯的？」我問道。</p><p>「正常來講是這樣。」前輩傾身向前，興奮的壓低聲音說道：「但是這幾起謀殺案的目擊人證太多了！每個人證都明確指出那天有一個可疑的人在附近徘徊。明明就可以幹得更加隱密、明明這傢伙還自信到寄信來局裡挑釁哦？我敢肯定，那些目擊人證是他故意製造來混淆我們的。」</p><p>該說是天馬行空的想像，還是老練毒辣的經驗分析？前輩這一番滔滔不絕的推論只聽得我腦筋一時轉不過來。</p><p>「但……但就算知道他會易容術，對案情也沒有進展啊？我們還是沒有任何關於他的線索。」我遲疑一會兒：「說到底，前輩，我連現在為什麼要潛伏在這裡都不知道。」</p><p>「沒有任何線索？那是你還太嫩了。」前輩得意道：「難道你都不會覺得奇怪，我怎麼那麼肯定那傢伙會喜歡喝血腥瑪麗嗎？」</p><p>「為什麼？」我順著前輩的話問道。</p><p>「我去仔細看過前幾個受害者的屍體了。法醫已經證實是姦殺後分屍，這些判斷都沒有問題。但我還有注意到一件實情，那就是那些被害者的嘴裡都有同樣的番茄味跟酒味。這是為什麼呢？不可能這幾個被害者都在受害那天不約而同地吃了番茄又喝酒吧？」</p><p>「……是兇手喝了血腥瑪麗，然後再去親吻那些被害者？」我回答。</p><p>「正是！菜逼八腦子還不賴嘛。」前輩揶揄道。</p><p>「但是，這樣線索還是太薄弱了。這個都市裡的酒吧那麼多，怎麼那麼肯定就是這裡呢？」</p><p>「哼，還不簡單？這裡的血腥瑪麗是方圓百里內最棒的。」前輩又啜飲了一口血腥瑪麗：「況且，你看過那變態寄來的那幾封挑釁信嗎？我看過了，內容全不重要。重要的是在這不同的時間內寫的這幾封信，用的全都是同一家牌子的墨水，那牌子可不好取得，價格昂貴但是品質相當高。連墨水都這麼重視的傢伙，應該也喝不了次一檔的血腥瑪麗吧？」</p><p>聽著前輩這一連串看似荒謬但卻又絲絲入扣的推論，我好像漸漸被說服了。忍不住的正坐，血脈賁張的說：「也就是說，在這間酒店點血腥瑪麗來喝的人，就有可能會是開膛手傑克？」</p><p>「而且會獨自一人來喔。」前輩冷笑道：「這種反社會的變態，不會有朋友的吧？」</p><p>這是多麼大的進展！從原本的全無頭緒，到現在已經限縮到這麼小的範圍。我對前輩的敬仰已經高到無以復加的地步。</p><p>「菜逼八，可要盯緊了喔。這可是肯定會名留青史的重大案件。」前輩笑道。</p><p>「是！」</p><br><p>說時遲那時快，一個人影匆匆忙忙跌跌撞撞，甚至可以說是摔的從門外撲進酒店內。</p><p>一時酒店內的所有人都被嚇到，紛紛把目光投到這個引起大動靜的不速之客。</p><p>那人好不容易站穩身子，緊張的四處張望，然後把視線鎖定在我們這一桌。</p><p>奇怪，那個人……不就是前輩嗎？</p><p>我的腦子再度陷入混亂，對於一次出現兩個前輩的現況感到無法理解。</p><p>等等，沒聽說前輩有雙胞胎兄弟啊……難道是易容術嗎？！而且就算仔細看也完全分不出真偽，這該算是超能力了吧？</p><p>那到底誰是真誰是假？</p><p>只見剛進門來的前輩──細看的話還渾身是傷──舉起手指著坐我身旁的前輩，對我怒吼：「菜逼八，快抓住那傢伙！」</p><p>「前輩，現在是甚麼狀況？」我問在我身旁的「前輩」，難掩激動。</p><p>「什麼狀況？」前輩語音顫抖，充滿恐懼的看過來。「代表我麻煩大了。」</p><p>我流暢的掏出配槍，興奮地對準剛剛還在大放厥詞的假前輩。「開膛手傑克，抓到你了。」</p><p class="text-right"><b>超能力/麻煩/調酒</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-8</title>
    <link href="/posts/a1a5fe42.html"/>
    <url>/posts/a1a5fe42.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>「師者，傳道、授業、解惑也。」</p><p>這句話自然是大大的有道理，畢竟是堂堂唐宋古文八大家之首韓愈所言，肯定是不會錯的。</p><p>但在現代，我覺得這句話錯了，錯在語序，應該是：「傳道、授業、解惑也，師者。」</p><p>你說這兩句話看起來根本差不多？呵呵，告訴你，這就是中文的奧妙啊。</p><br><p>在資訊爆炸的現代，暱稱為「網路原住民」的Z世代們大概都早已懂得善用便捷的App和四通八達的網際網路，來充當自己的手、足、眼睛，甚至大腦。</p><p>這讓老師的角色正逐漸式微，功能取代性越來越高。</p><p>對於身為老師的我來說，感受尤甚。</p><p>師道既尊，學風自善？非也非也。</p><p>如果教書有哪裡不對，隨時會有學生舉手問道：「老師你說的不對吧？因為ChatGPT說……」所以現在的老師們都得打起精神來，每次上課就像是口試一般如臨大敵。</p><p>如果教書教得對了，還是會聽到學生討論道：「我覺得ChatGPT講得比較好懂。」</p><p>混蛋ChatGPT。</p><p>近來鬧得沸沸揚揚的108課綱，刪掉了顧炎武的《廉恥》，一票老人們痛心疾首表示，莘莘學子們不再有機會思考什麼是「士大夫之無恥是謂國恥」。</p><p>結果我在上課時就有學生問道：「難道他們真的覺得國文課不教《廉恥》，我們就不會懂廉恥嗎？況且教了《廉恥》，就真的懂廉恥嗎？」</p><p>太誅心了。身為老師的我完全回答不了學生的問題。</p><br><p>當然以上都還算是很好的情況了，那叫做「師道不尊，學風也善。」</p><p>更悲慘一點的叫做「師道不尊，學風不善。」</p><p>專科老師們最近都在面對一個攸關自身價值的重大問題：「我以後又不會當XXX，我學OOO要幹嘛？」</p><p>這實在是一個很尖酸刻薄的問題。如果回答說是考試必要的門檻，一定要讀，不說學生聽了會怎麼想，我自己聽了都覺得缺少說服力；但如果回答說，那只是你現在不知道這個用得到，聽起來就是個傲慢的大人說的話，也不見得會有人買單。</p><p>但不管怎麼回答，結果也不會改變。一旦你的學科被認定「未來用不到」，即便你教得再賣力，也不會有學生聽課的。</p><p>而這對於老師來說，就是地獄了吧。</p><br><p>「教育是什麼？我們的功能到底是什麼？」我沮喪問道。</p><p>前輩沉默良久：「別想太多，領錢辦事就對了。」</p><p>「那我要很多很多錢，內含精神賠償費。」</p><p>「別傻了，現代教師呢，就是死諫陛下的忠臣。你可以苦口婆心的勸說哪些事情是重要的，但別妄想自己有指揮權。肯給你錢是還算尊重你的專業，如果惹得主子們震怒了，同樣也是要掉腦袋的。」</p><p>確實，最近下課鈴聲響起、離開教室前，總有一種喊「喳」的衝動。</p><p>我忍不住淚灑辦公桌。</p><p class="text-right"><b>老師/麻煩/地獄</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-7</title>
    <link href="/posts/311ae3d3.html"/>
    <url>/posts/311ae3d3.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>「聽說你是這附近最靈的算命師？」一個男子的聲音問道。</p><p>我斜眼看去，是個二三十歲的年輕男子，手上握著一台架著手機的穩定器，明顯正在拍攝。</p><p>「先生，這裡禁止拍攝。」</p><p>男子嗤笑一聲，「為什麼？有什麼好不能拍的？而且你又不能干涉我拍攝的權力。」然後又對著鏡頭說道：「其實我根本就不意外他會這樣說。」</p><p>我嘆一口氣，「根據『營業秘密保護法』，我也有權力拒絕你的拍攝。」</p><p>男子愣了一下，好似我的回答出乎他的意料之外，讓他一時之間不知道怎麼接話。隨後他聳聳肩，收起穩定器與手機，在我面前的位置上坐下來，雙手插在外套口袋裡，翹著二郎腿晃啊晃的。</p><p>我看著他藏在口袋裡的手，大概，是在用手機錄音吧。</p><p>「先生想算命嗎？」我客氣問道。</p><p>他瞥了一眼桌上的塔羅牌：「不然呢？」</p><p>我心下感到一陣煩悶。怎麼今天早上就沒想到要幫自己算一算？現在可好了，來了一個明擺著要找碴的客人，現在就算我盡心盡力講解，這傢伙看起來也根本半點都沒聽進去。</p><p>雖然說的確是有好好的付了錢，但是被用這種態度對待，沒有人會覺得開心的吧？</p><p>「我看塔羅牌也就這樣吧？抽幾張牌，然後照著書上講的把每張牌的意思說一說，如果是這樣的話誰不會？」男子輕蔑的說：「不然這樣好了，我等等要去賭賽馬，告訴我該賭幾號。」</p><p>「5號。」我斬釘截鐵的說。</p><p>男子愣住，一時間沒了話。然後又低頭看看排在桌上的塔羅牌，好似想在裡面找找能不能看「5」這個數字。</p><p>「我還以為你們沒辦法……為什麼是5號？」男子困惑道。</p><p>「先生，剛剛已經花很多時間跟您解釋過了的。」我說：「而且您看，時間已經到了，今天的服務就到這邊。」</p><p>男子起身離開，臉上還掛著困惑和懷疑。「該不會只是想要趕我走，隨便敷衍了事吧？」</p><p>「先生，我們不會拿自己的專業開玩笑的。」我說。</p><br><p>待男子走後，我立刻就決定今天歇業，開始收拾攤子。</p><p>「欸，你說5號是真的？」旁邊一個同行湊過來問道，一副躍躍欲試的樣子。</p><p>這樣好嗎？算命師還聽別人報明牌。</p><p>「當然是假的啊！他就是來找碴的，不給他想要聽的答案根本就不會罷休的吧？」我說，拎起包包就準備要離開了。</p><p>「但如果被他發現你說的是假的，下次他再來的時候你會很危險的啊？」同行關心道。</p><p>「那我之後每一天要來之前，都會先幫自己算一算那一天有沒有危險的。」我漫應。</p><br><p>我翻找著手機裡的通訊錄，撥通。</p><p>「喂？」電話另一頭傳來聲音。</p><p>「我傳照片過去了。跟他報的是5號。」我說。</p><p>「吭，最近生意不錯啊？託福託福，謝謝你這顆搖錢樹。」</p><p>「這次我要抽三成，不然我就不干了。」我威脅道。</p><p>「這跟一開始說好的不一樣！就跟你說過了，我這邊要運轉得動也是需要資金的，給你抽那麼多我根本賺不了多少！」電話另一頭抱怨。</p><p>「放屁。」我回道。</p><p>畢竟，沒人想到竟然會這麼好賺。</p><p>這種合作模式是從線上博弈遊戲得到的靈感。所有的賭博遊戲都是後臺在操控，一開始已經被設定好會讓你小賺一筆，而當你嘗到甜頭後食髓知味後，就會開始增加投入的賭金，到這時就是收割的時候了。</p><p>而當我們試著把同樣的手段在現實實現時就發現，如果一開始的甜頭是源自一位非常靈驗的算命師報的明牌，人們就會完全放棄思考，異常的信任這位算命師，最後砸下難以想像的賭金妄想一夜致富。</p><p>或許人的本性，就是盲從與貪婪吧。</p><p>「如果這次這位小朋友的身家有五百萬，就給你抽三成吧。」電話那頭答道。</p><p>回想起那男子一身的行頭，我滿意的掛掉電話。</p><p class="text-right"><b>無法思考/賭博/塔羅牌</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-6</title>
    <link href="/posts/461dd345.html"/>
    <url>/posts/461dd345.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>「聽說了嗎？這次的升遷又沒有王經理的份了。」</p><p>「真的假的？這太不合理了吧？明明王經理那麼優秀……」</p><p>「對啊，而且你知道是誰取代他升遷的嗎？是陳經理。」</p><p>「怎麼會是他！那個糟老頭每次開會都在睡覺！之前還偷摸櫃台林姐姐的屁股！」</p><p>「哼，不就因為他和總經理以前是同班同學的關係嘛，現在還常常出去花天酒地，關係好得很，不然哪輪得到他。」</p><p>公司一年一度都會有一個大範圍的升遷調度。而今年大家討論最熱烈的，就是王經理又再一次中箭落馬，沒有獲得應有的升遷肯定。</p><p>畢竟的確是肉眼可見的卓越呢。往前看數年，公司賺大錢他功不可沒，兼又八面玲瓏，手腕高明，可謂是風生水起。</p><p>而且除此之外，會令公司上下議論紛紛，就連此刻眼前兩個會記部的小妹妹也擠在茶水間熱烈討論的原因，是因為王經理又帥又年輕，待人謙和有禮，就像是韓國偶像劇走出來的歐巴，讓不少人為之傾倒。</p><p>對，包含這兩位小妹妹。</p><br><p>雖然高居近日大家的餐桌話題第一名，惋惜的惋惜、憤慨的憤慨，但是老實說沒人覺得意外。</p><p>簡單來說就是鋒芒畢露。</p><p>畢竟這間公司是一個有重度職場文化的地方，相當重視前後輩之間的禮儀。而王經理既優秀又年輕，對其他同職等的人而言簡直就是忤逆到了極點，想當然爾就被各方排擠打壓了。</p><p>重複的事情年年上演，還為王經理贏得了「博愛座」的美名 (？)，你就知道現況有多慘。</p><br><p>「其實我覺得，『博愛座』這個綽號不太適合我們家boss。」趁著開會空檔，小張湊過來跟我閒聊：「因為boss大概是這間公司離博愛最遠的人了。」</p><p>我斜眼瞪他：「不要命了是不是。」</p><p>但老實說我相當同意小張說的。</p><p>我和小張都是在王經理底下幹活的人，要說最熟悉王經理為人的，非我們倆莫屬。</p><p>「我覺得boss，像是辣椒。」小張若有所思的說。</p><p>「我看倒有點像綠豆糕呢。」我大翻白眼，然後默默思考一下：「……為什麼像辣椒？」</p><p>「前輩，我老家有耕田的，小時候經常跟爺爺奶奶去田裡玩。」小張說道：「雖然田不大，但裡面種了非常多東西。小朋友就是甚麼都好奇嘛，一看到植物有結果實就想摘下來吃看看。那時就看到辣椒結了紅通通的果實，看起來就跟草莓或番茄有那麼點像，覺得應該很好吃，結果一吃不得了，辣到我差點失去意識，我爺爺奶奶也嚇到昏倒，真的超恐怖！」</p><p>雖然很想吐槽到底是辣椒恐怖還是爺爺奶奶差點仙逝恐怖……「你知道為什麼陳經理突然被爆出性騷擾櫃台小姐嗎？」</p><p>「咦？不就因為他是個老色鬼嗎？」小張天真問道。</p><p>「但你不覺得時機太巧合了嗎？選在這個時機點，就好像在給高層難看一樣。」我說：「不說你不知道，那個櫃台小姐其實是boss朋友的妹妹。這個我也是在偶然間才發現的。」</p><p>小張臉孔漸漸泛白：「這麼說，趙經理出軌，還有廖副理鬧出家暴，都是……！」</p><p>「不一定都是boss造成的，但事情會鬧大一定有原因。」我說。</p><p>「挖靠，這不是一般辣椒，是死神辣椒啊。」小張抖了抖。</p><p>「哎呀，可惜我不吃辣呢。」一個溫和的聲音傳來，是王經理漫步走來，淺淺笑著令人如沐春風：「抱歉讓你們久等了，開始你們的報告吧。」說罷就走進會議室。</p><p>我們倆像僵屍般凍結。我感覺一陣暈眩，心臟突突亂跳；小張沒忍住一陣乾嘔。</p><br><p>果然還是別讓boss升遷的好。太可怕了。</p><p class="text-right"><b>辣椒/經理/博愛座</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-5</title>
    <link href="/posts/df1482ff.html"/>
    <url>/posts/df1482ff.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>天氣很熱，真的超級熱。</p><p>明明很怕熱，可以的話寧願地球趕快進入冰河時期也不想流一滴汗的我會跑來這個熱到融化全是沙漠的國家只有一個原因，那就是原本以保護文化遺產為由禁止進入，被劃分為特別行政區的利薩丹現在終於開放遊客參觀了。</p><p>而利薩丹這個地方長期以來就一直被視為世界歷史的一塊拼圖，因為許多重要歷史線都與這個地方有深刻的關聯，卻苦於無法進入該地進行考察，對於歷史的研究始終無法更進一步。</p><p>但是就在今年，利薩丹開放了。</p><p>所有的歷史大秘寶都在那裡，讓所有考古學家趨之若鶩，奔向大海……呸呸，我是說奔向利薩丹。</p><p>聽到這個消息，我自然是第一時間向教授申請經費出國考察，無奈簽證什麼的實在太花時間，直到好幾個月的此刻才終於來到這個地方。</p><p>這次的考察之旅除了我自己，還額外請了一位地陪，說是這樣說，卻也只是負責翻譯罷了，畢竟利薩丹的民族相當排外，即便是本國國民，非同民族也是相當不親近的。</p><br><p>「先生這次想去的這個地點比較危險，我建議是在利薩丹的首都在找一位當地的嚮導，購買適當的裝備後再前往比較恰當。」地陪說道。</p><p>但是在官方開設的旅行社中問了一輪，價格都相當昂貴，貧窮如我都花不起，但如果厚著臉皮把卡刷下去，教授大概會氣到直接仙逝，變成別人考古研究的對象。</p><p>「難道我們不能自己去嗎？」我不耐煩的問。</p><p>「不行，這裡是沙漠地帶，如果沒有當地民族的陪同是非常危險的事情！」地陪斬釘截鐵的說。</p><p>「那有沒有除了這個旅行社以外的嚮導可以選？」我環顧四周，發現官方旅行社旁邊還有很多舉著牌子攬客的青少年。「那些人也是嚮導嗎？牌子上寫什麼？」</p><p>「我看看，呃……也是嚮導的工作，按里程計費，但價格，居然只要一半不到？！」地陪驚訝道。</p><p>「那問題解決了！我們去找這些人吧。」我說，一邊煩燥的把身上累積的飛沙撢掉。</p><p>然後只見地陪和一位約莫十五、六歲的少年機哩咕嚕的講著話，而且好似在重複確認一件事情。</p><p>「怎麼了嗎？怎麼講這麼久？」我打斷他們。</p><p>「呃，是這樣的，我跟他提了我們要去的地方。雖然他說OK，但是他規劃的路線和我印象中的不太一樣。」地陪撓撓頭。</p><p>「他規劃的路線不好嗎？」我問。</p><p>「沒有不好，應該說看起來路程更短，可以更快抵達目的地。但是之前我沒看過有人這樣走……」</p><p>我看向那位少年，只見他瘦骨嶙峋，睜著烏黑的眼睛直視著我。我忍不住說道：「該不會是你們一直都被敲竹槓吧？故意繞遠路薛錢什麼的也不是太罕見的事。」</p><p>「這個，呃……應該不可能吧？」地陪吞吐說道。</p><p>「還是說這條路有比較危險嗎？」我問，然後示意地陪幫忙翻譯。</p><p>少年簡短說了兩句，地陪聽到之後，又跟著狂撓頭。</p><p>「他說什麼？」</p><p>「這個……他說這條路是他們在地人常走的路，不會危險，只是有很多熱奶茶。」</p><p>「熱奶茶？啥東西啊？」我忍不住大翻白眼。該不會是找到一個超雷的地陪了吧？居然連翻譯工作都做不好，我明明都花了那麼大一筆錢了。</p><p>「’’搭’’是熱、燙的意思；’’果依’’是動物乳汁的意思，雖然所謂動物通常指的駱駝，也代稱牛奶跟羊奶；然後’’哩巴路’’是茶水的意思……我應該沒聽錯啊？」地陪囉哩八唆的喃喃自語。</p><p>我嘆一口氣。「就找他了，既然是在地人常走的路應該不危險吧？買完裝備之後就趕快出發吧，我趕時間。」</p><br><p>所謂研究人員，最重要的其實就是應變能力。</p><p>在我漫長的考古研究人生中遇到過太多類似的事情了。事情往往不如預想中的發展，種種阻礙紛沓而來。</p><p>但這時該怎麼辦？直接放棄嗎？當然不！成功的人和失敗的人分野就在於此。一切端看你對於事情的積極度和野心，以及能夠臨機應變的思考能力。</p><p>所以不同於凡人，現在的我也不過三十初頭，卻早已著作等身，成就滿載。</p><p>此刻也是一樣。我還看見有好幾個同行還卡在官方設立的旅行社，還在為高昂的費用與短缺的嚮導人數傷腦筋，不像我提早一步先找了個精通當地語言的地陪，找嚮導跟買裝備才能在轉眼間完成。雖然這樣看似多花了一筆錢，像個盤子，但現在的我可是已經在前往目的地的路上了，狠甩別人進度好幾條街。</p><p>你們就在官方旅行社卡到我發表期刊為止吧。我得意洋洋地想著，邊照著地陪的指示，學習駕馭駱駝在一望無際的沙漠中漫步。</p><br><p>事情比想像中的順利呢。就在我們這個小隊伍前進約莫半天，我心情愉快的這樣想時，駱駝突然一個劇烈踉蹌，掙扎起來。</p><p>被駱駝的力道一甩，我沒抓穩韁繩，掉了下來。</p><p>還沒弄明白發生甚麼事，我首先發覺我正在往下陷落。</p><p>「流……是流沙！救命啊！」我驚呼，恐慌的揮舞著四肢。</p><p>卻只見地陪和少年站在流沙的外圍，冷靜地看過來，沒有要救助的意思。</p><p>「喂！你們在幹什麼？快來把我拉上去！」我大叫，心中有股不祥的預感。</p><p>「先生，沙漠這一帶遍布著流沙，相當危險，除了熟悉地貌的當地人以外，其他觀光客都會盡量避免踏入這個區域的。」地陪闡闡說道：「高溫蒸騰的熱氣還有流沙的顏色跟狀態，是不是很像攪拌的熱奶茶呢？這是我們對於流沙揶揄的講法，是不是很有趣啊？先生。」</p><p>我怒瞪那個狡獪的地陪，又求救似的望向那位體瘦的少年。</p><p>那位少年依舊是面無表情，睜著相同漆黑的眼睛，只是直直地看著我。</p><p>然後流沙沒頂，我再也看不到他們倆了。</p><br><p>「長大了呢，阿伊路，這次你做得很好，已經可以代表族人守護我們的聖地了。」地陪拍拍少年的頭，欣慰的說。</p><p>少年看著什麼都不存在、一望無際的沙漠，露出開心的表情。</p><p class="text-right"><b>沙漠/成長/熱奶茶</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-4</title>
    <link href="/posts/a813b269.html"/>
    <url>/posts/a813b269.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>記得從很小的時候開始，我就很喜歡吃點心。</p><p>馬卡龍、舒芙蕾、起司蛋糕、戚風蛋糕、巧克力餅乾、蛋塔……等等，都好喜歡。</p><p>畢竟小孩子嗜甜嘛，大概只要有摻砂糖就立刻躋身世界最好吃的食物之一了。</p><p>但其實現在想想，我更喜歡的，其實是做著這些點心的媽媽那個調皮的微笑還有帥氣的背影。</p><p>「媽媽我要來做全世界最好吃的點心了，臭小鬼們不要吵我喔？」媽媽抬眉，淺笑說道。</p><p>爸爸立正，行一個帥氣鼻挺的敬禮；我側頭看爸爸，畫虎類犬的跟著行只有表情過關的敬禮；理查趴著，不確定聽懂了什麼，落了好幾拍才「汪」一聲。</p><p>這總是發生在假日的午後，空氣瀰漫著悠哉的氣味，媽媽也才有空閒搗鼓這些她熱愛的各式點心與糕點。</p><p>大概也是因為媽媽的興趣使然，我總是比同齡的朋友們知道更多關於點心的種類還有烘焙的知識。畢竟每次在吃點心的時候，媽媽總是會忍不住述說這次製作的過程中哪裡最不容易、哪裡又是好吃的關鍵，耳濡目染下也懂了不少。</p><p>也因為每次的點心真的都很好吃，連帶著也喜歡上這些宛如魔法般的烘焙知識，視之如圭臬般的默默背誦在心。</p><br><p>但後來，媽媽車禍過世了。</p><p>廚房裡將不再出現媽媽帥氣的背影，假日美好的點心時光也告一個段落。</p><p>我當然很難過，總是忍不住抱著理查哭，用理查把眼淚擦乾。</p><p>爸爸看起來倒還好，一貫井井有條的把媽媽的後事處理好，還有各式家事與雜務。</p><p>自媽媽過世後，轉眼兩個禮拜過去，又來到假日午後。雖然已經沒有任何意義，我還是坐在廚房旁的飯桌上，靜靜看著自廚房窗戶灑落的陽光。</p><p>爸爸看了看我，走去打開冰箱朝裡面凝視，說道：「喂，臭小鬼，不然我們來做點心吧。裡面這些東西……看起來原本應該是要做蜂蜜蛋糕吧？因為有蜂蜜……」</p><p>結果災難發生了。</p><p>烤出來的東西很難說是蛋糕。我心下也是默默稀罕，嘖真是太神奇了，明明都是照著網路上查到的食譜做，到底是怎麼做成眼前這個烏漆麻黑的樣子？爸爸這手藝也真的是太破了，和媽媽完全是兩個極端呢。</p><p>爸爸清清喉嚨：「有時候重要的不是結果，而是學習的過程與不放棄的毅力，臭小鬼要學會這個道理。」然後把剩下的蜂蜜拿過來，簡單塗抹在白吐司上遞給我吃。</p><p>小孩子嗜甜嘛。雖然不能說是全世界最好吃的點心，但這個蜂蜜吐司，應該還是屬於一流料理吧？那時的我心中這樣想著。</p><p>殊不知爸爸看著蜂蜜吐司，潸然淚下，猝不及防的精神崩潰。</p><p>……果然媽媽的離開，爸爸也是很難過的呢。</p><br><p>看著難受的爸爸，呆萌屁顛的我默默下了一個決定。</p><p>我最喜歡的，是媽媽親手做的點心，還有做著點心的媽媽帥氣的背影。</p><p>我相信爸爸最喜歡的東西跟我一樣。</p><p>雖然要重現這些，爸爸那奇蹟般的手藝大概是不用指望了，但繼承媽媽優良血統的我，或許還值得期待？</p><p>所以我立志要成為一位甜點師。</p><p>當然現在還差得遠了。作為一名烘焙學徒，雖然懷有媽媽傳授下來被我奉為圭臬的各式烘焙技巧，但現在還是時不時被師傅臭罵一頓。</p><p>每個假日午後我也會繼續做著各式點心。我自己當然也吃得出來還不到媽媽那個檔次，肯定是媽媽食譜中那個萬惡的「酌量」害的，總是有毫釐之差。</p><p>但看爸爸吃得讚不絕口，我也跟媽媽一樣，開始忍不住分享每道點心要做得好吃，其中的奧妙精隨到底在哪裡。</p><p>決定了，下個禮拜多做一份拿去跟媽媽炫耀一下好了。</p><p class="text-right"><b>假日/父親/蜂蜜</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-3</title>
    <link href="/posts/367727ca.html"/>
    <url>/posts/367727ca.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在向西的海峽，立著一面石碑。</p><p>我端詳了良久良久，跟記憶中的樣子差了很多。</p><p>經過海風吹拂數年，早已經斑駁了，此外大概還有人在上面惡作劇吧，還殘留著不少刀痕和鑿痕。</p><p>這些我都無所謂。只是在敲下石碑的那天刻在上面的名字，如今有很多都看不清楚了。</p><br><p>是主子刻下的。就在出航的前一天，帶著所有船員在這裡刻下大家的名字。</p><p>「這裡是我們的起點，也將會是我們的終點。」主子洋溢著自信的神情，振振說道：「我絕對，會帶你們回到這裡。」</p><p>在場根本沒多少人相信。更多人覺得那就是自己的墓碑。</p><p>因為眼前這個瘋子，將帶著他們朝西邊航行，永不回頭。</p><p>不轉向航行要怎麼回到這裡呢？到底有沒有一點航行常識？</p><p>但沒人出聲反駁。</p><p>因為錢。主子從貴族那裏討來一大筆錢資助這次的航行，然後再用這筆錢資助將要上船的所有船員和學者。</p><p>在這個窮困潦倒的時代，那已經是很多很多錢了。</p><p>為了家人、為了愛人，大家選擇犧牲自己。包括我。</p><br><p>但其實這次的絕命航行，並沒有想像中糟糕。</p><p>氣勢磅礡的奇景、千奇百怪的動植物，還有聞所未聞的民族與文化，都是出航前的自己想像不到的。</p><p>儘管如此，卻依然有不少船員在每次靠港時，想要就這麼定居下來。</p><p>主子也沒攔。</p><p>每個人的人生都應該是屬於自己的。主子經常這樣跟我們說，但習慣服從的我們當然是聽不太習慣。</p><p>所以有任何膽敢提退出的人，主子也僅只是給予祝福，而不是大家想像中的死刑。然後補充新的人手，繼續向西航行。</p><p>我也一直很徬徨，渴望安穩的生活。卻有兩件事拉著我，在每個出航日痛苦萬分的踏上甲板。</p><p>「發現了嗎？航行了這麼久，可完全沒有人告訴我世界的盡頭在哪裡。」主子眼中有按耐不住的興奮。</p><p>總是這樣充滿信心，會讓人忍不住相信他呢。</p><p>於是慢慢的，主子的夢想變成大家的夢想。</p><p>而一旦相信這個天馬行空的夢想，就會不禁產生期待。</p><p>難道還可以見到被我們遺留在故土的舊人嗎？</p><br><p>但旅程卻總非一帆風順。</p><p>天災、疾病、人禍等等，其實一直有同伴在這個漫長的旅程中死去。</p><p>只是剛好這次輪到主子。在一次靠岸補給時，被盜匪搶走大部分的物資，還被刺了一刀。</p><p>血怎樣都止不住，大家都知道沒救了，卻憐憫的陪伴在側。</p><p>主子彷彿感覺不到疼痛，怒目瞪著天花板，接著潸然淚下。</p><p>不知道該怎麼做，不知道該說什麼。只能看著他慢慢沒了呼吸。</p><p>當晚就有很多同伴搶走主子的錢作鳥獸散。</p><p>我則和其他剩下的同伴們，繼續踏上旅程。</p><br><p>最終，只剩下我獨自一人，再次回到這面石碑前。</p><p>雖然證明了主子瘋狂的猜想是無法撼動的真實，我卻無法開心起來。</p><p>曾經覺得自己有責任把這趟旅程的結果交代給相關的人聽。不論好壞。</p><p>告訴了當初資助的貴族。</p><p>「那傢伙死了？那無所謂，有沒有找到未開發的新天地？」現在看來已經變得落魄的貴族，死氣沉沉的眼神爆發精光，是滿滿的貪婪。</p><p>告訴了鎮上的人同伴們的死訊。</p><p>「為了那一點錢就去送死，真不值。」</p><p>找到了以前熟識的故人，卻怎樣都無法聊到一塊去了。</p><p>「是好不容易逃回來的吧？真可憐。」</p><br><p>也罷。</p><p>雖然繼承了主子的夢想，但我並不像他一樣有告知世人的熱忱和野心，只是無法忘卻他過世前那個永無止境的悔恨。</p><p>我憑依在石碑旁，眺望遙遠的西方，良久良久。</p><p class="text-right"><b>石碑/手下/船</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-2</title>
    <link href="/posts/4170175c.html"/>
    <url>/posts/4170175c.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在大學，人人都在瘋社團。</p><p>我參加的是吉他社，設內的大家都很好，既熱情又健談有趣，是一個溫暖的社團。</p><p>尤其是社長和副社長，就是這個社團的靈魂人物。除了吉他彈得好、歌唱得好，還是一對天造地設的情侶，唱起爽人情歌對唱根本折煞眾人得少女心。</p><p>尤其是副社長，又高又帥，屢屢有星探過來跟他接觸，但都被他以享受校園生活為由拒絕了。</p><p>大家都在說他是想跟社長繼續你儂我儂才拒絕的，紛紅色泡泡各種亂冒，聊起來大家也都各種姨母笑，就像一群衷心的鐵粉一樣。</p><br><p>最近要成果發表了，大家加緊訓練各條曲目。</p><p>雖然我只參與合唱的歌曲，但還是不想拖累大家，努力練習著。</p><p>不過作為我們吉他社招牌的情歌對唱，卻因為副社長低落的出席率而遲遲無法好好練習。</p><p>缺席的原因沒有明說，但看見社長陰暗的表情，還有副社長在群族內各種活潑發言，顯然不是身體不適這類，因此各種緋聞謠言也開始不脛而走。</p><br><p>但說到底，對於成果發表大家也不擔心，畢竟他們兩一年不碰吉他，實力也屌打所有人了，在副社長有出席的幾次社課時間內，情歌對唱練起來也已經是足夠上台表演的水平了。</p><p>而且他們不是情侶嗎？私底下也總有時間練習吧？</p><br><p>結果到成果發表的前一天，非常重要的小驗副社長居然也沒來社課露臉，只在群組內說自己又急事，很誠懇的跟大家道歉，但保證明天一定到。</p><p>大家紛紛跟社長打聽消息，社長口風卻很緊，只表示請大家不要擔心。而且社長還一掃前幾天的陰鬱，開朗的給大家打氣，要大家不要緊張。</p><p>真不愧是社長，又美又技術高超又會鼓勵人，我都想嫁給她了。</p><p>為了在大學生涯內璀璨一把，我也給自己期許一定要在成果發表上大展身手一番。</p><br><p>沒想到，隔天成果發表取消了。</p><p>原因是有學生發生命案，校園直接封鎖起來。</p><p>不打聽還好，一打聽卻知道了過世的正是副社長，社長正在接受警察的筆錄。</p><p>然而更勁爆的是，雖然不知道事發經過還有緣由，但據說副社長經過鑑定已經死亡好幾天了。</p><p>聽到這些時我整個頭皮發涼。</p><p>那這些天，在群組內發言的副社長是怎麼回事？</p><p class="text-right"><b>手機/社長/節日</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-1</title>
    <link href="/posts/d87946e6.html"/>
    <url>/posts/d87946e6.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>老實說我認真覺得所謂新冠肺炎，殘害的不是人的身體，而是人的精神。</p><p>尤其是國內確診人數開始瘋狂攀升的現在，政府頒布指引，呼籲大家減少外出 (確診者則是強制禁止外出)；公司也從善如流的開始嘗試WFH，呼籲大家在家辦公 (確診者也同樣要居家辦公呦^^)。</p><p>然後是的，我就是那不幸確診卻還得抱病居家辦公的社畜本人。</p><p>於是就形成現在這種壓抑又無聊的圈養生活。</p><p>守在小小的一方天地，吃喝拉撒睡，日復一日，這樣到底跟牢獄生活有甚麼差別？說起來在牢中還有所謂的放風時間，而我居然還沒有這樣奢侈的權利。</p><p>這樣就算了，更慘的是我居然還要工作！該死的居家辦公讓我連下班時間都沒有，所謂確診在家休息只是多給主管一個嘴我的理由。</p><p>不是都說待遇不公，就該訴諸工會，請工會出面協調勞資雙方嗎？</p><p>但臺灣根本就沒有工會，就算有也鑒於疫情升溫所以暫停一切業務。</p><p>很荒謬對吧？所以社畜如我當然是乖乖加班討主管開心。</p><p>唯一可以讓我稍微解脫的，大概就是跑到陽台上透透氣，然後遠目看看其實世界有多麼美好。</p><p>不過有趣的是，特殊的情況造就特殊的際遇。</p><p>我住的地方是電梯公寓，而附近又公寓林立，所以其實我在陽台上能夠看見很多其他戶的陽台。</p><p>這放在平常當然沒甚麼，但在此時此刻就意義非凡了，因為確診者多啊！而這些人彷彿具有昆蟲的趨光性一樣，都會聚集在陽台前，然後儼然就變成一個3D超立體巨大的交際場所 (還有保持一望無際的社交距離)。</p><p>所以每天當我往陽台一站，就總會聽見或看見某幾戶的住戶靠著陽台、喝著咖啡，扯著嗓子遠距離聊天，然後樂此不疲。</p><p>雖然人生很苦悶，但看到這麼有活力又可愛的人們，還是會忍不住嘴角上揚。</p><p>印象深刻的是某一天，一位住戶突發奇想，搬出一台音響，開啟大型音樂祭。</p><p>本來以為有人會抱怨太吵，沒想到卻是百家爭鳴，一眾居民們紛紛忽視依舊沙啞的喉嚨大聲高歌，伴以此起彼落的咳嗽聲，還真別有一番風味。</p><p>到興頭上時，還開始有住戶搬出各式各樣的樂器，無所謂節拍跟旋律，自在的演奏起來。</p><p>開心歸開心，但卻有一戶人家吸引我的注意。</p><p>那是隔壁棟的一位獨居大叔，相當開朗，一天有一半以上的時間都待在陽台，所以總是可以聽到他接地氣的臺灣國語和中氣十足的咳嗽聲。</p><p>此刻他發現現在是樂器演奏時間，好似不甘示弱的回頭進屋裡，然後搬出十數個塑膠製臉盆，擺在陽台的地板上，然後拿出兩根棍子即興的當作爵士鼓演奏起來。</p><p>立刻就有人歡呼起來，但不知怎麼，我卻覺得不對勁。</p><p>其實就是好奇一個問題：他到底哪來這麼多的臉盆？</p><p>應該說，在淋浴設備普及的現在，到底還有誰會用那種上個世代流行的塑膠臉盆？即便會用來洗滌一些小衣物或給小朋友小寵物洗澡，但會需要用到十數個嗎？臉盆富翁是你？</p><p>還在思考這些問題時，那位大叔已經表演完，收拾東西到屋裡了。</p><p>難道都沒人想到這些問題嗎？</p><p>但我左右觀望，也只看見日常的隔著陽台聊天的人們，並沒有人表現出任何疑惑的樣子。</p><p>還是只是單純我想太多了？關太久讓我太敏感，儘想一些有的沒的，可能根本沒甚麼，大叔可能是業主之類，需要拿來裝大量的碗盤或食物，現在剛好拿來即興演奏罷了。</p><p>但從那天起，當我在陽台上吹風時就會忍不住往那位大叔家裡看去，試圖解開那個臉盆之謎。</p><p>結果謎題在某一天深夜得到解答。</p><p>那天晚上我鼻塞到睡不著，想到陽台透透氣。</p><p>正當我睜著惺忪的眼睛，下意識往那位大叔家裡瞄過去時，赫然發現那位大叔還醒著，而且正忙進忙出的不知道在幹嘛。</p><p>我整個精神都來了，連忙躲回家裡，關燈，拉起窗簾然後就著窗簾縫偷看。</p><p>只見大叔抱著臉盆，而且是裝一半水的臉盆，一盆盆的放在陽台上，而且幾乎擺滿了整個陽台地板，密密麻麻各種尺寸都有。</p><p>搬完後，他又拿出一條條的毛巾半浸在臉盆中。</p><p>很眼熟，這樣的擺法。我稍加回想立刻就想起來，這不就是鬼門開要拜拜時，放在前頭給好兄弟洗臉的那個臉盆擺法嗎？</p><p>果然，最後就看見那位大叔點了一炷香，朝外面拜了拜。</p><p>說時遲那時快，所有臉盆開始詭異的輕微顫動起來，甚至水面還有些水花濺出，彷彿就真的好像是有人在那裡洗臉一樣。</p><p>正當我內心裡越來越毛的時候，我突然感覺有人在我耳邊低喃：「你在偷看我洗澡嗎？」</p><p>「碰」一聲，我的頭撞到床頭。</p><p>幹，原來是夢。</p><p class="text-right"><b>臉盆/工會/陽台</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
