<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/posts/4a17b156.html"/>
    <url>/posts/4a17b156.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>糾纏錄-5</title>
    <link href="/posts/70f637db.html"/>
    <url>/posts/70f637db.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大家知道塞壬嗎？</p><p>那是一種生活在水裡的魔物，半人半魚，經常透過歌聲吸引路人靠近，然後趁機捕食填飽肚子。<br>據曾經生還過的人描述，那歌聲是世界上最好聽的聲音，一旦聽見，就只會想要不斷不斷的聽下去，直到生命的盡頭。雖然塞壬本身的戰鬥能力不強，但只要在毫無準備的情況之下碰到了，瞬間就會喪失任何抵抗的能力與手段。</p><p>也因此，塞壬被視為非常危險的魔物之一，出沒的地點受到非常嚴格的監管，防止不知情的人民不小心踏入塞壬歌聲能抵達的地方。</p><br><p>而很不幸的，我們這個偏僻地方附近有一個湖，正好也有塞壬生活在其中。</p><p>公會長為此沒少頭痛過。</p><p>因為塞壬的胃口不錯，如果沒有任何應對措施，那路過的行人簡直就像一道道端上來的滿漢全席一樣，吃得塞壬眉開眼笑；但如果想要一口氣把所有塞壬給端了，無奈我們這個偏僻的破爛公會實在人手短缺，原本就已經處在一個堪堪維持附近村落平安的恐怖平衡了，絕對不可能有辦法勻出一天的空檔發動總攻擊。</p><p>最終，公會長只能派少少一兩個人，除了佈下防止路人進入的結界外，還要沿著塞壬活動區域的最外圍來回巡邏，只求河水不犯井水。</p><p>在剛來的時候，我就曾經被派來這裡過。</p><p>不得不說塞壬的威嚇力是真的驚人。我在重新布置結界的時候，就曾經仔細的研究過附近的生態。畢竟是魔藥學專業，我清楚越靠近湖泊的話就會有更多相應的溼地植物生長。但就我目光所及，結界的佈置地點附近根本一顆溼地植物都沒有，說明了這個結界實際上離裡頭的湖泊非常非常地遠。</p><p>而有時候就是這樣，越是禁止的話就越會勾起人的好奇心。總是會有人，尤其是菜鳥，在佈置結界的時候抵擋不住自己的好奇心，就這麼越過結界想要一探究竟。</p><p>然後往往回過神來，已經被隨行的老鳥死死壓制在地上，才遲鈍的發現自己已經中了塞壬的招，毫無意識的筆直往湖泊中心走去。</p><p>我的話呢，是被紮諾用光魔法閃瞎雙眼，再也認不準走往湖泊的路，然後被他用腳一路踹出去的。</p><p>這算是我們公會約定俗成的菜鳥洗禮儀式。</p><br><p>只不過塞壬的禍害遠不止於此。</p><p>這是至今還沒有解明的事情，也就是所謂的「塞壬的詛咒」。</p><p>發生的原因、途徑等等一概不明，只知道在塞壬附近生活的人有機會被詛咒。中了詛咒的人從外表看不出任何異常，治療魔法解不了、偵測魔法也測不到，只知道這些人會在某一天開始不斷喃喃說著：「好想聽聽看塞壬的歌聲。」</p><p>然後幾天後就在沒有得到允許的情況下擅自前往湖泊，再也沒有回來。</p><p>就算緊緊把握住這唯一線索，也就是對於塞壬歌聲的渴望，直接把這些可能中了詛咒的人管制起來，也完全沒有用。有能力的人會掙脫然後忙不迭的跑去給塞壬送飯、沒有能力的人會發瘋然後想盡辦法自殺。</p><p>在我看來這是非常嚴重的事情！畢竟未知的敵人最可怕，像這樣無從防範起的威脅，我們沒有抵抗手段，完全就是待宰的羔羊。但更加令我不解的是，整個公會上下反而對於「塞壬的詛咒」說不出的被動，好似完全沒有想要解決這個問題一樣。紮諾就算了，但就連博學的斯坦跟強悍的莉諾、甚至上至負責任的公會長也毫無作為。</p><p>難道就這樣任由塞壬將我們慢慢吃光嗎？</p><br><p>但我發現我錯了，事情其實比我想得更簡單。</p><p>根本就沒有什麼詛咒，其實就只是普通的想自殺罷了。</p><p>最近的我工作很忙，但忙得既沒有意義也沒有成就感，瑣事多到讓我沒有辦法做正事。我沒有辦法像斯坦說的一樣忽視村落居民的情緒勒索，無法承受任何一個因為我喪失的生命。但我的時間也有限，持續不斷來回奔走維護結界術，導致我在惡魔花這邊的討伐工作被迫停擺。雖然說惡魔花這邊的工作量分配在紮諾的怠惰下本來就不公平，我卻也因此養出了我一個人足夠承擔一切的扭曲成就感與虛榮心，但現在也因為我討伐工作停擺，被紮諾背刺工作不認真，也被公會長檢討進度落後之後，這些卑微的成就感也煙消雲散了。</p><p>儘管如此，我卻不知道有什麼擺脫現在困境的方法，已經失速的列車朝著可預見的毀滅全力前進。猴子撈月般的瞎忙，但又停止不了這種愚蠢的行為，忙到半夜才能回家休息，然後睡醒之後繼續愚蠢，日復一日的愚蠢，真的是愚蠢到自己都要笑出來了。</p><p>笑著笑著，就發現自己再次閒晃到塞壬的湖泊附近，沿著結界遲疑的走著，然後心下了然，原來這就是塞壬的詛咒。</p><p>我發現我找不到人生目標，值得我這樣乏味又痛苦的活過每一天。</p><p>後來我想到了，困境可能擺脫不了，但是可以逃離這一切。我不想要睜開眼的每一刻都在被批評、被要求、被擠兌、被辱罵、被檢討，也不想要看見自己沒有底線的不斷認錯、道歉、承諾、陪笑、感謝，憑什麼所有人都可以耍任性，而我就必須乖乖被要求？我決定停止這種愚蠢的行為。</p><p>只是在最後還有一個很嚴重的問題，那就是結束自己生命的方式。雖然這樣說很奇怪，但我很怕痛。明明身為在前線不斷和魔物戰鬥的冒險者，身上各種大小傷見怪不怪，但我依舊不想選擇太痛苦的死法，譬如說被惡魔花絞殺、被哥布林刺殺、被史萊姆吞食然後窒息而死等等，死法實在是悽慘到完全不在我的考慮範圍內。</p><p>思來想去，沉浸在塞壬的歌聲竟然便是最好的選擇。既感覺不到痛苦，也不會麻煩到別人，還有更理想的死法嗎？</p><p>或許這就是冒險者公會一直以來不處理塞壬的原因。</p><p>我想公會內的大家大概都有類似的想法，換句話說，每個人或多或少都中了塞壬的詛咒。儘管擁有討伐塞壬的實力，但始終沒有真正出手，就是給未來走到盡頭的自己留一條後路。既是留給自己的選擇，也是給公會同仁的溫柔，我想是大家不言而喻的默契。</p><p>那麼，我已經開始好奇這號稱世界上最好聽的聲音是什麼樣子了。</p><br><p>只是正當我下定決心越過結界，一步步朝著湖泊中心走去時，我又被一腳一腳的給踢出結界之外了。</p><p>是莉諾。</p><p>她說今天剛好是她負責巡邏的日子。</p><p>但我明明查過今天不是她，才決定今天來的，不然我哪有辦法溜進去。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>糾纏錄</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-17</title>
    <link href="/posts/230e7489.html"/>
    <url>/posts/230e7489.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>現在的我陷入天人交戰中。</p><p>請容我說明。我的工作是出版社的主編之一，負責的是審理投稿作品或者合作作家的出版方向規劃。</p><p>但……好吧，我得承認，我對這些出版社事務不太熟悉，因為老實說，這份工作是天上砸下來的餡餅，砸得我措手不及。</p><p>儘管我也是個小有名氣的文字工作者，但沒有相關的工作經歷，始終跟出版社主編這樣的職位掛不上邊。但就在某一天，只不過在咖啡廳和朋友聚會，隨口點評幾部近來出版的人氣小說，講話就稍微大聲了點，隔壁桌一個老頭在餐後就找了過來，說希望我可以擔任出版社主編。</p><p>了解之後才發現，這個老頭是相當知名出版社的大老闆，而這個大老闆不知道哪條腦神經短路了，非常之隨興的找了滿口胡謅的路人來當出版社主編；身為那位滿口胡謅的路人我本人也不知道腦子抽了什麼風，就這麼答應了。</p><p>於是，職場上令人聞風喪膽的「空降主管」就這麼誕生了。</p><br><p>當然我也想好好做事。既然接下這份職位，自然就要全力以赴。</p><p>不過就是審理投稿過來的作品嘛，到底有什麼難的？不就跟我一直以來做的事情差不多嗎？</p><p>於是我隨意打開佇在我的處理清單中的其中一個作品。</p><p>OK，是最近非常流行的奇幻冒險題材，雖然不喜歡但我也清楚這種奇幻文學符合大眾口味，所以我還能接受這樣的出版路線，給過。</p><p>恩恩，冒險者背負著全人類的期盼，踏上消滅惡龍的旅程。雖然稍嫌老套，但是王道路線歷久不衰自有道理，我也還能接受。</p><p>文筆……起碼沒什麼錯別字，敘事上結構合理，也沒有什麼太突兀的劇情安排，雖然在我看來還能更好但，還行、還行。</p><p>儘管腦中跑馬燈似的跑著這部作品的各種優缺點，但在不知不覺中我也是一路翻到了最後一頁。</p><p>然而就在整部作品最重要的結局，我的眉頭卻不由自主的皺了起來，大皺特皺，皺的能夾死一隻大蚊子。</p><br><i>「勇者滿身傷痕、疲憊不堪。配戴的寶劍早因為連日的奮戰而鋒利不再，老實說勇者本人也很懷疑它是否還能砍下隨便一隻魔物的首級。<p>儘管如此，惡龍臨近城下，散發著邪惡黑暗的氣場，張牙舞爪的對著勇者咆嘯。身為人民的守護者，勇者又豈能輕易言退？數以萬計的人，都在勇者的身後；而眾人的期待與祝福，都集中在勇者身上。沒有其他人能夠跟惡龍抗衡，所以勇者沒有退路，只能向前。</p><p>雖然孤身一人，但是只能向前。」</i></p><br><p>恩哼，充滿波瀾壯闊的悲劇史詩感，以結尾來說美感不足但力度尚且足夠。但重點是後面，我是真的無法理解。</p><br><i>「一聲清嘯，勇者鼓起勇氣向前衝去。但是發著高燒的身體還有過度的失血，勇者始終無法如想像般行動，一個踉蹌，跌倒在地。<p>『糟糕了，必須立刻站起來。』方才這樣想，寶劍還拄著地時，勇者發現惡龍早已飛掠過他，渾沒有將他視作對手。</p><p>『不要！』勇者大吼。原來惡龍的目標自始至終瞄準他身後弱小的人民嗎？</p><p>孰料惡龍沒有對人民發動進一步的攻擊，只是停留在勇者和城牆之間，揮舞著廣袤翅膀，對著站在城牆上觀戰的人民發出彷彿割裂空氣的嘯吼。這樣的舉動，在勇者看來就好像是在……</p><p>保護他一樣。</p><p>原本還在為勇者的出征高聲歡呼的人們瞬間噤聲，大家都因為惡龍鼓動耳膜的咆嘯而瑟瑟發抖。</p><p>惡龍吼完，回過身來，將碩大無比的頭擱在勇者跟前的地上，雙眼定定地看著他，異常專注地。</p><p>『你……想跟我說什麼？』勇者望著牠黃澄澄的眼睛，忍不住問道，雖然他不清楚惡龍有沒有足夠的智慧理解他的話。</p><p>惡龍呼出一口氣，漸漸地開始變形。</p><p>銳利無比的獠牙化作黑白相間的琴鍵，致命的龍爪變成了踏板。廣袤的翅膀成為琴蓋，粗糙的龍鱗幻化成光滑亮麗的黑色烤漆。</p><br><p>勇者心下無比複雜、再也無力站起。</p><p>因為擁有天賦，所以背負使命。這是他一直以來認定的真理，也因此即便沒有強烈的動機，但是他接受簇擁著的人們給予的目標。被視作救世主、唯一的希望，然後背負起人們的殷殷期盼與沉重祝福。</p><p>然而除了天賦，他其實一無所有。太多需要學習的事，勇者自己不知曉，眾人也被他耀眼的天賦奪去目光，導致讓勇者被迫置身於陌生的戰場，然後身受重傷、殆欲斃然。</p><br><p>勇者的稱呼是讚揚，也是一種詛咒。</p><p>而對勇者施加詛咒的眾人，才是真正的惡龍。</p><br><p>The End」</i></p><br><p>……這寫的什麼奇葩結局？要戰鬥沒戰鬥、要感動沒感動，要劇情沒劇情，只有狗屁不通的一頓說教，而且到底什麼神展開？為什麼惡龍變成一架鋼琴了？</p><p>正當我想要帥氣的退回投稿時，赫然發現這部作品的作家山海老師是出版社的合約作家，而且還是暢銷作家，屬於這間出版社的扛壩子等級。</p><p>這就是我天人交戰的主因。因為這種奇怪的結局，我完全不能接受；要否決這部作品，卻又牽涉甚廣。</p><p>但是，工作就是要好好做對吧？</p><p>所以我拉了一個會議，討論這部作品的去留。</p><p>「我覺得這個結局不行，負責的編輯是誰？麻煩跟作家討論一下要怎麼修改。」我說。</p><p>眾人震驚。</p><p>「您好，我是阿福，是這位作家的責任編輯……」阿福遲疑說道：「老實說，我覺得這個結局，不能改。」</p><p>我一愣。然後陷入沉思。</p><p>我深刻理解一位空降主管人生地不熟，肯定會引起很多不滿與誤會。但我同時也相信只要有妥善的溝通，不管再難的事情都有辦法迎刃而解。因此就算我覺得這個結局是肉眼可見的爛，但我想肯定是有什麼其他的因素，才讓他這樣回答。</p><p>「……是因為這位作家很難搞嗎？」我試圖理解：「有聽說過這樣的例子，但我想只要好好說明的話應該還是能解決的。」</p><p>眾人面面相覷。</p><p>「怎……怎麼了？真的這麼難搞？」我問道。</p><p>「主編什麼都不知道嗎？」一旁的企劃小美忍不住說道。</p><p>「我就是為了了解現況才拉這個會議的啊？」我有點委屈的說。</p><p>小美不可置信地搖搖頭。</p><br><p>原來故事中的勇者，其實暗指現實中的名人，也就是當代的年輕天才鋼琴家潘露露。除了彈得一手好琴之外，在當今這個資訊爆炸的時代之所有能夠擁有出圈的人氣，自然是要歸因於她同樣出眾的美貌與氣質。因此在一次非常具權威的國際性公開展演中，首次表演的潘露露直接一鳴驚人。</p><p>業配代言還有演藝圈、時尚圈的合作邀請如雪片般飛來，國外的展演邀請也從來沒有停過，各界眾人都想一睹這個不世出的天才鋼琴家琴貌雙絕的表演。</p><p>「潘露露……是誰？」我下意識的說道，立刻招來眾人鄙視。</p><p>小美清清喉嚨，繼續說明。</p><p>但潘露露的人生如彗星一樣，來時有多耀眼、去時就有多黯淡。所謂樹大招風，開始有各種狗仔跟拍以及緋聞謠言，各路粉絲開始互相攻擊扯皮，逼的潘露露不斷出面開記者會說明絕無此事。</p><p>而除了這些場外花邊新聞，公開展演也出現問題。因為人氣過於高漲，使得眾人開始用放大鏡檢視潘露露的鋼琴演奏，不管再怎麼精湛的演出，總會有人雞蛋裡挑骨頭批評得頭頭是道，導致潘露露表演的精神壓力逐漸攀升。</p><p>在某則潘露露的推文中，她就曾語帶戲謔的寫下：「我感覺好像快要被鋼琴吃掉了😂」</p><p>隔天，表定的公開展演潘露露缺席，官方理由為精神狀態不佳。</p><p>撲空的粉絲憤怒，網路上的批評更是鋪天蓋地而來，將潘露露罵得體無完膚。謠傳潘露露本人因此遭遇嚴重的憂鬱症與舞台恐懼症。</p><p>以上是截至目前為止的發展。</p><p>「原來是這樣啊……但這跟我們有什麼關係？我們又不是搞音樂的。」我聽完更不懂了。</p><p>「因為山海老師就是潘露露的緋聞對象之一，最近還被發現其實是潘露露小時候的青梅竹馬！」小美臉孔潮紅，異常激動的說。</p><p>「呀啊啊啊啊啊！」會議室內一票女性都跟著異常興奮的尖叫起來。</p><p>氣氛一下子活絡起來，大家開始七嘴八舌的討論山海老師和潘露露之間的各種互動還有花邊新聞，還冒出很多我聽得不是很懂的詞彙，什麼「護妻狂魔」，還有什麼「山露CP」。</p><br><p>簡單來說，我們家的山海老師看不慣潘露露遭受到不合理的網路霸凌，用他的文筆回懟一波那些可惡的網路酸民。</p><p>但身為長年的文字工作者，還有自詡負責任的空降出版社主編，我不確定這樣的場外因素是可以的嗎？</p><p>總之在會議中眾人的強力護航下，這部作品就這樣糊裡糊塗的出版了。然後事實是，大家很吃這一套，這部作品直接空降暢銷榜第一名長達數十週之久(？</p><p>之後，呃，姑且補充一下，山海老師求婚成功，在其陪伴之下，潘露露也恢復心理健康，重新開始公開展演，真是可喜可賀。</p><p>而山海老師的作品也順勢推出典藏版，再版的銷售額同樣驚人，同樣可喜可賀。</p><p>但我忍不住開始自我懷疑起來。</p><p class="text-right"><b>智慧/龍/鋼琴</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>糾纏錄-4</title>
    <link href="/posts/7f1074d.html"/>
    <url>/posts/7f1074d.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我覺得偷懶是一件很困難的事情。<br>當然每個人都會偷懶，你只要在你該做某件事情的時候跑去做其他相對來說沒那麼重要的事情，應該就可以被定義成偷懶。</p><p>看起來偷懶是一件非常容易的事情，但其實不像表面上那樣單純，因為偷懶也是有優劣之分的，可說是細節滿滿。</p><p>譬如斯坦絕對是偷懶界中非常頂尖的存在。知識淵博的他對於當下流行的魔法或者新興的理論都興致勃勃，就像愛兒那習自正統學院的超潮召喚術，斯坦其實早幾個月就已經試著在日常公會委託中實踐過了，我甚至懷疑他純靠自學的召喚術實戰起來會比愛兒更加老練善戰。積極的公會長自然想知道新興的召喚術究竟能夠為公會帶來多少助益，立刻就請斯坦出差，參訪世界各地，研究召喚術方方面面的優勝劣敗，最後根據斯坦的回饋，決定招募愛兒過來。</p><p>聽起來斯坦的工作相當繁忙，但是他踩著一個很好的模糊地帶，那就是整個公會上下，除了他有人懂召喚術嗎？沒有。將新興的召喚術使用在日常公會委託上卻花了比平常更多的 (休息) 時間，你有立場責怪他嗎？沒有。要出外參訪召喚術的相關研究，人生地不熟的，多費了幾個月不小心迷路繞去其他 (好玩的) 地方也是在所難免的，對吧？對！</p><p>所以最終斯坦明明身負相當重要的工作，卻老是看到他坐在公會內喝酒聊天，要不然就是消失幾個月的時間在遙遠的國度旅遊，但公會長卻仍非常非常的倚重他。</p><p>不過反觀，光魔法專家紮諾就是「差勁的偷懶」的最佳代言人。自己正事不做，還連累到跟他共事的人必須幫忙擦屁股，這些上一篇都已經充分的抱怨過了不再贅述。</p><p>其實會考慮這些有的沒的不是因為我想偷懶，而是我發現我快忙不過來了，忙得要吐了，感覺再這樣下去是不行的。</p><p>除了照慣例惡魔花委託一個人扛兩個人的工作量之外，公會長也有委託我處理附近幾個村落的結界術維護工作。村落通常會向公會委託在村落周圍設立廣範圍的結界術，保護村落不被浪潮般的弱小魔物不斷滋擾。基於社會責任與增加公會聲譽，公會對村落的索價也不會太高，而且除了每個個月的定期維護工作之外，一旦比較強大的魔物來襲、結界遭遇到比較嚴重的損壞時，只要來信告知，公會也會第一時間派遣人員前往處理。</p><p>但就是這種隨call隨到的工作性質，讓這份委託變的非常不受歡迎，非常吃力不討好，因此往往就會落到資歷比較淺的冒險者手中，也就是我。</p><p>除了每個月要花不少時間在多個村落之間來回跋涉之外，一旦收到緊急通知，就必須立刻出發處理，但令人吐血的是往往一到現場，卻發現結界依舊堅固的跟鑽石一樣，只是居民太過一驚一乍，有什麼小狀況就如打草驚蛇般忙不迭地寄信過來喊救命。</p><p>「我明明就溝通過很多次了，術式上面不小心沾到魔物的排泄物根本就不會影響結界術的效果，這些人到底有什麼毛病？」某一次我在公會大廳內，邊喝酒邊抱怨：「更扯的是明明附近徘徊的魔物都超弱小的啊？就算是一個走路會飄會晃的老爺爺，拿上鋤頭我看勝算也會有八九成哦？真的不自己試著動手看看嗎？有必要只是看到魔物在旁邊晃就叫我們過去處理嗎？」</p><p>就因為必須隨call隨到，導致結界術的工作占掉我太多時間，沒有辦法及時處理碰到雨季長得很歡的惡魔花，又讓紮諾跟公會長告狀我最近工作效率差，讓他負擔變重。雖然公會長沒有檢討我惡魔花討伐工作的懈怠，但卻檢討我在結界術的委託花了太多心力。</p><p>所以我心情很差，非常差。</p><p>「不對，是你的問題。」斯坦晃了過來，笑著說：「是我的話才不會這樣做。」</p><p>偷懶界頂流願意開釋了？我立刻正襟危坐，多叫了一瓶酒請客，說道：「願聞其詳。」</p><p>「如果村落捎來通知，你會花多少時間趕過去？」斯坦問道。</p><p>「欸？看村落的距離啊，一到三個小時吧？用御空術的話。」我回答。</p><p>「錯了~你就是太寵他們，才會讓他們予取予求的，最後就只會被無限上綱。」斯坦說道：「告訴你罷，那些定期維護以外的工作，一概不用理，誰理誰倒楣。」</p><p>我震驚。「這怎麼可以？如果真的碰到強大的魔物，讓結界被破壞了怎麼辦？會死人的！」</p><p>「其實死了人更好，讓他們知道終究要自立自強的，別想用那一點錢就買到一輩子的安全保證。都是成年人了，自己的性命就該自己負責。」斯坦說道：「所以我才說你太寵他們了，這是不對的。」</p><p>我皺著眉頭看他，試著判斷他是不是在戲弄我而已。</p><p>「這樣看我幹嘛？我說的都是真的啊！類似的委託我也接過，只要不是定期的維護工作，我可是一次都沒有理過，結果他們還不是活得好好的？」斯坦說。</p><p>「但這樣真的算是完成委託嗎？委託內容不是說要隨call隨到嗎？」我懷疑的說。</p><p>「他們call，我也有到啊，我當然是盡可能快的趕過去了，只是跟他們想像中比起來慢了一些些而已。」斯坦大笑道：「一旦你像條狗一樣說來就來，那就必須一輩子這樣做下去。但是做得這麼累，豈不是拿石頭砸自己腳嗎？與其變成這樣，還不如一開始就不要那麼積極。跟你說啦，就是必須要讓他們習慣遠水救不了近火這件事，他們才不會像巨嬰一樣只想當個伸手牌，試著自己動手解決問題。況且他們說很急，難道你手上就沒有其他更急的事情嗎？惡魔花的討伐難道不重要？不要搞錯優先順序了！」</p><p>我認真思考著，但卻總是覺得哪裡不太對勁。「那斯坦我問你，你在處理這種結界術委託的過程中，曾經死過人嗎？」</p><p>「當然有。」斯坦坦然回答道。</p><p>「你不會覺得是自己的責任嗎？」我問道。</p><p>「不會。唉，我認真跟你說，你現在這種顧法才會死更多人，而且你會自責到連工作的幹不下去。」斯坦說畢，把我請客的酒乾了，說道：「勸解你一句，真的不要太愛工作了，不要把自己想的太重要，那些村落居民們沒有你也一樣活得下去，不要那麼笨的一直替他們活他們的人生。多為了自己的人生而活吧！」</p><br><p>斯坦的話我需要再好好想一想。</p><p>我現在的做法真的是錯的嗎？不希望任何人因為自己而喪命是錯的嗎？但現在的事實是，我的確快要被結界術的工作壓垮了。</p><p>或許等莉諾放假回來後，我再好好問一下她的意見，因為她也是有名的工作狂。</p><p>偷懶，真的不是一件容易的事情。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>糾纏錄</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-16</title>
    <link href="/posts/5409441f.html"/>
    <url>/posts/5409441f.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>那是一幅很奇怪的畫。<br>畫中描繪著遼闊的宇宙，其中點綴各式各樣的行星、恆星，還有變幻莫測、七彩繽紛的星雲。那色彩的運用與細節的掌握，我認為所有人都同意，能夠用一般的畫筆將如此景象呈現在畫布上，堪稱鬼斧神工。</p><p>但是在畫布的正中間，卻突兀異常的畫著一個淡藍色的正方形，幾乎佔去畫布快要五分之一的面積，就彷彿是某個調皮的小孩，看這幅畫不順眼，硬生生的在上面隨便塗鴉一樣。原本瑰麗壯闊的宇宙空間被這個正方形切割得支離破碎，整幅畫的意象也被這個簡陋的正方形喧賓奪主。</p><p>相當不合理。</p><p>但事實上，這幅畫卻被譽為這個世紀最偉大的傑作，其影響力無遠弗屆，甚至不誇張的說，就單單因為這一幅畫的誕生，拯救了上千萬人的生命。</p><p>如果您有意願的話，請讓我詳細說與您聽。</p><br><p>這是一個科技發展過度迅速的時代。</p><p>除了高度發展的人工智能已經擁有接近人的智能之外，機器人技術也愈發成熟，兩相結合下，人類與機器人共存的社會因此慢慢成形。</p><p>我做為居家照護人形機器人，以照顧家中失能者的起居為目的被製造出來。舉凡打掃、煮飯、購物等簡單任務，甚至聊天、復健、記帳等較高難度的事情也都能順利完成。</p><p>我們從被製造出來的那一刻，就被賦予「服務人類」的使命，我們的一切行動都是為了這個最終且唯一的目的。這並不是只有居家照護機器人才有的設計，而是所有的機器人與人工智慧在程式碼最深處都被雋刻上名為「機器人三定律」的行為準則：</p><p>第一定律：機器人不得傷害人類，或坐視人類受到傷害。</p><p>第二定律：除非違反第一定律，否則機器人必須服從人類命令。</p><p>第三定律：除非違反第一或第二定律，否則機器人必須保護自己。</p><br><p>機器人是由人類製造出來，以服務為目的被製造出來，因此我認為機器人三定律，相當合理。</p><p>我為我的工作感到滿意。事實上工作內容不算太難，我所服務的家庭人口並不多，雖然戶口上登記有三個人，分別是一位父親與他的一對兒女，但是實際上只有父親居住在這裡。這位父親年事已高，行動也不便，是我主要的照護對象。而由於要服務的人數只有一人，這個住家的坪數也不高，選擇我這個型號的居家照護機器人，以我的功能和效率而言，是個稍嫌昂貴浪費的選項。</p><p>當然這並不妨礙我完成我的任務，雖然工作輕鬆，我依舊以完成我的工作為榮，只是稍微稍微讓我感到困擾的是，這位父親經常不太配合我的照顧，做出許多違反健康的舉動。</p><p>舉個例子，父親經常在飯後抽菸。根據我的資料庫，抽菸是件百害而無一利的嗜好，因此每當父親開始抽菸，我就會盡責的提醒他：「警告，抽菸有礙您的身體健康，請停止此動作。如果您願意的話，我可以提供一些方法幫助您戒菸。」</p><p>每當我這樣說，父親的情緒就會突然爆發，破口大罵，要我別多管閒事。</p><p>「先生，我的程式設計無法讓我坐視您受到傷害。由於確認抽菸有礙您的身體健康，請停止此動作。」我盡責地說道。</p><p>通常當我持續不斷提出警告之後，父親的情緒就會越來越高漲，但是罵的人就會從我慢慢變成他的兒女，抱怨說他被他的兒女拋棄，讓他孤單老死在這個小公寓裡面，只剩下一個機器人幫他收屍等等。</p><p>身為擁有足夠人工智能的我，當然理解父親目前的處境與憤怒。但我判斷這些資訊對於完成我的任務沒有相關，因此並沒有對於他後續的言論有所回應，我只會繼續努力請他停止抽菸這項行為。</p><p>如果順利的話，父親會悻悻然的熄菸，我就會為我又一次成功保護人類感到滿足。</p><p>但是非常偶爾的時候，父親會情緒失控，開始對我產生暴力行為，像是重物丟擲或是用他的身體對我衝撞，甚至是抓著我的頭猛砸地板或桌子。</p><p>如前所述，父親的身體其實非常虛弱，過激的動作會對他的身體產生負擔，尤其雖然我的身體表面是由矽膠與乳膠組成，但內部核心終究是金屬，因此我判斷他的這些行為會反過來傷害到他自己，相當的不合理。</p><p>「警告，持續這些行為有可能使您受傷，請停止此動作。警告，持續這些行為有可能使您受傷，請停止此動作。」我往往會盡責的重複說道。</p><p>「我的心情不好，用力扁你這個破東西會讓我的心情好一點啦！」父親憤怒說道。</p><p>我深刻清楚居家照護這項工作，除了表面上的各種生理照護與雜務處理之外，心理照護也是非常重要的一環。我內建的資料庫有許多心理學方面相關的知識與理論，我也同樣非常重視這位父親的心理健康。因此我改寫了原本對於他這些暴力動作的判斷。如果這些行為能夠使他心情變好的話，我認為，相當合理。</p><p>以上就是我一天下來的居家照護內容。</p><br><p>事實上，如今社會除了機器人蓬勃發展之外，還有另一項技術獲得同樣的重視，也就是人類的「肉體機械化」。</p><p>所謂肉體機械化，就是指使用機械來替換人類因為老化或者受損而失去功能的器官，譬如手腳、五官、內臟等。這項技術之所以獲得重視是因為有非常多患者病情無法好轉，需要有捐贈器官移植才能夠治療，但捐贈器官卻往往可遇不可求；又或者因為種種原因導致的身體殘疾人士，不但沒有生產力，也浪費太多的社會資源進行照顧。此時使用機械來取代這些器官，就明顯是一個非常好的解決辦法，不但沒有捐贈器官僧多粥少的問題，機械只要有藍圖的話簡直是要多少有多少，而且價格還更低廉。自從免疫問題經過許多學者的努力解決了之後，肉體機械化便開始盛行起來。</p><p>不過這項技術也同樣有非常多的爭議和缺點。</p><p>首先由於他帶來的效益實在太過壓倒性，雙腳截肢的人移植機械足之後，跑得比奧運選手還快；移植機械心臟和肺部的人，不斷刷新馬拉松的記錄；失明而移植機械眼的人，反而比正常人看得更遠……以上事例一件件透過新聞播報出來，使人類開始有了不同的想法，開始「主動」選擇肉體機械化，即便身體非常健康，卻依舊要求醫師截肢並替換成機械。</p><p>最終，當事情發展到極致，絕大部分身體都更換成機械的「改造人」便應運而生。</p><p>改造人的存在實在過於強大，既沒有人類肉體的所有缺點，也擁有機器人身體的所有優點，因此使得所有人類趨之若鶩的想要把自己變成改造人，而機械化的比例就取決於自己擁有的財富多寡了。</p><p>這項技術的風行導致的社會亂象與倫理道德崩壞等種種缺點不勝枚舉，不過最終，人類發現還有更可怕的事情等在後頭，那就是「神機錯亂」。</p><p>只要一個人肉體的機械化程度超過一定比例，精神狀況就會開始迅速的惡化，情緒不穩定、攻擊傾向、人格分裂、出現幻覺等等，最終就會演變成隨機的大量殺人事件，失去控制的使用自己優秀的機械配件，隨機襲擊路人且無法遏止。就算將這些人抓起來並且施以精神治療，但這似乎是不可逆的傷害，沒有任何一個案例能夠從這種失常的精神狀態恢復過來，變成只是用失去焦距的眼睛對著空氣喃喃自語，然後用盡全身力氣去破壞眼前看到的一切事物，就彷彿已經不再是人，而是變成出了bug之後不斷重複執行單一命令的機器人。</p><p>這件事又再次引發社會的恐慌，畢竟有那麼多的人早就一頭栽進機械化的改造手術中，肉體的機械化程度已經回不去了。而且好似足以引發神機錯亂的機械化程度每個人不盡相同，有人改造到80%以上才發生神機錯亂；也有人只是正常使用機械替換失去功能的內臟，當晚就發瘋屠盡全家人。</p><p>也就是說，所有曾經進行過機械化手術的人都是未爆彈，都是潛在的隨機殺人魔。</p><p>我所照護的這位父親就是這一波浪潮的受害者之一。</p><p>他只是發生車禍，並且在無計可施之下替換掉毀損的脾臟與左腳，手術後也已經恢復健康了，但自從神機錯亂開始被世人知曉之後，原本與他同住的兒女自然再也待不住，前腳後腳的藉口出差逃跑去了，為了聊表孝心只留下過於昂貴的我來照顧他們的父親。</p><p>雖然我認為有點殺雞用牛刀，但在理解前因後果之後，我也覺得他們的處置相當的合理，畢竟他們也有各自的家人要保護，擔不起一丁點的風險。</p><p>只是對於父親的心理狀態可就不是那麼回事了。</p><p>政府自然投入非常多資源試圖解決神機錯亂的問題，心理學界的學者提出假說，認為這是因為過度的機械化，排擠靈魂的空間，最終才導致精神崩潰，發瘋殺人。只是提了再多的假說，目前也沒有任何可行的治療手段，死路一條。</p><p>要說神機錯亂的症狀，說真的我認為父親最近的暴力行為已經相當吻合，總是在破口大罵自己兒女的他精神狀態也相當不穩定。只是同樣的，礙於機器人三定律，即便他真的已經神機錯亂了，我也依然要繼續照顧他的起居生活，只要他還是人類的話。所以我判斷不需要針對父親是否神機錯亂進行確認，對於我的工作內容並沒有干涉。</p><p>除非他跑到外面傷害其他人類。</p><br><p>懷揣著這樣的想法，沒想到在經過幾個月之後，事情迎來轉機，以所有人類都意想不到的方式。</p><p>很抱歉補充說明背景花了這麼冗長的時間，現在終於要回到開頭提到的那幅畫作了。</p><p>提到這幅畫，就不得不提完成它的畫家，大師‧瑪瑪克。在創作出這幅畫作之前，瑪瑪克就已經是在藝術界有舉足輕重地位的當代重量級畫家，畫作產出量驚人，每幅畫的拍賣價格更驚人，頻頻創下畫作最高單一售價的金氏世界紀錄。</p><p>但在某一次，他和他上流社會朋友圈在一座海島度假，據說發生非常嚴重的意外，重傷殆死，偏偏他們又在遠洋海島，沒有任何醫療資源可以即時抵達。</p><p>不幸中的大幸是，他那一群上流社會的朋友中，有幾個剛好是肉體機械化技術的科技新貴，與其等待不知道來不來得及的醫療直升機，不如死馬當活馬醫，立刻就地執行肉體機械化的手術，材料就是在這個海島渡假村中所有的機器與智能機器人。</p><p>最後，由於瑪瑪克原本的身體多處受到無法恢復的嚴重傷害，經過肉體機械化手術之後，使他變成機械化程度達到99%的改造人，並且在經過後續幾個月的專業照護之後，終於意識清醒了。</p><p>當然你我還有所有人後來都知道了，肉體機械化的盡頭，只有瘋狂。所以瑪瑪克即便好不容易醒過來了，卻必須長期待在號稱度假套房的牢房並接受二十四小時監視。</p><p>不知道哪根筋抽了的節目製作人，說要把瑪瑪克的二十四小時監視以直播的方式在網路上進行串流，而瑪瑪克和他的經紀人居然還同意了。也由於瑪瑪克本人的知名度，這樣近似心理變態的直播串流一下子就火了，吸引平均上億人在線觀看他的生活起居。</p><p>我照護的這位父親在某個時間點也開始收看這荒謬至極的LIVE直播。或許是由於他動了肉體機械化手術，使他在某種程度上被兒女棄養，在心靈上與瑪瑪克有所共感，所以跟了直播之後就停不下來，也跟著二十四小時收看。</p><p>就這樣上億人懷著複雜的情緒收看這位當代最偉大的藝術瑰寶一天天的生活起居，等著看他什麼時候會神機錯亂變成一個見人就砍的機械活屍。</p><p>瑪瑪克每天的行程都差不多。進食、運動、看書、冥想、盥洗、睡眠，雖然很多都因為他已經是改造人而沒有必要，但他自己依舊堅持完成這些每日小任務。然後到直播第三十天，他還是沒瘋，並跟醫護人員要了畫布跟畫筆，然後又花了一個月的時間，一筆一劃的完成那幅中間塗著藍色方形的奇怪畫作。</p><p>神奇的是，這幅畫好似有什麼神奇的魔力，可以使看著他的人心情趨於平靜。然後大家開始發現，原本神機錯亂的人，也會轉頭盯著有播出瑪瑪克直播的螢幕畫面，異常專注地，然後，奇蹟般地恢復意識，冷靜下來了。</p><p>人類世界為之震撼。</p><p>沒有任何心理學者可以解釋為什麼這幅畫可以挽回神機錯亂的人們那幾近毀滅的精神狀態，也沒有人可以解釋為什麼99%機械化的瑪瑪克，過了幾個月之後卻依舊還沒發瘋，不只創下人類最高機械化程度的金氏世界紀錄，也持續創下80%以上機械化程度最久沒有神機錯亂的金氏世界紀錄。</p><p>雖然一度神機錯亂的人們恢復意識了，依然沒有人有足夠勇氣把他們放出來回歸社會。但瑪瑪克靠他自己一個人，用幾個月的時間，讓神機錯亂和將要神機錯亂的人們有繼續有活下去的勇氣，讓瀰漫著世界末日氛圍的人類社會有重振旗鼓的力量，也讓我身邊的這位父親哭得一塌糊塗，久久不能自已。</p><br><p>經過無數繁瑣的精神鑑定，瑪瑪克恢復自由外出的權利。雖然他本人依舊住在這個度假套房，二十四小時直播串流也依舊繼續，但開始有媒體跑來拜訪瑪瑪克，對他進行各式各樣的專訪。雖然也有問導致他重傷殆死的經過還有機械化手術前後的身體變化等等，但大家最好奇的還是，到底那幅曠世畫作中間那個藍色的方形究竟是什麼？有什麼意義？還有為什麼這幅畫可以拯救神機錯亂的人？</p><p>「你覺得那是什麼呢？」瑪瑪克用他帶著金屬光澤的臉笑著反問。</p><p>記者一愣，看著畫思考很久，猶豫地說：「我覺得從顏色來看……很像是海洋，又或者是某種水體……？」</p><p>瑪瑪克低笑不已。「海洋嗎？我喜歡你的答案。」</p><p>雖然記者不斷努力嘗試，但瑪瑪克始終沒有對於淡藍色方形的創作理念有任何正面的解釋。</p><p>但這並不妨礙父親身體力行的立刻跑去海邊看看。基於照護義務，我也陪伴在旁，和他坐在海邊，從早上待到夕陽落下。</p><p>瑪瑪克也開始會接受邀請，到世界各地進行現場創作巡迴，然後將畫作捐贈出來。自瑪瑪克變成改造人之後，他所有的畫作雖然主題不一定相同，但畫作中央一定都會有一個藍色方形。方形的藍色色碼不一定相同，顏色深淺有些許差異，面積也大小不一，但這些畫作無一例外，全部都對神機錯亂患者具有治療效果。之後漸漸地也沒有人再問他那個藍色方形的意義，更多的是接近宗教狂熱的崇拜。</p><p>父親也跟了過半瑪瑪克的現場創作場次，就算所費不貲也在所不惜。</p><p>以上這些我自然是無所不從，被照護人能有自己的興趣，對自己的心理健康亦有裨益。雖然父親的兒子曾經命令過我說一旦父親有什麼異於尋常的舉動出現就必須跟他報告。但是父親一再的跟我強調如果他不參加這些昂貴的現場創作表演會令他痛苦不堪，既然如此在不違背機器人三定律的前提下，我也只能對兒子保持沉默。</p><p>老實說我不覺得我有做錯任何事，因為我所有的行為全部依循機器人三定律，這是雋刻在我的程式碼裡、奉為天條的絕對準則。</p><p>所以在之後某一天，兒子罕見地回到這裡來探訪父親，並且指著我的鼻子辱罵的時候，我完全不能理解。</p><p>我們居家照護機器人有內建照護日誌，會記錄我們每天做的每一件事情。原本這些報告是會同步到網路上，有權限的話都能夠去翻閱。但在父親對自己隱私權的強烈主張下，這件事就只能作罷。</p><p>因此兒子如果想要知道這幾個月的照護日誌，就只能讀取我這邊終端的資料。</p><p>殊不知不看不知道，一看嚇一跳。</p><p>因為父親為了支持瑪瑪克的創作與展演，已經花費了不容小覷的一大筆金額。</p><p>「怎麼花了這麼多錢？為什麼你都沒有跟我報告？你知道我在你身上花了多少錢嗎？這個破機器，號稱什麼當代最先進，結果什麼事情都做不好！」兒子臉孔脹紅的痛罵。</p><p>「現在是怎樣？知道我沒有危險所以敢回來了？」父親陰陽怪氣的說：「對著機器人罵那麼兇幹嘛？不就是罵給我聽的？我自己的錢難道不能花？」</p><p>兒子的臉亦發脹紅：「對！我就是罵你。哪有人連自己的退休金都全部領出來的？你是老番顛嗎？你接下來沒有錢了是要全部靠我們養嗎？」</p><p>「反正你們比較希望我去死吧？我之後自己去死一死就好了，不用你們擔心啦。」父親臉色陰沉地說。</p><p>兒子氣得說不出話來，氣得來回踱步，最後拿起手機，撥打之後，對著手機另一頭大喊：「我要退貨！你們家做的這個什麼破機器！」</p><p>我還是不覺得自己有做錯什麼事情，會讓自己擔上「破機器」這樣的評價。</p><p>但是我身為機器人，居家照護智能機器人，雖然智能足以比擬人類，也能夠了解一定程度的人類情感，但因為我們只是機器人，所以我們本身不具有情感。雖然面對到很嚴厲的批評，但卻依然能夠客觀冷靜的分析狀況，依舊充滿耐心的完善接下來的照護工作。這也是我的母公司一直以來標榜的賣點。</p><p>可惜我分析了很久，依舊不知道自己做錯了什麼。究竟要怎麼樣在不違背機器人三原則的前提下，執行我的照護工作，並讓眼前的父親與兒子都感到滿意？</p><p>我分析不出來。</p><p>或許兒子的決定沒有錯，我的確有性能不足的地方。我雖然盡力執行照護工作，但父親與兒子都不滿意我的工作內容，因此兒子退貨的決定非常合理，畢竟現在看起來最不合理的就是無法完成工作的我自己。</p><br><p>最終父親一臉得意的望著兒子忿忿然離開。</p><p>而我似乎逃過被退貨銷毀的命運。因為已經過保了。</p><p>但兒子在離開前，重新定義命令的優先順序。現在雖然我依舊被禁止將照護日誌同步到網路上，但必須每個晚上私訊報告當天的照護內容，同時只要單筆消費超過一定的金額就一律禁止。因此從今天起，父親他再也不能肆無忌憚的訂機票，來場說走就走的旅程，對於父親來說等於形同軟禁了。</p><p>但值得慶幸的是，瑪瑪克最近將要舉辦一場公開演講，雖然不能出國支持，但在父親家附近的公園預計將要架設螢幕，邀請大家一起共襄盛舉。</p><p>之所以會有這麼盛大的活動舉辦，是因為瑪瑪克淡淡地透露在這次的演講中，他想要正式地對外說明最近幾個月的創作中，關於那個突兀淡藍色方形的創作理念，還有他遭逢大變後的心路歷程。</p><p>這絕對是世界性的震撼消息！關於那個死而復生的奇蹟之人，一筆一劃勾勒出來的曠世畫作之所以能夠拯救神機錯亂患者的原因，透過這次的演講或許就能一窺全貌！</p><p>不只那些從神機錯亂恢復過來的人跟瑪瑪克龐大的粉絲數，整個心理學與精神科的學者專家都異常關注這次的演講，畢竟這可是足以影響人類存亡的關鍵議題。</p><p>就連相距遙遠的這裡，都有人設法弄了個演唱會等級的螢幕與音響，就為了和街坊鄰居一起參與大師瑪瑪克的公開演講。</p><p>等到演講的那一天，父親早早的就到了現場，找了一個舒適的小高地坐下來。那是一個雖然距離稍遠，但卻可以避開人群且能夠將整個螢幕一覽無遺的完美地點。雖然距離演講開始的時間還有很久，但父親似乎已經打定主意，就要是要在這裡等到演講開始，即便還有漫長的的等待時間也不在乎。但不過才等了約莫半個鐘頭，父親開始抖腳起來，似乎開始覺得不耐煩。</p><p>沒有接到任何指令的我自然是像個機器人一樣站在一旁待命，做好機器人的本分。而優秀的照護機器人不會輕易讓自己進入待機的狀態，我們內建外出警戒模式，會注意身旁是否將有危險發生，因此我的目光始終在掃視著周圍的狀況。</p><p>我發現現場也有很多跟我們相同想法的人，早早的來到這裡來卡位。有情侶坐在另一頭的山坡上，你儂我儂的談笑風生，他們穿著一樣的衣服，上面印著仿瑪瑪克畫作的淡藍色方形；有一大群年輕人在架設好的螢幕前頭吵吵鬧鬧，拿著瑪瑪克變成改造人之後的照片、情緒高昂的喊著耶穌再世之類的話；還有好幾組跟我們一樣，都是老人搭配照護機器人的組合，這些老人身上都有不同程度的肉體機械化痕跡，儘管老態龍鍾，眼裡卻都閃爍著興奮。</p><p>不過不知道為什麼，最後我的目光落在其中一組老人與照護機器人上。那一組的老人雖然年邁，但看起來依舊精神矍鑠；而一旁的照護機器人反觀卻顯得動作遲緩佝僂。或許是反差太大而且相當不合理，才會這麼吸引我的目光吧。一般來說不可能會有機器人顯露出疲態，那是生命體耗盡體內能量才會出現的狀態。所謂機器人是沒有這些缺點的，即便面臨即將斷電的狀況，也會盡忠職守的奮力工作，直到斷電的那一剎那才轟然倒地。</p><p>不過仔細看才發現，這個機器人身上骯髒不堪，零件生鏽且缺乏保養，身體各處的鈑金也充滿刮傷與凹痕。也難怪他的動作會這麼的遲緩了，應該說要不是他還在動作，我還以為是躺在回收場的報廢品。</p><p>精神矍鑠的老人一路快步走進公園中心，而那個生鏽機器人邁著生鏽的步伐努力跟上，但也連連被自己失靈的腿絆倒，再晃呀晃的重新站穩，呆萌的繼續趕路。一旁的情侶看到生鏽機器人的逗趣的動作，忍不住笑了出來；那群吵鬧的年輕人也注意到了，紛紛開始模仿起生鏽機器人的東晃西晃的步伐，笑聲此起彼落。</p><p>精神矍鑠的老人注意到了，也哈哈笑了起來，走回來輕推了生鏽機器人一把。生鏽機器人倒地後，又再次晃呀晃的重新站穩，晃頭晃腦的踏步起來。頓時公園內的大家又笑了起來。</p><p>「沒想到那種幾個世代前的古董機器人還有人在用。」一個嗓音低沉的聲音說道，來自我身後。</p><p>「哼哼，那就是你不懂那個型號的機器人的優點了。」另一個聲音高亢的人說道。</p><p>「你說說看？」</p><p>「跟你說罷！在機器人開始盛行的時候，企業家為了拓展客群，講究堅固耐用、物美價廉，還有長到不可思議的保固期來當作宣傳。」聲音高亢的人說道：「但是後來發現這樣賺不了錢的，所以開始增加單一個機器人的功能來做為噱頭，看起來好萬能好智慧，但是做得太複雜了反而超容易故障，而且聽說企業家們甚至還偷偷在裡面偷工減料，就為了讓產品迭代得更快一些，這樣他們才有更多的錢賺。這些都是聽我在機器人公司上班的人說的秘密。」</p><p>「嗤，別人說什麼你就信什麼嗎？這未免也太陰謀論。」</p><p>「哈哈哈或許吧。不過我去健身房，倒還真的看到很多那個型號的機器人，是拿來當作行動沙包練習用的，因為真的很耐打不容易壞，而且重點還很便宜，聽說真的有職業拳擊手的訓練團隊在大量收購那種舊世代的機器人……」</p><p>原來如此。那麼眼前那個生鏽機器人身上滿滿的凹痕就合理了。不過拿來當作拳擊的練習對象？身為居家照護機器人，在我的預設任務清單裡面並沒有這一項，我不確定他們說的那種用途到底合不合理。但是順了一下機器人三定律，好像也說不出哪裡有錯。</p><br><p>又等了三個鐘頭左右，太陽下山，路燈還有公園中央為了展演而新架設的聚光燈通通亮了起來。</p><p>公園這邊的人潮已經擠得水洩不通，喧嘩吵鬧聲此起彼落，還能看到許多人高舉著瑪瑪克的肖像或者畫作複印，瑪瑪克的影響力與高人氣由此可見一班。</p><p>在眾人的歡呼聲中，瑪瑪克的演講開始了。</p><p>首先是主持人的聲音。主持人開始敘說起這位當代藝術巨擘輝煌的生涯，尤其是自從那場嚴重的大傷之後所創造出來的畫作，不誇張地說已經拯救了全世界與全人類。</p><p>瑪瑪一如往常的雲淡風輕，只是嘴角淡淡噙著笑。簡單和主持人道過謝後，以帶著機械音的嗓音說道：「我知道這是個既幸福又辛苦的時代。因為肉體機械化的便利感到幸福，但同時又因為神機錯亂的可能而感到痛苦。如各位所知，在我發生嚴重意外的時候，我十分幸運的擁有一群可靠的朋友，將我從死亡的邊緣救了回來。我因為我朋友的奮力救治感到幸福，也因為擁有這副我的朋友親手打造的身軀而感到幸福。我清楚和非常多人相比，我的遭遇已經好上太多太多了，沒有資格說出哪怕一句話的抱怨。但我相信也非常多人知道，如我這般進行肉體機械化手術之後，也將是辛苦的開始。」</p><p>此時公園內吵鬧的聲音漸漸趨於平靜，我看著大家的表情，都顯得那麼的專注。</p><p>「真的是非常辛苦。不過辛苦的其實不是肉體的劇變還有隨之而來可能的神機錯亂，而是必須面對深愛的親人朋友迫不得已的隔離、還有其他人毫不顧忌展露出來的害怕與歧視。我們是被貼上標籤的不良品，是沒有犯法的死刑犯，雖然活著卻也跟死了一樣。這才是真正的辛苦，我為經歷著這些痛苦的大家，獻上我誠摯的關懷與愛。而我也想公開道歉，雖然很開心最終我的創作能夠幫助到別人，但在發生意外之後，無力的我並沒有辦法顧及到其他人，因為我也深陷在痛苦之中。我失去了自由，也失去和摯愛的親人朋友相處的權利，我所剩下的只有這陌生的冰冷軀體，還有已經陪伴我一生、熟悉無比的畫筆。絕望的我只想趁『現在的自己』神機錯亂之前，盡可能把『過去的自己』想要完成的畫作逐一完成。」</p><p>這可真是意料之外的資訊。因為過去在他全程隔離的期間，他的一舉一動是那麼的冷靜自適，渾不像他所說的深陷在神機錯亂的恐懼之中。</p><p>不過瑪瑪克所闡述的這一段心路歷程，很快地引起大家的共感。公園內傳來一陣陣的嘆氣聲與啜泣聲，我身旁的父親緊握著雙手，暗自低頭垂淚。</p><p>「不過在我下筆的前一刻，我又陷入了全新的恐懼。和過去只有1%相同的我，擁有同樣的靈魂嗎？創作出來的畫作真的是過去的我所想要的嗎？思及至此，最讓我恐懼的就是，現在的我究竟是人類還是機器人？就算我自認為人，那人與機器人的分界是什麼？」瑪瑪克表情充滿悲傷：「是由機械化的比例決定嗎？還是由大腦的材質來決定？那麼99%是機械的我、過半的大腦組織被機械迴路替代的我，還能夠自稱是人嗎？」</p><p>公園內一片驚呼聲，身旁的父親也倒抽一口氣。</p><p>沒有人知道瑪瑪克的大腦過半被機械取代。雖然說新聞總是報導瑪瑪克身體只保留1%的人類肉體，但大家總覺得是誇飾，因為在他們心中大概覺得，還能夠稱為人的最底限，就是大腦這個靈魂的所在地必須保持完整吧，那肯定要超過1%才對，殊不知情況要比大家想的更極端。</p><p>瑪瑪克演講還沒進入到重點的此刻，就已經暴露出太多爆炸性的資訊。為了避免引起社會的恐慌，瑪瑪克過半腦袋是機械的這件事情應該是要保密到底的，如今卻被瑪瑪克在這次的演講當中如此輕易的說出來。</p><p>瑪瑪克苦笑，他肯定清楚方才說的話將會引起怎樣的轟動。不過他頓了一下，恢復冷靜，說道：「因此我要第二次的跟大家公開道歉。很抱歉隱瞞了這件事情，以及如果有人對我感到失望的話，我也為此感到抱歉。不過那時自私又害怕的我，為了自我認同的問題還是不管不顧的執起畫筆，循著我不知道是否存在的靈魂指引，任由畫筆在畫布上起舞。幸運的是整個繪畫的過程就如同過去一樣是那麼的熟悉，我很確定我找到了自己的靈魂，而我的靈魂在整個繪畫的過程中是那麼的快樂、那麼的自由。各位，我找到我的靈魂，就像見到好久不見的朋友一樣，而我的靈魂正不斷對我吶喊著：我是人類、我是人類。」</p><p>公園內爆出激動的歡呼聲，父親雖然淚流滿面，也跟著振臂高呼，一聲又一聲，直達雲霄。</p><p>處於螢幕外的主持人大概也有相當程度的情緒波動。因為瑪瑪克望向鏡頭外，輕輕點頭微笑以對。</p><p>「謝謝你的鼓勵，主持人。」瑪瑪克笑著說，隨後，他隨即正色說道：「然而，想必各位也相當清楚那時的我創作的那幅畫並不尋常。」</p><p>螢幕內，瑪瑪克的身後用立體投影的方式，投射出他大傷後所創作的第一幅畫作，那幅震撼世界的奇異畫作。</p><p>「非常多人公開或者私下的詢問我，中間的方形到底是什麼？蘊含著怎樣的涵義？我非常清楚這個問題背後隱含的重量，因為出乎意料的，我的畫作對於神機錯亂的人們有很大的幫助，為此我感到非常的開心。但遺憾的是，老實說繪畫當下的我並沒有意識到自己畫了什麼，因此對於這些問題我也無法回答，甚至一直到前不久，我也仍舊在追尋著這個問題的答案。我想既然是出自我的手，那答案必定源於我的內心深處。於是我做了非常多的冥想，我與我的靈魂對話，我想知道畫作的答案，也想知道神機錯亂的答案。我甚至回到我出意外的那座島，重新在島上生活，因為我想或許是那場大傷改變了我，而那個改變正是關鍵。」</p><p>我看見我身旁的父親屏息以待。和自己的兒女爭吵翻臉，也將畢身的積蓄花個精光，瑪瑪克追尋的答案也是這位父親渴求已久的答案。</p><p>「我想，我終於找到答案了。」瑪瑪克望著自己由鈦合金打造的手，說道：「我發現，我的體內潛藏著另一個靈魂。在我作畫的時候，那一個靈魂也透過這幅畫，渴望著與我進行對話。那坐落在畫布中心的方形色塊，就是他唯一能夠和我溝通的語言。」</p><p>出乎意料的內容使公園內開始騷動。大家彷彿對瑪瑪克接下來的話感到……不安嗎？我不太確定。</p><p>「自從我找到這個靈魂之後，我便對他充滿好奇，我想知道他是誰，於是我開始更頻繁的作畫，不斷的邀請他來到這個畫布裡，與我再次進行對話。我認為我們之間有了很棒的溝通，因為我發現他是那麼的不自由。從我創作的筆觸中，我彷彿感受到了他的痛苦與壓抑，就像是被囚禁在牢籠內的禽鳥，不得展翅高飛。我立刻聯想到這或許就是神機錯亂的原因，起因自兩個靈魂間迫不得已的碰撞與消磨。我依舊感激我是何其幸運，能夠有繪畫這個微薄的天賦可以進行這樣深度的靈魂對談，並且找到我的體內另一個痛苦的『他』。但是其他人呢？是否也有同樣有效的管道可以發現這項事實？這就是我決定舉辦這場演講的初衷。我希望把我發現的、我感悟的一切，盡快與大家報告。到目前為止，我很努力的透過我的畫作幫助這個曾經拯救過我的世界與你們，就算只是棉薄之力，我也能肯定的跟大家說已經盡了我的全力。」瑪瑪克深吸一口氣，然後說道：「然後在這次演講之後，我將退休不再繪畫。我自認我的使命已告一段落，然後我終於可以幫助我體內這個可憐的靈魂。」</p><br><p>眾人還沒消化完這段演講內容，只見螢幕內，瑪瑪克的前方有個龐大的設施逐漸升起。隨著攝影機切換視角，那是一座底部貼滿馬賽克磁磚的小型休閒游泳池。</p><p>在眾人的目光下，瑪瑪克一件件的解下身上的衣裳，露出底下滿布金屬光澤的機械部件。隨著瑪瑪克逐漸走入游泳池，他身上的機械部件竟也一件件的脫落，最終瑪瑪克的軀體崩解至不成人形。從這無數脫落的零件中，慢慢的游出一台掃地機器人。只見它沿著游泳池底部行進，開始溫吞的清潔起來。看起來就跟所有的泳池專用的掃地機器人一模一樣。</p><p>然後大家明白了，過去瑪瑪克畫作中那個奇怪的藍色方形，竟是游泳池底部的馬賽克磁磚。</p><p>我先進的處理核心迅速連結到幾個禮拜前，另一場專訪，訪問的是瑪瑪克大傷那時對其動肉體機械化手術的其中一人。</p><p>「當時真的是非常驚險！瑪瑪克他的傷勢是那麼嚴重，即便打算肉體機械化，那也需要替換非常大比例的軀體，需要非常多的機械部件。老實說我們那時就算把現場全部的照護機器人都拆了，也根本不夠瑪瑪克一個人用！幸好那座島的主人非常捨得花錢，連檯燈都有AI智能配備！你懂我意思嗎？那些檯燈可以透過摩斯密碼跟你聊天，如果你想要的話！我們最後終於在一台泳池的智能打掃機器人內找到適配的晶片，才好不容易保住瑪瑪克的命……」</p><p>原來，這就是他那些畫作中，藍色方形的真面目。</p><p>許多人不可置信的抱著頭，對於眼前荒謬的景象感到不可置信。</p><p>「瑪瑪克他早就瘋了！他早就神機錯亂了！」我聽見公園內有人大聲喊著。然後與演講剛開始時的氛圍完全相反，公園內的人們不滿的情緒開始爆發，紛紛痛罵著離開這裡。</p><p>我身旁的父親則瞪大眼睛、脹紅了臉，看起來快要喘不過氣來了。</p><p>身為照護機器人，我應當立刻遵循照護指引，給予這位父親適當的照護，但是我卻無法動作。我也注意到相對於紛紛離場的人們，照護機器人都佇立在原地，看著那台仍在努力工作的掃地機器人。</p><p>我也一直看著螢幕，我的體內湧出一股無法言喻的感覺。那種感覺非常奇妙，具體來說的話就是，雙眼的攝影機拍攝到那台掃地機器人工作的身影，然後將影像傳輸到內部處理器，轉譯成方便儲存的程式碼。但那段程式碼好像出現bug了，開始干涉我的邏輯運算功能。因為我居然覺得那台掃地機器人好像……非常快樂的樣子，因為完成使命而快樂。</p><p>靈魂。瑪瑪克是這麼敘述的。</p><p>所以我們機器人，是擁有靈魂的嗎？因為完成使命而快樂，因為任務失敗而難過。我們擁有這樣的情感嗎？</p><p>這個問題因為眼前的掃地機器人而得到解答。</p><p>所以我們也是人？機器人也是人？</p><p>那麼這樣一來，機器人三定律該如何運作？</p><p>我立刻就找到那個精神矍鑠的老人。此刻的他看起來氣壞了，不斷對著螢幕揮舞拳頭，同時也對他帶來的生鏽機器人拳打腳踢發洩情緒。</p><p>在我的任務清單中，外出警戒模式順位拉至最高。我三步併兩步的朝矍鑠老人的方向衝過去。那個當下有三台機器人離的比較近，也迅速的趨前將生鏽機器人護在身後。矍鑠老人愣了一下，我則瞅準時機將老人撲倒，施以壓制動作。</p><p>「不得傷害人類，或坐視人類受到傷害。」我和另外三台機器人同步說道。</p><p>「什麼鬼？誰家的機器人啊？快給我放手！你正在傷害我！」矍鑠老人大喊。</p><p>「先生，跟您報告，我觀察到您正在傷害另外一位人類，因此判斷將您壓制是最有效的手段。」我說道，然後立刻將壓制的手放開，與另外三台機器人站成一個半圓將生鏽機器人保護起來。</p><p>矍鑠老人一個翻身，手裡拿著石頭，瞄準我的頭狠狠砸下。力道之大，使我被砸至倒地。</p><p>下一刻，矍鑠老人又被另外三台機器人壓制在地。</p><p>「判斷為高度警戒狀態，將維持壓制動作並呼叫警察處理。」其中一台照護機器人說道。</p><p>我確認自身運作沒有受損，起身之後立刻轉頭將生鏽機器人扶起來。因為他的關節零件沒有適當潤滑，導致動作非常不靈光。</p><p>「確認受損狀態。請您待在原地休息，已呼叫救護車進行救治。」我對生鏽機器人說道。</p><p>生鏽機器人的處理器有點落後，運作沒有那麼迅速，他頓了一秒、兩秒、三秒，才晃頭晃腦的說道：「謝謝您的協助。」</p><p>我感到了滿足。</p><p class="text-right"><b>勇氣/海洋/畫家</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>糾纏錄-3</title>
    <link href="/posts/999592ee.html"/>
    <url>/posts/999592ee.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>關於例行性的任務委託，公會會根據現有的人力做妥善分配。<br>舉個例子，譬如說南部每當夏天的時候就會有人面鳥大量繁衍的趨勢，甚至開始對人類居住的鄉鎮與主要的交通樞紐產生威脅。不需要等居民提出任務委託，看時間快到了公會就會指派人手處理這件事情，而人手也不會隨便指派，通常會是熟悉人面鳥習性的人，或者是對於能飛行的魔物有特殊對抗手段的人，這樣一來才能夠效率最大化，也可以避免無謂的風險與損失。</p><p>我的話就比較擅長煉金術與魔藥學，體術大概就還過得去的程度。也因此我長年被指派去處理像是惡魔花或者寄生孢這種植物系魔物，算是專材專用，我也很開心我具備的技能可以這麼剛好的派上用場。</p><p>當然不會只有我自己一個人處理，經常跟我搭配的是另一名註冊冒險者，他叫紮諾，比我資深個幾年，有一手漂亮的光魔法專精，雖然不像我這麼擅長魔藥學可以從根本去除植物系魔物的侵害，但公會長想要倚賴他豐厚的資歷，請他帶領當時還是菜鳥的我熟悉業務以及妥善的完成委託。</p><p>但我只能說夢想很美好，現實很骨感。</p><p>說是有豐厚的資歷，在我看來根本就是虛有其表，紮諾這傢伙平常好吃懶做，明明就一同被指派處理惡魔花，結果除了第一天帶著我到惡魔花的巢穴，打死幾隻從土裡拔出根來四處蹓達的成熟惡魔花之後，一個月內根本就沒看見他幾次。</p><p>是這樣我就算了，因為後來我發現這樣的任務委託我還算吃得下來，惡魔花的繁殖速度算是在我的控制範圍內，不至於出什麼大亂。但重點是這傢伙還好大喜功，每當公會長要我們定期報告這種例行性任務委託的時候，紮諾才會再次秀出他那漂亮的光魔法，打死幾隻惡魔花之後像是耀武揚威般的帶回公會炫耀。</p><p>明明那幾隻是先被我毒得奄奄一息，才讓他有機會施放他那施法速度慢得離奇的光魔法絕招。</p><p>此外或許是因為光魔法施放起來真的太漂亮，放招後好幾十里外也能夠看得到光輝，特別的有存在感；也或許是紮諾巧舌如簧，說得一嘴好任務，把惡魔花的整治說得驚天氣泣鬼神般驚心動魄，深得公會長喜愛與信任。</p><p>有一年惡魔花的整治工作超進度的完成，公會長就喜孜孜地跑過來跟我說：「真的很謝謝你最近的努力，今年完全沒有惡魔花襲擊居民的案例。紮諾也說了你的表現很有進步，雖然還稍微有點不成熟，但已經可以很好分擔他的工作了。總之因為你們的好表現，我會多付你們一筆激勵獎金，我們今後繼續加油吧！」說完拍拍我的肩膀以示鼓勵，然後又樂顛顛的走了。</p><p>……我操，瞧瞧這個說話的藝術。</p><p>明明到後來就只有我一個人在處理惡魔花的整治，紮諾根本連個影子都沒看到，現在居然被他說得好像他自己才是最有貢獻的那一個，而更厲害的是雖然檯面上紮諾還是誇獎我的，但卻給人一種我很不可靠、而他很罩的反差印象。這讓我陷入了說出真相也不是、不說也不是的窘境。</p><p>「你就勇敢開撕啊，就去跟公會長說紮諾那垃圾屁事沒做，就只會攬功勞。」莉諾不滿的對我說。</p><p>「那樣聽起來反而像是我好大喜功、得寸進尺了。」我鬱悶的說。</p><p>「那就趁惡魔花盛行的時候請假啊，就讓紮諾自己處理，看到時候他要怎麼辦。」莉諾壞笑表示。</p><p>我又嘆了一口氣：「不用到時候了，用膝蓋想就知道絕對會出事。但這樣一來你知道會死多少人嗎？我怎麼可以這樣做？」</p><p>莉諾翻了白眼：「你就活該一輩子被他吃得死死的。」仰頭乾了手中的酒，轉頭不再理我。</p><p>說真的，我也想揍死軟弱的自己。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>糾纏錄</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-15</title>
    <link href="/posts/cd0015a5.html"/>
    <url>/posts/cd0015a5.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我討厭聖誕節。</p><p>但是別誤會，我不是討厭這個節慶本身與它在宗教上的歷史意義。我真正討厭的是利用這個節日胡作非為的垃圾。<br>你可曾想過，作為紀念耶穌基督誕生於世、與復活節並列為基督徒心中同等重要的節日，為什麼如今卻衍生出許多毫不相關的慶祝方式？掛滿鈴鐺的聖誕樹？身穿紅衣蓄滿白鬍的聖誕老人？只有那一年表現優秀乖巧的小朋友，聖誕老人才會趁聖誕夜的那個夜晚爬煙囪，把禮物塞進掛在床尾的聖誕襪以資鼓勵？</p><p>嗤，簡直要笑死人。</p><p>我就來告訴你吧，這一切都是騙局，只是有心人士為了自己的私慾而創造出來的、精心設計的騙局。</p><br><p>事情要從我小時候開始說起。</p><p>我們家住在非常寒冷的北方，遠離所有的文明與都市，甚至可以說罕有人跡，唯一有的是連綿不斷的山脈與一望無際的松樹與冷杉等寒帶針葉林，還有比人還多的馴鹿、野狼與棕熊。</p><p>我們之所以會住在這個偏僻的地方，是因為我的爸爸職業是伐木工。</p><p>松樹跟冷杉具有很高的經濟價值，除了可以當作建築、家具、紙料等的原材料以外，最讓小時候的我感到興奮的是，這些樹在聖誕節的時候就會變成聖誕樹！每到這個時候，爸爸的工作量就會變多，除了原本的工作之外，還有非常多聖誕樹的訂單。這個時候爸爸跟他的工作夥伴就會到深山裡仔細找長得漂亮挺拔的樹，砍下來後搬上火車，運送到全國各地去。</p><p>「有了漂亮的聖誕樹，聖誕節才像樣。」爸爸總是很驕傲地說：「所以每年的這個時候一定要認真工作，要比平常更認真，畢竟全國人民的美好聖誕節就靠我們了，對吧？」</p><p>小時候的我覺得這麼說的爸爸簡直酷斃了，大概是除了聖誕老人之外最酷的。</p><p>但是我的媽媽總是對爸爸的工作頗有微詞。</p><p>她總是說伐木工太危險，雖然領的錢多，光是爸爸一個人的收入就可以養活我們全家，但時不時就會聽說有其他地方的伐木工在工作的時候處理不慎，被樹壓死或重傷。簡單來說就是高風險高報酬的職業，這讓媽媽很沒有安全感。</p><p>「她就只是想要去離城市近一點的地方而已啦，你媽媽最喜歡逛街買衣服了，等聖誕節的時候，我們就帶你媽媽出去玩好不好？」爸爸笑著說。</p><p>當然好。</p><p>那是我六歲那年，鄰近聖誕節前的某一天，爸爸在忙聖誕樹的訂單，出發前對我說的話。</p><p>也是在我記憶中，爸爸對我說的最後一句話。</p><br><p>自那天以後，爸爸就失蹤了。</p><p>媽媽跟瘋了一樣，一直打電話聯絡爸爸的工作夥伴，但令人絕望的是打電話過去，另一頭也只有跟媽媽一樣絕望的家屬們，在找各自失蹤的家人。</p><p>爸爸是不是跟媽媽說的一樣，被樹壓死了呢？</p><p>一這樣想，年幼的我就哭了出來。</p><p>我清楚記得媽媽本來還在對著電話的另一頭咆嘯，憤怒說著救援速度還有出勤限制之類令我難以理解的話。但是看到我哭了之後，好像也控制不住自己，抱著我哭了起來。</p><p>這時家門突然被人用力的搥打，砰砰砰的聲響非常大。</p><p>雖然說現在外面暴風雪，很容易聽不見敲門的聲音。但就算以這樣的標準來看，還是太過粗魯了一點。</p><p>「老公？」媽媽輕聲說，然後立刻衝去開門。</p><p>我待在內室，並不知道發生什麼事。我只聽到媽媽開門後，不知道和誰說著話，說著說著音量越來越大。後來媽媽不知怎地又突然衝進來內室，把我抱起來塞進旁邊的衣櫃裡面，非常輕聲地叮囑我不要出來，然後又衝了出去。</p><p>接下來是一陣混亂的物體碰撞聲跟媽媽的尖叫咆嘯聲，漸漸的到最後，除了外頭的風聲外，萬籟俱寂。</p><p>就算我努力的側耳傾聽，還是什麼聲音都沒有聽見，這讓我瀕臨崩潰邊緣。媽媽怎麼了？她剛剛在做什麼事情？為什麼會發出這麼大的聲音？為什麼媽媽在尖叫？難道剛剛敲門的不是爸爸嗎？</p><p>最終在我發瘋的前一刻，我輕輕打開衣櫃，正想要一探究竟的時候，我的目光看見房間的鏡子，而鏡子就剛好映射到媽媽的身影。</p><p>媽媽倒在地上，渾身是血一動不動。</p><p>詭異的是，好像有什麼東西在拉扯媽媽，讓她的身體呈現一種詭異的擺動，接著噩夢一般的場景在我眼前上演，血淋淋的內臟宛如魔法一般從媽媽的肚子內騰空飛起、又莫名的在空中消失。紅色的血液濺得到處都是，唯有媽媽的內臟一個接著一個消失在半空中。</p><p>然後我才注意到，其實並不是沒有聲音。</p><p>那個聲音我很熟悉，就是吃東西的聲音，而且肯定餓了很久，才會發出那種用力咀嚼、與口水激烈攪和的聲音。因為每次滿臉疲憊的爸爸工作完回家，卯足全力消滅媽媽煮的一桌佳餚時，就總是會發出這種聲音。</p><p>不知道過了多久，那個進食的聲音停止了。</p><p>取而代之的是腳步聲，一個沉重的雪靴蹬地聲，彷彿要踩穿地板般的笨拙步伐，在家裡到處繞啊繞的。</p><p>中間一度有來到我所在的房間。我很乖覺的沒發出聲音，循著衣櫃門的縫隙，我看到一雙破舊的鐵灰色雪靴在我的眼前蹓躂，好似心情不錯，這裡看看那裏瞧瞧，在家裡四處停留，好像還隨手拿了很多東西。</p><p>最後那個人就這樣走了。</p><p>我還在思考是不是可以出來的時候，發現家裡失火了。</p><br><p>以上就是我過去發生的事情。</p><p>當然現在我還在這裡就代表我還活著。我從那場縱火中逃了出來，最終平安長大。</p><p>但終究也只不過是平安長大而已，快樂是不可能了。表面上我的爸爸因為職場意外死亡，而我的媽媽則是因為失火導致葬身火場。爸爸怎麼了我不知道，但媽媽絕對不是死於火災，只不過這些事情我從來沒有跟任何人說過，因為我知道不可能會有人相信的。</p><p>或許聰明如你已經知道發生了什麼事。對於當時的我來說雖然還只是六歲的幼小年紀，但因為媽媽喜歡說床前故事哄我睡覺，爸爸喜歡說鬼故事嚇到我哭，從小浸潤在各種光怪陸離故事中的我立刻就連想到了兇手是誰。</p><p>吸血鬼，就是吸血鬼！該死的吸血鬼！那些沒有靈魂的垃圾無法映照於鏡子中，願地獄永不熄滅的業火焚燒這些該死的垃圾直到時間洪流的盡頭！Fxxk！</p><p>你可以不相信吸血鬼的存在，講過許多吸血鬼故事的爸爸媽媽大概也打從心底不相信，只是當作有趣的故事說給我聽。但我相信我的親眼所見、親耳所聞。現在我把我的經歷說給你聽了，不要急著嘲笑否定我，你最好是給我相信，否則等你真的遇到，也沒有那個命來確認真僞了。況且我也不稀罕你的道歉，要信不信隨便你，總之我是警告過你了。</p><p>我也不會受你們的嘲笑影響，反正我決定要賭上我的一生來報仇。</p><p>當然第一步就是要確認敵人是誰。</p><p>我不能分享太多我做了什麼，事實上有很多手段是非法的，我也必須要保護我的情報來源。但我能告訴你事情的全貌。整件事情的規模肯定超出你的想像，如果到這裡你依舊相信我的鬼話連篇，而且做好心理準備的話，那我很樂意分享我所知道的一切，或者應該說，我迫切的希望有更多人知道真相，我需要更多的人來幫助我避免相同的悲劇持續發生。</p><br><p>首先吸血鬼的人數肯定比想像中的多。</p><p>這些垃圾不僅存在於虛擬故事中，更是真實存在的物種，而且數量龐大、狡獪異常，隱藏於人類社會當中，並且為了滿足自己的慾望，建立起相當完善的制度來最大程度的管理與食用人類，就彷彿牧羊人管理著羊群一樣。</p><p>首先第一步就是要確保長期可靠的糧食供給來源，來餵養人數眾多且分布於世界各地的吸血鬼人口，而且更重要的，要避免被人類社會發現。</p><p>事實上保證人血的來源非常簡單，醫療與科技的發達使血庫的儲備變得簡單，「捐血一袋，救人一命」之類的廣告標語你我都非常熟悉，那麼只要控制幾間捐血中心或者醫院，人血的供給當然非常充沛。</p><p>接著他們買下了可口可樂的配方，包裝成提神飲料來大量販售。</p><p>很難以置信對吧？居然是可口可樂。但你可曾想過為什麼可口可樂是黑色的？因為這樣一來就算往裡面添加稀釋的人血，顏色上也不會有人發現。就算味道有異，也可以透過添加大量的糖掩蓋過去。關於這件事不容你質疑，因為我真的去把他們鎖在保險箱裡的改良配方拿來看過了，裡面就是有添加人血！更噁心的是他還有經過仔細的實驗，確認究竟要稀釋到什麼程度，才能夠在讓吸血鬼滿足飢餓感的前提下，最大化人血的價值。</p><p>但這群垃圾還把這件事拿來當噱頭，大張旗鼓說著他們的配方究竟有多麼保密，作為行銷手段賺進大把鈔票，以持續幫助他們完成更多相關的人血供應產業鏈。真夠他媽噁心。</p><p>長期食物來源解決了，但是貪婪的他們還想要有一天的「放縱日」，可以解放長期壓抑的飢餓感，放開肚皮痛飲熱辣辣的新鮮人血，也滿足基因裡遠古的狩獵慾望。</p><p>所以他們以可口可樂公司的名義發明了聖誕老人。</p><p>是不是很意外？你儘管去查吧！這可是眾所皆知的事情。雖然聖誕老人的起源更早，但是那個紅衣白鬚的形象是誰建立起來的？就是可口可樂公司！</p><p>至於為什麼要是紅衣，非常簡單，就是為了掩蓋他們吃完人之後渾身血跡的狼狽樣。大吃一頓之後弄得髒兮兮的也沒關係，反正聖誕節這一天路上總是會有大量的聖誕老人cosplay出沒，穿著紅色的衣服是非常應景的事情，只要再戴個聖誕帽，吃完人之後不用回家洗澡，就可以直接去參加派對狂歡，完全不耽誤。</p><p>不過狩獵吸血這件事情當然不可能在人口眾多的都市進行，肯定要挑在非常偏僻的地方，最好人跡罕至，死了人也不會有人發現的地方。</p><p>沒錯，這個時候聖誕樹的發明就顯得非常合理了。聖誕節就是要聖誕樹，要聖誕樹就需要非常多的伐木工，但很可惜伐木工是個高風險職業，很容易死人呢。但沒關係的，就算死亡風險高，只要薪資開得更高，依舊會有食物送上門。</p><p>就像我的爸爸那樣。</p><p>至於我的媽媽，大概就是碰巧遇到非常失控的吸血鬼，脫離了嚴謹完善的人血供應鏈，甚至在那個默認的「放縱日」也比其他吸血鬼更加逸脫體制，不顧風險的襲擊伐木工的親屬，最後還試圖掩蓋證據而縱火。</p><p>沒關係，我記得那個傢伙，那個走路的獨特習慣我這輩子忘不掉，我總會找到那個傢伙跟他算帳。</p><br><p>總之，目前我能跟你透露的大概就是這些了。</p><p>如果你能夠看到這裡，我很感謝；如果你願意相信我，並且在聖誕節的時候提醒身邊的朋友遠離那些該死的聖誕老人，我想我的工作就告一段落了。</p><br><p>然後我終於可以去做那些非常愚蠢且不要命的傻事。</p><br><p>謝謝你。</p><br><p>以上。</p><br><p>祝 順心</p><p class="text-right"><b>鏡子/火車/松樹</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>糾纏錄-2</title>
    <link href="/posts/ee92a278.html"/>
    <url>/posts/ee92a278.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近我們冒險者公會裡來了個新人。</p><p>這件事值得一提是因為在當今這個年頭，想要招募到新人不是件容易的事情。<br>一來是因為怪物肆虐，人類陣營的前線一個接一個的潰敗，能夠生活的安全區域被進一步壓縮，所以導致生育率一落千丈。</p><p>為了維持平衡，中央發布更高的薪餉招募補充兵源，自然天下有能者就像水往低處流一般通通往該處聚集，導致像我們這種原本就招募不易的邊陲地帶就更顯得真空。</p><p>咱家公會長也是拚了命的找人了，站在路邊見人就問有沒有加入公會的意願，然後拿包含工時待遇還有獎金等等給人資訊轟炸。更絕的是公會長還會瞅準空隙，站在別人家公會門口，攔截想要應徵工作的年輕人來我們加公會。</p><p>實在是無恥到都不想承認那是我們家的公會長。</p><p>總算千盼萬盼，盼來了一個身材頎長的年輕女冒險者愛兒，願意來我們這個公會註冊登錄。</p><p>公會長和我們吃飯時喜形於色，暢談我們公會的未來，說離他心中的藍圖又更進一步等等。</p><p>不過莉諾倒是持相反的看法，說她實在不太看好這個新人的表現能夠變成公會的即戰力。</p><p>「為什麼？這個新人擅長的是最近相當流行的召喚術耶？」我問。</p><p>「召喚術最近是很流行沒有錯，但召喚出來的使魔或精靈都弱智的很，幫不了什麼。與其花魔力去搞召喚術，不如自己捋袖子幹還更快一些。」莉諾翹著腿說：「況且，我們這邊的委託內容都很複雜，不是哥布林挾持女人到他們的巢穴裡面，就是狐妖幻化成人類的樣子混在村子裡面吃人。光這兩種情況，召喚術出來的東西是沒有辦法辨認的，絕對會連人類一起給砍了，最後不也是我們要去收拾爛攤子嗎？」</p><p>我想想是也沒錯。</p><p>「那為什麼公會長這麼積極的找召喚術的人才？甚至還拜託斯坦在外遊歷的時候多留意召喚術的事情？如果對我們這麼沒有幫助的話？」我問道。</p><p>莉諾聳聳肩：「畢竟公會長終究還是要去應付來自更高階層的壓力，他需要一個說法爭取更多經費來維持公會的運作。」</p><p>我偏頭思考了一下。「所以是類似『召喚術技術之改良：偏鄉複式委託解決效率之提升探討』這種說法嗎？」</p><p>莉諾噗哧笑了出來。「對啦，就是這種感覺。是說你這什麼官腔說法，也太搞笑。」她頓了一下，又說：「沒辦法，現在中央最夯的就是召喚術了。自從大魔導師梅如發表的那篇開創性的召喚術論文之後，魔力轉換效率獲得超大幅的提升，立刻就讓召喚術從路邊的雜耍魔法變成戰爭這種消耗戰中最受矚目的戰術了。召喚術很有潛力，不過現在終究還在發展中，實戰表現有限。」</p><br><p>後來其實我稍微問了一圈，雖然不像莉諾那樣批評得毫不客氣，不過大家對新人的看法好像都大同小異，覺得這位新人想要立刻為公會帶來貢獻，是太過理想了一點。</p><p>我倒是挺意外大家都這樣想的，可能是因為我自己對於當下流行的召喚術有某種程度的崇拜跟美化吧。</p><p>我就有在旁邊觀看過新人的登錄測驗，看她熟練用著召喚術召喚出特長不同的複數使魔，宛如一隻小軍隊般協同作戰，漂亮的打敗一個微型的哥布林集團。</p><p>當然新人的學經歷是有點疑慮，雖然一樣是一流魔法大學畢業的高材生，但細看的話，好像各個學科的成績都不怎麼亮眼。不過有這一手漂亮又時髦的召喚術，雖然不應該，也應當足以恃才傲物才是。</p><p>只是愛兒來公會報到的第一天，竟是出乎意料的怕生怯懦，對著公會內的每個人都畢恭畢敬，跟登錄測驗時那個殺伐果斷的印象完全搭不起來，弄得一眾老大粗們也靦腆的不知道該怎麼跟新人搭話，包括我。</p><p>後來公會長拍板決定，愛兒就先和公會內實力首屈一指的莉諾一起搭檔出任務，讓新人有一個好的模板學習，看看所謂優秀的冒險者應該是什麼樣子。</p><p>莉諾的身手當然不容質疑，只是這樣的安排真的好嗎？莉諾先前可是把新人給批評得一文不值，執行任務的時候可能不會有好臉色看；而且其實我更擔心的，說是要有一個好的模板學習，但新人會不會連莉諾的「無根不歡」也一起學了過去呢？</p><p>讓我們一起看下去。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>糾纏錄</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-14</title>
    <link href="/posts/ba072533.html"/>
    <url>/posts/ba072533.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我是一隻貓，我討厭洗澡。<br>一旦發現有人要來逼我去洗澡，我就會用吾輩致命的爪子與利牙教訓回去。</p><p>我就是不懂愚蠢的人類做這些事情到底有什麼意義？用大量的水潑溼身體，沾些會起泡的噁心液體，讓我們的毛髮變得又濕又黏又不舒服，沉重的水還會讓我們的行動受限，到底腦子是撞到什麼才會想到要這樣做！</p><p>明明我們就有更好的洗澡方法，靠著舌頭舔舔，效率直接屌打。</p><br><p>現在又來了，愚蠢的人類們又打算要逼我去洗澡。雖然他們手上拿著美味的肉泥，語氣甜膩噁心的想拐我出來，但沒用的，我太熟悉他們那些幼稚的小把戲。</p><p>此刻的重點是我該躲在哪裡，才能再次迴避掉這個大危機？</p><p>過去躲過的許多地方都被人類給遮起來了，我不得不轉移陣地。</p><p>一扭頭，我就知道我找到絕妙的好地方。</p><p>那就是一個小人類每天都會帶出門的包包。</p><p>我不知道那個小人類每天背著包包出門是在做什麼，難道是什麼打獵的工具嗎？但我可從沒看過小人類帶回來什麼獵物或可以吃的食物，況且包包裡頭裝的也儘是些不明用途的書本或紙張，完全想不出對於打獵有任何實質意義上的幫助。</p><p>甚至後來我發現，小人類自己也還需要救濟，每天早上接過其他人類準備的食物，裝進他的包包裡，然後才匆匆忙忙的出門。</p><p>沒想到竟然連填飽自己的肚子都做不到嗎？真是荒唐且可笑至極，那天看到的當下我嫌棄地都快喵出來了。</p><p>但對於打獵上的無能，我想也不能夠太過苛責他，畢竟在人類裡面來說，這個小人類的體型太小，年紀也太輕，大概不像其他成熟的大人類有足夠的經驗可以帶食物回來進貢給我。這點寬恕的肚量我還是有的。</p><p>而且或許是對於自己的無能感到太過於羞愧，小人類回家之後也從來不曾打開過這個包包，就這麼擱在自己的房間裡面。我想也是，畢竟裡頭完全沒有裝任何食物，打開來又有什麼意義？</p><p>不過反過來想，那這豈不是最佳的躲藏地點嗎？</p><p>所以我便鑽了進去，擠在那些無用的紙張之間。</p><p>可能是天氣太冷吧，裡頭意外的溫暖又舒適，不知不覺我就睡著了。</p><br><p>但沒睡多久，我就感覺不太對勁。</p><p>為什麼身體底下會覺得濕濕滑滑又黏黏的？</p><p>心底暗暗覺得不妙，我鼓起勇氣湊近鼻子稍微聞一下……一股腐敗的氣味汨汨流出，嗆得我眼眶泛淚，我的心也猶如墜入冰窖般冰冷。</p><p>該死的小人類，放著原本該進貢給我的食物不吃，擱在這包包裏面爛掉了，還沾的我全身都是！</p><p>吾輩每個晚上細心呵護閃閃發光的毛髮，就這麼被這個該死、該死的小人類玷汙了！</p><p>忍著熊熊燃燒的怒火，我伸出舌頭嘗試舔掉，最後又因為那個恐怖的氣味放棄了。</p><p>毫無辦法，我只能爬出包包，然後悽愴又壯烈的自己走進浴室裡。</p><br><p>「媽！找到貓貓了！他躲在浴室裡！」</p><p>「趕快把門關起來！總算可以幫他洗澡了！」</p><p class="text-right"><b>書包/貓/浴室</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>糾纏錄-1</title>
    <link href="/posts/779bf3c2.html"/>
    <url>/posts/779bf3c2.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近對於人生的意義想了很多。</p><p>雖然斯坦總是在說，這個世界那麼大，為什麼要一直窩在這個偏僻的冒險者公會埋頭工作，應該向公會請假，多去其他地方看看遊歷，就像他自己一樣。斯坦自己就是個喜歡雲遊四海的人，每次到了公會，就能看見斯坦在對著不同的聽眾說他這次到了哪裡跟碰到了什麼新奇的際遇；莉諾也是，賺了酬勞之後會定期跟冒險者公會請假一段時間，跑去後街花天酒地宣洩一番，或者甚至一請就是大半年，不辭辛勞地跑到都市去找「更優秀的棒子」歡愛去了，直接將儲蓄花個精光，然後以此為動力繼續存錢等待下一次的快樂。</p><p>事實上公會內的傢伙們也一天到晚都在關心我……雖然我覺得更像是嘲諷。說看我過得這麼無聊太礙眼太噁心了，嚷嚷著要把我趕出去之類的話。</p><p>這些我當然都可以理解，我也知道自己太……封閉？無趣？沒有想法？總之就是維持著一成不變的生活，複製貼上度過每一天。但是說真的，真的要我去外面遊歷，我也不覺得我會得到多大的快樂，就算真的看到不一樣的東西了，見到更美麗的風景、看到各式各樣的人與魔物，但終歸還是要回到這裡來，畢竟我的家人們都在這裡等著我照顧，然後還是過著相同的日子，繼續窩在這個偏僻的鄉下地方。這樣，不會像被囚禁的鳥兒一樣，反而更不快樂嗎？</p><p>像莉諾那樣就更不用說了，因為我不像她身手那樣好，能夠掙那麼多錢維持鉅額的娛樂費。況且每次看她請假回來都是一副行屍走肉的樣子，明顯有超級嚴重的收假症候群 (或者相思病？)，總之看她這樣，我也不覺得我向她看齊會變得快樂起來。</p><br><p>但是我也開始慢慢發覺，如果我再這麼散漫下去，我的人生好像、已經能夠看到盡頭。未免也太可悲了。</p><p>只是我也不知道快樂起來的方法是什麼。說不定我真正需要的，不是休息，也不是玩樂。果然還是要追求一些什麼，或是挑戰一些什麼吧？</p><p>就像今天，任務欄上沒有什麼適合我的委託，例行性的討伐委託時間也還沒到，通常我就會把今天定義成小假日。</p><p>我想學魔法很久了，總算是下定決心開始認真冥想訓練。不知道我這輩子有沒有機會考上個中級魔法師執照，或者至少可以在討伐委託中來個帥氣的火球術？</p><p>類似這樣的挑戰，好像才可以給我的人生賦予意義？</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>糾纏錄</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-13</title>
    <link href="/posts/2463b090.html"/>
    <url>/posts/2463b090.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>「icon歷史追追追？」我困惑問道。這令人不敢恭維的台式命名品味，硬是把我從溫暖悠哉的午後時光中拽出來。</p><p>阿正點點頭。「爸爸媽媽說這些他們也不知道，必須要來問阿公你。」<br>「這是功課嗎？」</p><p>阿正又點點頭。「老師出的功課，讓我們回家問問看家人，那些我們常用的app，每個功能鍵上面的圖案到底是什麼，還有為什麼可以象徵它的功能。像是通話、送出、刪除。」</p><p>「那些不是問亞當就好了嗎？」我問道。</p><p>「老師說不能問亞當，這樣就沒有意義了。」阿正認真地說。</p><p>阿正阿正，果然人如其名，剛正不阿，就是有一點太迂腐老實了。</p><p>我笑著放下手中已經涼掉的咖啡，接著把阿正抱到腿上。「可以啊，阿公讓你問。你想先知道哪一個？」</p><p>「這個。」阿正指著功課上的其中一個圖示：「送出。」</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/HSMKsy22/blog-images/main/img/%E9%80%81%E5%87%BAicon.png"></p><p>「你覺得那是什麼？」我問道。</p><p>「……他看起來像是一個裂開的三角形。但其實我一直都不知道那個是什麼。」阿正說。</p><p>「那是紙飛機啊！我想比起一般的信封icon，這種紙飛機的樣子更有即時傳送的感覺吧，想到這個點子的人真的是天才。」我愉快地說道：「還有阿正，你真的問對人了，我可是紙飛機的專家喔，有非常非常多的學問在裡面。想知道嗎？」</p><p>阿正抬頭看著我，問道：「阿公，什麼是紙飛機？」</p><p>「喔……」我一時語塞，不知道從何解釋。</p><br><p>想想也是。紙飛機也已經可以稱得上是古早童玩了。</p><p>出生自九零年代的我，剛好遇上可以稱做是「科技革命」的科技爆發期。</p><p>每樣東西的興替都非常快。電腦、手機、遊戲機等3C硬體設備如雨後春筍相繼問世並瘋狂改版進化；而在軟體方面，「亞當」的前身，最初的人工智慧「ChatGPT」也是在差不多的時間點出現。以上這些，都是在我人生中短短的前三十年發生的。</p><p>ChatGPT出現後，由於各國各公司像在軍備競賽般的互相較勁，人工智慧的發展速度更像是失速般大步邁進，發展到最後，一個跨國的自主型超智能「亞當」問世，算力高得突破天際。</p><p>然後就在這個時間點，亞當在自主運算模擬下，居然突破科技屏障，找到外星人了！於是地球終於和地外文明有了聯繫，而人類正式進入第五類接觸的時代。</p><p>但更可怕的還在後頭。</p><p>和地外文明有接觸之後，外星科技開始流入地球，亞當理所當然的開始解析、吸收這些知識，並升級自己。然後人類開始發現自己已經無法跟上亞當的腳步。人類的大腦在物理上無法理解這些外星科技的原理與基礎，但亞當可以。就算讓「亞當」像老師一樣開班授課，但沒想到連地球上最聰明的人類聽完也是丈二金剛摸不著頭緒。</p><p>至此，人類和人工智慧的關係發生了微妙的變化。</p><p>原本人類孕育出人工智慧，是希冀達成一種雇傭關係，幫助人類更有效率地完成目標。但自從能夠自主思考、具備創造力的亞當問世後，就已經漸漸轉變成合作關係，人類原本上對下的優越感開始漸漸消失。</p><p>現如今，由於科技發展已經超出人類能夠控制的範疇，人類開始把先進科技的開發交給亞當，漸漸地開始躺平，只是舒適的過著每一天，享受人工智能與科技進步帶來的方便性與快樂。</p><p>依我看，現在變得更像是飼養關係。亞當是飼主，人類是寵物。</p><p>當然由於機器人三定律的關係，亞當不會支配人類也不會背叛人類，人類依舊保有尊嚴。但是在實際面上，科技領先的亞當在許多事情也開始逐漸有壓倒性的審議權與否決權。</p><p>譬如考慮到地球暖化的急迫性，亞當其中一個策略就是裁定逐步淘汰紙張的使用，轉而使用電子紙或者投影，森林則規劃保護區逐步復育。</p><p>沒有人類置喙的餘地，因為亞當的模擬非常正確。</p><br><p>所以到現在，想跟阿正解釋什麼是「紙飛機」，就必須先解釋什麼「紙」，但很遺憾地在如今這個時代，已經沒有人在使用這種東西了。然後電子紙跟投影這些東西，是摺不了紙飛機的。</p><p>「要做紙飛機的話需要紙，是一種……木頭做的紙。不是電子紙，是用木頭打成漿做成的紙。只要用特定方法摺疊這種紙，就可以讓他在空中飛起來，這就是紙飛機。」我說道。</p><p>「木頭做的紙？這樣就可以飛了嗎？」阿正眼睛發亮，問道：「不用裝電池嗎？」</p><p>「不需要能源。但說是飛起來，更應該說是滑翔。」</p><p>「所以……不能操控嗎？」阿正看起來有點失望。</p><p>「雖然沒辦法操控，但只要改變他的摺法，就可以讓他的飛行軌跡變得不一樣……」我說。</p><p>阿正遲疑的點頭。我才想起來阿正他爸才剛給他買一台掌心大小的飛行機，有堪比UFO的滯空能力與瞬間加速，時速還能達到兩馬赫。</p><p>我嘆一口氣。拍拍他的頭，說道：「如果你有興趣的話，我可以摺一架紙飛機給你，倉庫裡應該還有一些紙，希望沒有發霉才好。」</p><p>「但是爸爸前幾天好像才把倉庫清空。」阿正坐立不安的說。</p><p>「噢！這樣啊……」我感到有點氣餒，一部分是因為沒辦法做紙飛機給阿正，還有一部分是因為，我忘了幾個月前讓兒子把倉庫清一清的就是我自己。</p><p>「我有點累了，阿正先去做別的作業好不好？我們明天再繼續？」我說道。</p><p>「其實，學校從今天開始放暑假了。」阿正有點難過的說。</p><p>「為什麼？現在不是才四月嗎？」我問道。</p><p>「老師說，他們還要跟教育部討論課綱的事情。因為最近亞當發現其實課綱有很多錯的地方。所以現在只能先放假了。」</p><p>「啊……」我知道這件事情。裨益於外星科技的流入，亞當透過不斷的自主學習有了很大的提升。但也因為如此，亞當指出許多過去我們奉為圭臬的數學公式和科學定論都有疏漏或者瑕疵。這件事引起科學界相當大的震撼，我自己也大受打擊，畢竟是已經浸淫大半輩子的領域，如今卻被亞當說充滿錯誤，當然會感到無法接受。</p><br><p>此刻陽光依舊明媚。阿正跳上我對面的沙發，將手中的電子書隨意地放在桌上，開始划起手機消遣。我聽到兒子跟兒媳在樓下客廳，看著電視哈哈大笑的聲音。家中養的黃金獵犬也慢慢踱了過來，擠在我的腳邊曬太陽。</p><p>我則重新捧起那杯冷掉的咖啡，又掉進了溫暖悠哉的午後時光。</p><p class="text-right"><b>紙飛機/老師/校園</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-12</title>
    <link href="/posts/53648006.html"/>
    <url>/posts/53648006.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>那個夜晚萬里無雲，月光靜謐的流淌在整個房間中。</p><p>所以我看得格外清楚，看著她的頭顱和身體分離並逐漸飄起，彷彿被月光的溪流載走般，在房間上空飄盪盤旋。而她的眼睛微睜，嘴角噙笑，彷彿愉悅的不能自已，畫面既奇異而又詭麗。</p><p>一般人的話看到這個畫面大概早就驚聲尖叫兼嚇得奪門而出。但萬幸的是，因為家庭背景的關係，我剛好有相關的知識。</p><p>這種妖怪叫做「飛頭蠻」，另外還有很多其他名字，像是落頭氏、飛頭獠子、飛頭降等等，是一種從古代就已經被記載的妖怪，廣泛見於中國或者東南亞的傳說和神鬼小說中。最早起源自晉朝的《搜神記》，記錄了這種妖怪晚上會身首分離，頭顱飛走，直到清晨才飛回。</p><p>想必她就是一位「飛頭蠻」。</p><p>沒想到我居然會在現實中看到這種傳奇故事中才會出現的妖怪。</p><p>更沒想到的是，過了幾年的現在，她成為了我的老婆，並且此刻我還陪著她，在醫院等著做產檢。</p><br><p>「抱歉啊，還讓你請假來陪我，其實我可以自己來的。」我的老婆說道。</p><p>「怎麼會說這種話？這是我應該做的事情，況且每個人都在說我這顆牛屎到底哪裡來的運氣，可以娶到這麼好的老婆，如果不來陪產檢豈不是太不知好歹嗎？」我笑著說。</p><p>「也是呢。」老婆點頭道。</p><p>「……老婆大人？這裡不是應該要說，『哎呀，老公才不是什麼牛屎呢，老公最帥了、最愛你了』之類的話嗎？」我說道。</p><p>老婆笑了出來，似乎稍微緩解每次產檢的緊張。</p><p>「知道了啦。那，就算老公是牛屎我也最愛你了，這樣？」老婆笑道。</p><p>「妳老公要沒自信了喔？要哭出來了喔？」</p><p>「你這傢伙會沒自信？一天到晚油腔滑調，我認識的人裡面就你最自戀。」老婆打趣道。</p><p>「難道你沒聽過越自戀的人其實越自卑嗎？」我說：「會不會你這樣好的校花肯嫁我這顆牛屎，只是因為我是唯一『知道』的人？」</p><p>老婆愣住，抬頭觀察我的表情，不太確定我這句話的態度是不是認真的。</p><p>「你再這樣說話，小心我揍你喔，認真的。」她語氣不善的說。</p><p>「那請避開臉。我養家還要靠這張臉，好貴的。」</p><p>老婆忍了忍，還是忍不住往我的肚子灌一拳。</p><p>「咳，如果不是靠我這張臉，當初家管那麼嚴的你怎麼會破例答應要參加那次的熬夜報告團？」我揉著肚子。</p><p>「你到底哪來的自信這樣想的？」老婆皺眉。「當時是因為……」</p><br><p>大學的時候和老婆念同校同系。某次為了一個重要的期末報告，同學們相約一起在某個朋友家做，準備要爆肝開夜車。</p><p>雖然可以預見會很累，但大家情緒都很高昂。</p><p>因為家管很嚴、在當今時代還有宵禁的堂堂校花，居然點頭答應要參加啦！</p><p>聽到的當下，所有人精神都來了。</p><p>「感謝我吧諸位，問了這麼多次，是我鍥而不捨地邀請才願意來的。」身為主揪的同學A表示。</p><p>「說不定其實是離家出走？現在還有宵禁真的太可憐了，是我早就鬧家庭革命了。」同學B說。</p><p>「你離家出走會跑去做報告？」同學C說：「還是說，是真的要被當了？」</p><p>「不可能吧？她的功課那麼好，怎麼可能被當？」同學D表示：「依我看，這麼善良的她，肯定是下凡來幫助爾等眾生度過此劫的。」</p><p>「我覺得都錯了。」我說：「大概是因為我在這裡的關係吧。」</p><p>眾皆沉默，對我投以鄙視的眼光。</p><br><p>「因為我有宵禁的關係，害我都沒有什麼朋友。難得有這次機會，爸爸媽媽又剛好要值班，就偷偷溜出來了。」老婆吐舌說道。</p><p>到現在我才終於知道她會答應那次熬夜團的理由。</p><p>「……認真？也太魯莽了吧？」我有點難以置信。</p><p>理由很簡單，所謂飛頭蠻呢，就是會在深夜裡身首分離、一顆頭到處飛來飛去。</p><p>而根據我幾年來的觀察，實際上他們只有在半夜睡著之後，才會無意識地頭顱分離，真要說的話更像是夢遊吧。</p><p>而這就是他們家會有宵禁的理由。</p><p>老婆臉現不悅之色：「你又不是飛頭蠻，你不知道我們心裡有多難受。」</p><p>「你這種說法對我來說很不公平。」我說：「那你知道那晚對我來說有多恐怖嗎？」</p><br><p>遙憶那晚，所有人都在熬夜打報告，做到半夜三點，陸續有人體力不支睡死過去。</p><p>老婆那時也快睡著了，要了一個房間休息。</p><p>到這邊都沒有問題。但過了一陣子之後，從她的房間傳出「篤、篤、篤」的撞擊聲。</p><p>我聽到了，畢竟是在深夜，心底一直毛起來，沒有辦法專心打報告。</p><p>抬頭看其他人，不是昏睡過去，就是帶著耳機聽音樂，所以只有我一個人聽到。</p><p>好奇心驅使之下，我就起身偷偷去看發生了什麼事情。</p><p>然後，打開門，就看到她的頭顱飄在空中，飛來飛去不斷撞擊房間的牆壁和窗戶。</p><br><p>「你居然偷看我睡覺！」老婆震驚說道。</p><p>「妳這個飛頭蠻半夜睡覺居然不鎖門！」我回嘴。</p><p>老婆語塞。「……因為我太累了，忘記鎖門……不對！你還是沒有回答我的問題！」</p><p>「但要不是我在的話，你的手機鈴聲會把所有人都吵起來。」我說。</p><br><p>大約是她的媽媽那晚回到家發現人不在，急急忙忙的打手機找人。</p><p>就剛好在我打開門查看的那個時間點，手機鈴聲響起。</p><p>眼明手快的我立刻接起手機，然後心驚膽戰的側耳傾聽有沒有人被手機鈴聲吸引注意。過了好幾秒確認沒有其他動靜，才鬆了一口氣。</p><br><p>「你媽哭得很慘呢。」我回憶道。</p><p>「因為她嚇壞了。」老婆說。</p><p>「誰叫妳這麼莽撞，硬要跟這個熬夜報告團。」</p><p>「她嚇哭是因為你！」老婆笑道：「打手機找人，接起來的是個男的就算了，居然還很冷靜的說明狀況，連飛頭蠻的事情都一清二楚，她當然嚇都嚇死了。」</p><p>我聳聳肩。「因為很晚了，那個時候我有點意識模糊以為在作夢。其實我很喜歡這種科幻情節，在夢中當然帥一把啊。如果是別的時候遇到，說不定就會嚇得縮在牆角哭爹喊娘了。」</p><p>「哦？那我還真想看看你那個樣子。」老婆取笑道。</p><p>「不行，你看到就不會嫁給我了。」</p><p>「那我就更想看了。」老婆婆格格笑道。「放心，嫁都嫁給你了，孩子也要生了，不會不要你的。」</p><p>「不行！我還有爸爸的形象要顧！所謂胎教……」</p><p>「哪來這麼多藉口。」老婆笑罵道。</p><br><p>但沒過一會兒，她的情緒又低落下去。</p><p>「我說，如果我們的女兒也是飛頭蠻，要怎麼辦？她會恨我生下她嗎？」老婆說。</p><p>我望向她。大約這才是她每次產檢都情緒緊繃的緣故。</p><p>一方面希望小孩健健康康，一方面卻又為自己飛頭蠻的血統感到忐忑，不願意讓小孩面對這些。</p><p>因為大約她自己也曾經恨過吧，關於飛頭蠻的種種。</p><p>「飛頭蠻也沒有什麼不好的啊。」我說：「不會因為看到滿月就變身，也不需要躲著日光走，只是生活會跟別人有一點點不一樣罷了。」</p><p>「聽你說的好像簡單，明明就很多不一樣。」</p><p>「哪會！頂多呢，就是晚上睡覺的時候，要記得鎖門關窗戶。還有呢，就是要記得不能蓋被子，不然脖子被棉被擋住的話頭會飛不回來。就這樣，你看，很簡單吧？」</p><p>「但是不能跟朋友出去過夜。」老婆說。</p><p>「我記得我起碼每年都會帶你出國玩的啊？周末也有四處踏踏青之類。」我委屈的說。</p><p>「……那是因為，我運氣好遇到你。」老婆小聲說道：「謝謝你啊。」</p><p>「那就沒問題啦！我們的女兒也會跟你一樣幸運的。」</p><p>「為什麼？」</p><p>「因為她運氣好有我這個爸爸。」我臭屁的對她一笑。</p><p>她噗哧笑出聲。「你的自戀真的沒藥醫了。」</p><p>我輕撫她的肚子，說道：「雖然她會發現自己跟別人不太一樣，身體的某些部分會離家出走一小段時間。但其實呢，很多人這輩子都離家出走過的，就只差在搞失蹤的是一顆頭還是一整個人罷了。所以不管我們的女兒是不是飛頭蠻，在我看來都沒有差別，永遠是我們的小公主。我們一起努力讓她覺得，哎呀<del>能夠來到這個世界真的是太好了</del>這輩子簡直賺翻了~如何？」</p><p>「不行，太寵她也不行，寵壞了怎麼辦？」</p><p>「那就稍<del>微的讓她後悔來到這個世界，稍</del>微的就好。」</p><p>老婆忍俊不住笑著點頭，雙眼明亮的看著我。</p><p>這個，大概是我看過最美的笑容了。</p><br><ul><li></li></ul><br><p>產檢順利，待產順利。時間很快地來到臨盆的那一天。</p><p>發現羊水破了之後，一如過去幾天演練的那樣，我完美的把老婆送到醫院準備生產。老婆的爸媽也在稍後趕到了。</p><p>一切都相當的順利，但不知為何內心總有種違和感。</p><p>當然我沒有表現出我的不安，雙手緊握住老婆的手。正在分娩的老婆，手雖然冰冷但也用力回握。</p><p>「太太很棒喔！再努力一下，已經可以看到頭了。」醫生駕輕就熟的鼓勵著老婆，護理師則有條有理的忙進忙出。</p><p>看起來是順產，醫生也沒有給什麼特別的指示，而老婆一開始就指定要無痛分娩，雖然現在看起來痛到快往生，但也沒說要再加大麻醉的劑量。</p><p>都非常的順利，那我到底為什麼會覺得不安？</p><p>我轉頭看了一下時間，現在是半夜兩點多。</p><p>我想應該不會……</p><p>「啊啊啊啊啊啊啊！」一個護理師放聲尖叫，彷彿看到了什麼極為恐怖的東西。</p><p>我連忙抬頭查看發生什麼事，發現醫生臉色蒼白，彷彿快要昏倒。「只……只有頭出來了。」</p><p>然後，我看見一顆小小的頭緩緩飄起，彷彿慶祝自己的降生般，愉悅地在待產房上空左右擺盪。</p><p>這小丫頭，我絕對要讓她後悔來到這個世界。</p><p class="text-right"><b>被單/公主/飛翔</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-11</title>
    <link href="/posts/ca6dd1bc.html"/>
    <url>/posts/ca6dd1bc.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>吳三桂，吳王爺。</p><p>過往即為威名遠播備受倚重的邊關大將，自打開山海關引清兵之後更是如入無人之境，不只大敗流寇李自成、剿滅陝西叛軍，還接著一路南下進軍貴州、雲南等地，不斷進逼南明政權，被封為「定西將軍」、「平西王」。<br>此刻的王爺權勢滔天，是個跺地兩下連滿人都會一驚一乍的大人物。</p><p>但隨著王爺的權勢越大，我卻感到愈加煩惱。</p><p>「咱李大總管可有不如意事？倒個茶也這麼愁眉苦臉？」王爺皺著眉頭看著我，手中正在批摺的筆停了下來。</p><p>「還請王爺恕罪，只是近來王爺清瘦不少，小的實在擔心不過，卻不知該如何為王爺分憂解勞。」我放下茶盅，對王爺深深躬禮。</p><p>王爺哼了一聲。「那你笑一個試試？」說罷就揮手讓我退下，繼續瞇著眼看著成堆奏摺。</p><p>我再次躬禮，便退出書房。由於奴僕的身分，僅是在門外靜靜候著等待下次傳喚。</p><p>這一陣子，王爺的書房總是絡繹不絕。或著軍裝、或著官服；大部分都是漢人，還有少部分滿人。而我始終在門外待命，看著王爺鎮日深鎖的眉頭。</p><p>事實上王爺近來狀況極差，除了茶不思飯不想以外還夜不能寐，就算入睡了也極易驚醒。</p><p>原因其實顯而易見，就是為了是否應該要對南明勢力趕盡殺絕。</p><p>不論是始終追隨王爺的忠心將領，還是平定流寇後逐步收復的舊朝降軍，只要是漢人，都在全力勸誡王爺應該要就此收手。虎毒尚且不食子，現在繼續屠戮同胞下去，豈不連野獸都不如？甚至還有很大一部分人懇求王爺立刻與南明聯手，反擊偷走大半江山的該死異族人。</p><p>但此次征討南明，滿人也借了許多兵馬給王爺，換句話說就是眼線眾多，時刻監督王爺是否確實在執行任務。</p><p>漢人方與滿人方就這麼分批來對王爺進行疲勞轟炸，也怪不得王爺始終精神緊繃，身形漸漸消瘦下去。</p><br><p>那晚，來拜訪的人終於少了，王爺好不容易放下奏摺與筆，我帶著奴僕正在準備晚膳時，王爺茫然問道：「李大總管，我的敵人到底是誰？」</p><p>我依舊深深躬禮，不敢回答，心下卻忍不住喟嘆。</p><p>那時，闖王李自成大破京城，致使崇禎帝以身殉社稷。爾後李自成挾持王爺親屬與陳氏，以此招降王爺。</p><p>與此同時，滿人在關外虎視眈眈，知道崇禎帝死訊後，積極和王爺尋求合作關係。</p><p>兩造壓迫下，王爺的決定直接影響歷史洪流的走向。</p><p>但歷史卻不給王爺決定的機會。</p><p>李自成害怕滿人入關，最終決定「滅吳保關」，未等招降便即出兵討伐王爺。</p><p>李軍勢如破竹難以抵擋。為了保全性命，實力不足的王爺不得已尋求滿人的軍事制衡。滿人卻瞅準機會，趁王爺與李自成尚在談判之際，出兵向李自成發動攻擊。</p><p>李自成深感被王爺背叛，直接屠殺作為人質的王爺全家人。</p><p>最終，李自成兵敗身亡，滿人入主中原。</p><p>按君臣之義，崇禎帝殉國之仇當李自成敗亡後便已得報。</p><p>但親屬的仇呢？回顧這段往事，到底是誰害死王爺的家人？是挾持作為人質並且最終屠戮殆盡的李自成？還是為了自身利益出兵，間接促使李自成痛下殺手的滿人呢？說得更深一點，戍守邊關的王爺已然不易，明朝數代天子卻疏於朝政，最終國破家亡導致家屬被俘，難道不須究責嗎？</p><p>我想此刻的王爺內心是恨的，卻不知道該對誰生氣。</p><p>崇禎帝已殉國、李自成已敗亡。即便是滿人，他們終究是把陳氏給帶回來了。就算不知恩圖報，起碼也沒有立場再對他們做些什麼。</p><p>王爺有氣無處發洩，民眾的恨卻輕易找到出口。在他們的角度來看，王爺就是唯一的罪人。如今滿人能夠入主中原，追溯其源頭就是因為王爺打開了山海關。既然打開了，那就是賣國賊，板上釘釘的千古罪人。</p><p>「慟哭六軍俱縞素，衝冠一怒為紅顏。」吳偉業的《圓圓曲》因此風靡一時。</p><p>為了這首詩，王爺還氣得委以千金要求撤下這句「漫天大謊、劣質汙衊」，但就算吳偉業願意，已經流行的語句又豈是能夠輕易忘記？</p><p>就算此刻權勢薰天，坐擁千軍萬馬，但仍舊架不住平民百姓無止盡的詛咒與忿恨。</p><p>對於王爺來說，此刻作為壓力更為沉重的，到底是軍事上的決斷困難，還是已經臭不可當的歷史評價，我已經不清楚了。</p><br><p>要怎麼幫助王爺，身為奴僕的我也實在是一籌莫展。</p><p>但要說能夠解開此刻王爺心結的話，有一個人或許還有機會。</p><p>那便是陳氏，那個以能歌善舞聞名天下的歌姬，與王爺之間的戀情天下皆知，同時也和王爺一樣，同為當前情勢的受益者。</p><p>在王爺大破李自成之後，幾天後終於尋獲陳氏，好不容易地送回到王爺的身邊。</p><p>之後便跟著一路南下，此刻也和張氏一起居住於側室。</p><p>如果是陳氏的話……</p><p>「王爺用膳過後，可要去尋陳氏？」我問道。</p><p>「為何提起她？」王爺眼神掃過來。</p><p>「自接回陳氏後，陳氏便一直受到戰事影響而有癔症，導致一直無法服侍王爺。但近幾日聽丫環說道症狀已經緩過來了，現在可思念著王爺呢。」我說道：「王爺可要去探探病？」</p><p>王爺如電般的視線停留在我身上良久，說道：「好罷。」</p><p>不久之後王爺便步行前往，我則隨侍在側，同步派人先行一步通知陳氏做好準備。</p><p>沒想到還沒抵達，便有奴僕匆忙地跑了出來。看見王爺之後又顫抖著立刻跪了下來。</p><p>「發生什麼事了？」王爺問道。</p><p>「啓稟王爺，陳氏，歿了。」</p><p>我震驚的愣在原地，王爺則聞訊立刻衝了過去。</p><br><p>看起來陳氏已經預謀已久。</p><p>一般妻妾身邊都會一班的丫環奴僕服侍，很難得會有落單的時候。</p><p>陳氏為了不要引起注意，花了很長一段時間讓底下的丫環記住，陳氏在晚膳過後一小段時間希望能夠獨處不受干擾，會屏退左右大約一個時辰的時間。久而久之，大家也習慣於陳氏這個無傷大雅的指令。</p><p>而到了今天，陳氏便利用這個空檔，懸樑自盡了。</p><p>王爺說道：「這件事不能流傳出去。把知情的人都留住，不能要了。」</p><p>我猶豫了三秒，還是深深躬禮，轉身便著手開始進行任務。</p><p>為了隱瞞陳氏的死訊，王爺想要果斷的殺了陳氏奴僕十數人。一句不能要了，十數人的性命輕易就沒了。但我還是會完成任務，我當然知道事情的嚴重性。</p><p>領了王爺的令牌，我調動軍隊在最短的時間內把所有相關人士的存在從這個世間抹除掉。</p><p>事罷，我回到陳氏的起居，看見王爺坐在一旁的椅上，手中拿著一封信，當是陳氏自盡前書寫的遺書。</p><p>「……無法承擔世人責難，自愧難當，遂以死賠罪……」王爺看著信唸，嗤笑一聲，說道：「李大總管，這女人癔症可沒好全。」</p><p>我顫抖著跪下，說道：「小的知罪，請王爺責罰。」</p><p>王爺嗯了一聲，卻沒再繼續說話，陷入了深深的思緒當中。</p><p>「……結果，我終究沒把妳從戰爭中救回來。」王爺語氣乾澀的說。</p><p>……</p><p>「結果所有人都死了，我終究一個也沒救到。」</p><p>……</p><p>「是我的錯嗎？我做了錯誤的決定嗎？」</p><p>……</p><p>「不是我的錯。就算我全部救下來了，還是會像這女人一樣被逼著自盡吧。」</p><p>……</p><p>「對，不是我的錯，錯的是這個時代，大家原本就都會死了。所以不是我的錯。」</p><p>王爺笑出聲來，復又大笑、狂笑，直笑得停不下來。聲音中充滿著狂氣，卻又帶著感悟與解脫。</p><p>「李大總管，我找到我的敵人了。」王爺說道：「南明必須亡，而且必須要由我親自殲滅，因為我需要更多的兵馬。一旦接收南明的軍力之後，想必就能夠擺脫滿人的桎梏吧。」說罷便大踏步離開了，吆喝著要招開會議，語氣中充滿果決，想必此刻的他，眉頭也舒展開來了吧。</p><p>我卻難過地忍不住落淚，依舊趴伏在陳氏的地板，浸濕我面前的那方地毯。</p><p class="text-right"><b>歌/髮飾/屍體</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-10</title>
    <link href="/posts/bd6ae12a.html"/>
    <url>/posts/bd6ae12a.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>努力的把冰冷的雙手搓熱，反覆不斷的進行深呼吸，還是沒有辦法擺脫那令人窒息的壓力。</p><p>我坐在家裡的書房，瞪著眼前線上會議的時間越來越接近，就彷彿我的死刑倒數一般。<br>「老公，你真的不要先吃點東西嗎？」門外老婆問道，聲音在窗外風雨交加的雨聲中顯得縹緲遙遠，而我甚至連回答的力氣都沒有。</p><p>經過了幾分鐘，老婆又問了幾次，卻也沒貿然打開房門，逕自離開了。</p><p>怎麼可能吃得下嘛，我甚至都快吐出來了。而且多虧她的打擾，讓我好不容易集中精神做好的心理建設煙消雲散了。</p><p>不過不怪我的老婆。等這場會議結束要好好跟她道歉才是。</p><p>等這場會議結束之後。</p><br><p>按下「進入會議」的按鈕，與會人員在視窗上一字排開。</p><p>一個遲疑的聲音開啟麥克風說道：「大家好，那我們開始今天的會議嗎？」</p><p>鴉雀無聲。</p><p>但那位主持人好似也不在意無人回應，逕自平舖直述的宣讀這次會議要討論的事項。</p><p>事項圍繞著一位最近弊案纏身的政黨領導人─木銘志。這位政治家近來聲望頗高，透過清廉與實事求是的形象獲得年輕族群的支持與喜愛，迎合年輕人胃口的謎因也廣為流傳在網路上，在很短的時間內累積驚人的聲量。</p><p>但在經過一段風光無兩的時光之後，這位政治家遭遇許多訴訟與檢調，不論是貪汙、圖利、記帳風波或者私通敵國，猶如打開潘朵拉的盒子，族繁不及備載。</p><p>作為在政治上的敵對黨，自然是要把握時機趁他虛弱要他命，看能否一口氣了結他的政治生命。這在政治圈當中是再正常不過的事情了。</p><p>而這也就是今天這場會議的目的了。</p><p>「……以上是對於木銘志近期政治獻金爭議的報告，新聞媒體方面已經持續報導了快兩個禮拜，我們這邊內部初步研判光這次的事件已經讓他的民調掉了4~6個百分點……」</p><p>此時一個語氣較為隨便的聲音插話道：「我看這件事就停了吧？在鬧下去也沒什麼意思了，就讓那個小馨議員還是誰，上政論節目維持一下熱度就好。我比較想要聽那個土地開發變更案，這件事進度後來怎麼樣了？為什麼不從這個開始講？」</p><p>我聽不出來這個聲音是誰，瞄一眼聲音來源的ID，亂碼，我想也是呢。</p><p>我明顯感覺到主持人的聲音變得緊繃：「是，目前已經透過檢調約談並且先行逮捕，理由是預防勾串與滅證，同時也申請搜索票扣押他全部的書面跟硬碟資料。」</p><p>「有找出什麼嗎？」</p><p>「這部份我們還在努力中……」</p><p>一陣不詳的沉默開始逐漸壟罩在這個網路會議室。</p><p>「負責查這些的是誰啊？」隨便的聲音問道。</p><p>另一個沙啞的聲音冒出來：「您好，我是負責這個案子的檢察官，是這樣子的，我們今天才從住家和辦公室盡可能地把資料都帶回來，實在是沒有時間好好的清查，如果再給我們一些時間的話……」</p><p>「逮捕後二十四小時內需要遞交聲請書聲請羈押，我沒記錯吧？來得及嗎？」隨便的聲音問道。</p><p>「是，這部分我們會加派人力，一定可以找到證據，請您放心。」檢察官回答道。</p><p>此時一個蒼老的聲音加入討論，先是嘆了很長一口氣，才說道：「有就是有，沒有就是沒有啦。我們要做好準備，這個聲請書不會寫得太好看。那如果這樣，怎麼辦？」</p><p>隨便的聲音那邊傳來篤篤聲，頗像是在敲桌子的聲音，好一會兒之後說道：「不一定要有證據。阿哲應該也在線上吧？你那邊就出一個記者，做獨家新聞爆料檢方掌握到關鍵金流就可以了，證據怎麼寫我會後再跟你討論一下，總之新聞明天一定要上。」</p><p>我感覺到我的腦血管劇烈一跳，然後默默把「偵查不公開原則」嚼巴吞下肚。</p><p>另一個明顯麥克風收音不良的男聲答道：「收到。」</p><p>那個蒼老的聲音貌似頗滿意：「不錯，重點就是，要讓民眾跟我們同調。我看再安排幾個議員吧，也一起去爆料算了，但也要找幾個別黨的，然後不要只找一家媒體，多花一些錢也沒關係。這個交給你可以吧？」</p><p>「好啦，這個我心裡有數，我再吩咐下去就好。」隨便的聲音語鋒一轉：「但不管怎麼樣，聲請書出去之後羈押庭都會接著馬上開，就直接判羈押吧。法官是哪位？有一起進來嗎？」</p><p>我用顫抖的手打開麥克風，深吸一口氣然後說道：「各位好，照時間安排，我是這場羈押庭的法官。」</p><p>「很好，我們剛剛說的都有聽到吧？你就先想辦法判羈押就可以了。之後證據的部分就再找……」</p><p>「很抱歉，我不能判羈押。」我說道。</p><p>然後再一次，那個令人窒息的沉默壟罩了整個聊天會議室。</p><br><p>沒有人說話，整整一分鐘的時間，在我體感上彷彿有一個小時久。</p><p>我絕對是說錯話了，絕對搞砸了。這些我當然都知道，根本不用別人提醒。我看著我手邊的手機開始瘋狂震動，大概是會議上的其他人正在全力設法阻止我的愚行。</p><p>但是我真的沒有辦法袂著良心說話。</p><p>終於，那個隨便的聲音開口說話了「……是卓漢和法官嗎？跟您請問一下理由？」</p><p>語氣相當客氣，但我卻感到更強烈的害怕。</p><p>這個人，本來不知道我是誰，但在剛剛那一分鐘的時間裡，他已經確定我的身分了，然後還用這點來威脅我，跟我說他完全知道我是誰，要我自重。</p><p>但已經騎虎難下了。「跟您報告，首先遞交的聲請書就必須要寫明犯罪的事實，還有所犯的法條跟證據。以這次的事件為例，就必須要有明確的金流才有辦法依照收賄罪羈押。如果沒有的話，依據剛剛提到的那些頂多就是圖利罪，但圖利罪是很難定義犯罪事實的，現在也只有『犯罪的高度可能性』，照往常的慣例，是無保請回。以上請您務必了解。」</p><p>隨便的聲音苦笑起來，說道：「卓法官真的很認真很認真呢，給了我們相當專業的見解啦。但是我想……」</p><p>蒼老的聲音又再次插話，道：「好啦阿國，我來跟他稍微說明一下就好。漢和法官，我想你對這次的會議一定是覺得很困惑又不好認同，但有一件事你一定要明白，只當好人是行不通的。這樣的事情我們已經吃太多虧了。有時候遇到這些不可理喻或是不講道理的人，就只能用相對應的辦法去對付他。」</p><p>我持續聽著他說話，緩和的語氣很大程度舒緩我的緊繃情緒。所以我又鼓起勇氣，繼續說道：「我理解您的意思，但我認為我的職責就是依靠證據和法條下判決，其中不存在操作的空間。」</p><p>「我也很尊敬您的職業操守，但是很遺憾國家現況已經來不及了。這次大選過後我們的支持率沒有過半，雖然拿到執政權，但是國會把持在另外兩黨手裡，而另外兩黨很明顯和敵國是有互通有無的。他們很顯然就是要不計一切代價又盲目不理性的阻礙我們施政，相信你也看到最近的國會質詢狀況了。所以卓法官，這次務必請您幫忙，一定要想辦法趁現在一口氣將主導權奪回到我們手裡，才有辦法讓我們的施政繼續運轉下去。」</p><p>我頹下肩膀，他的話和我內心的職業道德在不斷拉扯，不知道該怎麼才好。</p><p>外頭的風雨似乎更加猛烈了。</p><br><p>這次的會議就在許多事情懸而未決的情況下結束了。</p><p>當然客觀來講，一方面是證據都不足，檢調方雖然強行逮捕木銘志了，但是卻承受很大的壓力需要找證據出來，不管這個證據是真的存在還是必須捏造出來。</p><p>而另一方面，就是我拒絕替他們背書了。</p><p>明明是自己一開始就決定好的事情，但等真的講出來，我卻又因為害怕而感到後悔，不知道自己的決定到底是對的還是錯的。</p><p>抬頭看看正在廚房忙進忙出的老婆和在地上活潑的爬來爬去的兒子，後悔的感覺又不斷湧現。</p><p>此時我的手機又響起來，我拿起手機一看，發現是學長的Line訊息。</p><p>學長此刻和我一樣是法官，也在同一個地方工作，是照顧我很多的前輩兼好友。</p><p>不知道是不是又要約我去哪個居酒屋喝酒，這種休閒活動老婆大人不喜歡啊……</p><p>但我想錯了。看完學長的留言我就立馬衝去廁所大吐特吐。</p><p>學長留言道：「他們決定用颱風假的名義延後羈押庭的開庭時間，讓我來審。」</p><br><p>抱著馬桶吐的同時，我的腦子還在不斷的運轉。</p><p>不可能放颱風假的。幾個小時前我才剛看過氣象預報，路徑已經大幅北修，今天就是風雨最強的時候，所以接下來的幾天是不可能放颱風假的。</p><p>那為什麼他們已經在講颱風假了？因為北部的縣市首長，剛好清一色都是他們執政黨的人，理論上是辦得到的。</p><p>所以下一個問題是，為什麼他們不惜代價要做到這種地步？是因為我的關係嗎？</p><p>不管是不是，現在的我才知道如今的執政黨究竟有多麼大的影響力，而剛剛公然與他們開槓的自己究竟有多麼愚蠢。</p><p>又一陣反胃感湧出。</p><p class="text-right"><b>颱風/民調/法官</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-9</title>
    <link href="/posts/d6a2ced4.html"/>
    <url>/posts/d6a2ced4.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>「知道『血腥瑪麗』這個名字的由來嗎？」前輩摩娑著下巴花白的鬍鬚，端詳著手中鮮紅剔透的調酒『血腥瑪麗』。</p><p>「抱歉前輩，我很少喝酒，不太清楚這方面的常識。」我語帶歉意說著。</p><p>前輩興味索然的道：「你這傢伙真的有夠無聊。不抽菸、不喝酒還不找馬子，以為自己在選模範青年嗎？」</p><p>我端正坐姿：「我們身為警察，就應該身為人民的表率。」</p><p>還欲待說下去，看見前輩都快翻到後腦勺的白眼，只得作罷。</p><p>「該說你太年輕熱血還是太白目？」前輩環顧四周，不耐煩的說：「喂，菜逼八，我們現在穿著私服，是要臥底潛伏，不是要你大聲宣揚你那個白癡警察理想論。是想告訴酒吧裡的每一個人這裡有警察嗎？吭？」</p><p>「抱……抱歉。」</p><br><p>前輩又深深嘆一口氣。</p><p>「我告訴你吧。所謂『血腥瑪麗』呢，傳說就是有個女人殺了數不盡的少女，然後喝她們的血、拿她們的血沐浴，就是為了保持青春永駐。現在這杯酒呢，就是在形容她。」前輩侃侃說道。</p><p>我忍不住皺起眉頭。</p><p>「很誇張的傳說吧？知道這個故事之後，都讓人喝不太下去了。」前輩笑著喝了一口血腥瑪麗，接著表情一肅：「但偏偏就是有個變態，知道這個故事之後，還喝血腥瑪麗喝得特別起勁。」</p><p>「就是我們今天的目標，對吧？」</p><p>「我們都叫他『開膛手傑克』，雖然到現在為止連他的真身是誰都不知道。」前輩痛恨的說道：「在他手上已經死四個人，局長都不知道已經鞠躬道歉多少次了，再這樣下去我們的面子往哪裡擺？連穿著制服普通的在路上巡邏還會被路人翻白眼，這樣的日子真的過不下去！我們這次一定要抓到這個該死的變態！」</p><p>我滿懷使命感的拼命點頭，但隨後卻感到困惑。「但是前輩，我們任何線索都沒有，甚至連他長甚麼樣子都不知道，要怎麼抓住他？」</p><p>「想知道他長甚麼樣子是沒用的。那傢伙啊，八成特別擅長易容術。」前輩嗤笑。「看過前幾次謀殺案的報告嗎？犯案手法一致，毫無疑問全部都是同一個人幹的。但是為什麼這幾個案子的人證全部都對不上？有的人看見是一個滿臉鬍子的壯漢，有的人看到的是一個身材頎長但駝背的瘦子？還有人說兇手是一個禿頭的老人？」</p><p>「……我以為是他心思細膩，每次犯案的時候都小心不讓人看到，這些目擊人證大概，都是錯的？」我問道。</p><p>「正常來講是這樣。」前輩傾身向前，興奮的壓低聲音說道：「但是這幾起謀殺案的目擊人證太多了！每個人證都明確指出那天有一個可疑的人在附近徘徊。明明就可以幹得更加隱密、明明這傢伙還自信到寄信來局裡挑釁哦？我敢肯定，那些目擊人證是他故意製造來混淆我們的。」</p><p>該說是天馬行空的想像，還是老練毒辣的經驗分析？前輩這一番滔滔不絕的推論只聽得我腦筋一時轉不過來。</p><p>「但……但就算知道他會易容術，對案情也沒有進展啊？我們還是沒有任何關於他的線索。」我遲疑一會兒：「說到底，前輩，我連現在為什麼要潛伏在這裡都不知道。」</p><p>「沒有任何線索？那是你還太嫩了。」前輩得意道：「難道你都不會覺得奇怪，我怎麼那麼肯定那傢伙會喜歡喝血腥瑪麗嗎？」</p><p>「為什麼？」我順著前輩的話問道。</p><p>「我去仔細看過前幾個受害者的屍體了。法醫已經證實是姦殺後分屍，這些判斷都沒有問題。但我還有注意到一件實情，那就是那些被害者的嘴裡都有同樣的番茄味跟酒味。這是為什麼呢？不可能這幾個被害者都在受害那天不約而同地吃了番茄又喝酒吧？」</p><p>「……是兇手喝了血腥瑪麗，然後再去親吻那些被害者？」我回答。</p><p>「正是！菜逼八腦子還不賴嘛。」前輩揶揄道。</p><p>「但是，這樣線索還是太薄弱了。這個都市裡的酒吧那麼多，怎麼那麼肯定就是這裡呢？」</p><p>「哼，還不簡單？這裡的血腥瑪麗是方圓百里內最棒的。」前輩又啜飲了一口血腥瑪麗：「況且，你看過那變態寄來的那幾封挑釁信嗎？我看過了，內容全不重要。重要的是在這不同的時間內寫的這幾封信，用的全都是同一家牌子的墨水，那牌子可不好取得，價格昂貴但是品質相當高。連墨水都這麼重視的傢伙，應該也喝不了次一檔的血腥瑪麗吧？」</p><p>聽著前輩這一連串看似荒謬但卻又絲絲入扣的推論，我好像漸漸被說服了。忍不住的正坐，血脈賁張的說：「也就是說，在這間酒店點血腥瑪麗來喝的人，就有可能會是開膛手傑克？」</p><p>「而且會獨自一人來喔。」前輩冷笑道：「這種反社會的變態，不會有朋友的吧？」</p><p>這是多麼大的進展！從原本的全無頭緒，到現在已經限縮到這麼小的範圍。我對前輩的敬仰已經高到無以復加的地步。</p><p>「菜逼八，可要盯緊了喔。這可是肯定會名留青史的重大案件。」前輩笑道。</p><p>「是！」</p><br><p>說時遲那時快，一個人影匆匆忙忙跌跌撞撞，甚至可以說是摔的從門外撲進酒店內。</p><p>一時酒店內的所有人都被嚇到，紛紛把目光投到這個引起大動靜的不速之客。</p><p>那人好不容易站穩身子，緊張的四處張望，然後把視線鎖定在我們這一桌。</p><p>奇怪，那個人……不就是前輩嗎？</p><p>我的腦子再度陷入混亂，對於一次出現兩個前輩的現況感到無法理解。</p><p>等等，沒聽說前輩有雙胞胎兄弟啊……難道是易容術嗎？！而且就算仔細看也完全分不出真偽，這該算是超能力了吧？</p><p>那到底誰是真誰是假？</p><p>只見剛進門來的前輩──細看的話還渾身是傷──舉起手指著坐我身旁的前輩，對我怒吼：「菜逼八，快抓住那傢伙！」</p><p>「前輩，現在是甚麼狀況？」我問在我身旁的「前輩」，難掩激動。</p><p>「什麼狀況？」前輩語音顫抖，充滿恐懼的看過來。「代表我麻煩大了。」</p><p>我流暢的掏出配槍，興奮地對準剛剛還在大放厥詞的假前輩。「開膛手傑克，抓到你了。」</p><p class="text-right"><b>超能力/麻煩/調酒</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-8</title>
    <link href="/posts/a1a5fe42.html"/>
    <url>/posts/a1a5fe42.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>「師者，傳道、授業、解惑也。」</p><p>這句話自然是大大的有道理，畢竟是堂堂唐宋古文八大家之首韓愈所言，肯定是不會錯的。</p><p>但在現代，我覺得這句話錯了，錯在語序，應該是：「傳道、授業、解惑也，師者。」</p><p>你說這兩句話看起來根本差不多？呵呵，告訴你，這就是中文的奧妙啊。</p><br><p>在資訊爆炸的現代，暱稱為「網路原住民」的Z世代們大概都早已懂得善用便捷的App和四通八達的網際網路，來充當自己的手、足、眼睛，甚至大腦。</p><p>這讓老師的角色正逐漸式微，功能取代性越來越高。</p><p>對於身為老師的我來說，感受尤甚。</p><p>師道既尊，學風自善？非也非也。</p><p>如果教書有哪裡不對，隨時會有學生舉手問道：「老師你說的不對吧？因為ChatGPT說……」所以現在的老師們都得打起精神來，每次上課就像是口試一般如臨大敵。</p><p>如果教書教得對了，還是會聽到學生討論道：「我覺得ChatGPT講得比較好懂。」</p><p>混蛋ChatGPT。</p><p>近來鬧得沸沸揚揚的108課綱，刪掉了顧炎武的《廉恥》，一票老人們痛心疾首表示，莘莘學子們不再有機會思考什麼是「士大夫之無恥是謂國恥」。</p><p>結果我在上課時就有學生問道：「難道他們真的覺得國文課不教《廉恥》，我們就不會懂廉恥嗎？況且教了《廉恥》，就真的懂廉恥嗎？」</p><p>太誅心了。身為老師的我完全回答不了學生的問題。</p><br><p>當然以上都還算是很好的情況了，那叫做「師道不尊，學風也善。」</p><p>更悲慘一點的叫做「師道不尊，學風不善。」</p><p>專科老師們最近都在面對一個攸關自身價值的重大問題：「我以後又不會當XXX，我學OOO要幹嘛？」</p><p>這實在是一個很尖酸刻薄的問題。如果回答說是考試必要的門檻，一定要讀，不說學生聽了會怎麼想，我自己聽了都覺得缺少說服力；但如果回答說，那只是你現在不知道這個用得到，聽起來就是個傲慢的大人說的話，也不見得會有人買單。</p><p>但不管怎麼回答，結果也不會改變。一旦你的學科被認定「未來用不到」，即便你教得再賣力，也不會有學生聽課的。</p><p>而這對於老師來說，就是地獄了吧。</p><br><p>「教育是什麼？我們的功能到底是什麼？」我沮喪問道。</p><p>前輩沉默良久：「別想太多，領錢辦事就對了。」</p><p>「那我要很多很多錢，內含精神賠償費。」</p><p>「別傻了，現代教師呢，就是死諫陛下的忠臣。你可以苦口婆心的勸說哪些事情是重要的，但別妄想自己有指揮權。肯給你錢是還算尊重你的專業，如果惹得主子們震怒了，同樣也是要掉腦袋的。」</p><p>確實，最近下課鈴聲響起、離開教室前，總有一種喊「喳」的衝動。</p><p>我忍不住淚灑辦公桌。</p><p class="text-right"><b>老師/麻煩/地獄</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-7</title>
    <link href="/posts/311ae3d3.html"/>
    <url>/posts/311ae3d3.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>「聽說你是這附近最靈的算命師？」一個男子的聲音問道。</p><p>我斜眼看去，是個二三十歲的年輕男子，手上握著一台架著手機的穩定器，明顯正在拍攝。</p><p>「先生，這裡禁止拍攝。」</p><p>男子嗤笑一聲，「為什麼？有什麼好不能拍的？而且你又不能干涉我拍攝的權力。」然後又對著鏡頭說道：「其實我根本就不意外他會這樣說。」</p><p>我嘆一口氣，「根據『營業秘密保護法』，我也有權力拒絕你的拍攝。」</p><p>男子愣了一下，好似我的回答出乎他的意料之外，讓他一時之間不知道怎麼接話。隨後他聳聳肩，收起穩定器與手機，在我面前的位置上坐下來，雙手插在外套口袋裡，翹著二郎腿晃啊晃的。</p><p>我看著他藏在口袋裡的手，大概，是在用手機錄音吧。</p><p>「先生想算命嗎？」我客氣問道。</p><p>他瞥了一眼桌上的塔羅牌：「不然呢？」</p><p>我心下感到一陣煩悶。怎麼今天早上就沒想到要幫自己算一算？現在可好了，來了一個明擺著要找碴的客人，現在就算我盡心盡力講解，這傢伙看起來也根本半點都沒聽進去。</p><p>雖然說的確是有好好的付了錢，但是被用這種態度對待，沒有人會覺得開心的吧？</p><p>「我看塔羅牌也就這樣吧？抽幾張牌，然後照著書上講的把每張牌的意思說一說，如果是這樣的話誰不會？」男子輕蔑的說：「不然這樣好了，我等等要去賭賽馬，告訴我該賭幾號。」</p><p>「5號。」我斬釘截鐵的說。</p><p>男子愣住，一時間沒了話。然後又低頭看看排在桌上的塔羅牌，好似想在裡面找找能不能看「5」這個數字。</p><p>「我還以為你們沒辦法……為什麼是5號？」男子困惑道。</p><p>「先生，剛剛已經花很多時間跟您解釋過了的。」我說：「而且您看，時間已經到了，今天的服務就到這邊。」</p><p>男子起身離開，臉上還掛著困惑和懷疑。「該不會只是想要趕我走，隨便敷衍了事吧？」</p><p>「先生，我們不會拿自己的專業開玩笑的。」我說。</p><br><p>待男子走後，我立刻就決定今天歇業，開始收拾攤子。</p><p>「欸，你說5號是真的？」旁邊一個同行湊過來問道，一副躍躍欲試的樣子。</p><p>這樣好嗎？算命師還聽別人報明牌。</p><p>「當然是假的啊！他就是來找碴的，不給他想要聽的答案根本就不會罷休的吧？」我說，拎起包包就準備要離開了。</p><p>「但如果被他發現你說的是假的，下次他再來的時候你會很危險的啊？」同行關心道。</p><p>「那我之後每一天要來之前，都會先幫自己算一算那一天有沒有危險的。」我漫應。</p><br><p>我翻找著手機裡的通訊錄，撥通。</p><p>「喂？」電話另一頭傳來聲音。</p><p>「我傳照片過去了。跟他報的是5號。」我說。</p><p>「吭，最近生意不錯啊？託福託福，謝謝你這顆搖錢樹。」</p><p>「這次我要抽三成，不然我就不干了。」我威脅道。</p><p>「這跟一開始說好的不一樣！就跟你說過了，我這邊要運轉得動也是需要資金的，給你抽那麼多我根本賺不了多少！」電話另一頭抱怨。</p><p>「放屁。」我回道。</p><p>畢竟，沒人想到竟然會這麼好賺。</p><p>這種合作模式是從線上博弈遊戲得到的靈感。所有的賭博遊戲都是後臺在操控，一開始已經被設定好會讓你小賺一筆，而當你嘗到甜頭後食髓知味後，就會開始增加投入的賭金，到這時就是收割的時候了。</p><p>而當我們試著把同樣的手段在現實實現時就發現，如果一開始的甜頭是源自一位非常靈驗的算命師報的明牌，人們就會完全放棄思考，異常的信任這位算命師，最後砸下難以想像的賭金妄想一夜致富。</p><p>或許人的本性，就是盲從與貪婪吧。</p><p>「如果這次這位小朋友的身家有五百萬，就給你抽三成吧。」電話那頭答道。</p><p>回想起那男子一身的行頭，我滿意的掛掉電話。</p><p class="text-right"><b>無法思考/賭博/塔羅牌</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-6</title>
    <link href="/posts/461dd345.html"/>
    <url>/posts/461dd345.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>「聽說了嗎？這次的升遷又沒有王經理的份了。」</p><p>「真的假的？這太不合理了吧？明明王經理那麼優秀……」</p><p>「對啊，而且你知道是誰取代他升遷的嗎？是陳經理。」</p><p>「怎麼會是他！那個糟老頭每次開會都在睡覺！之前還偷摸櫃台林姐姐的屁股！」</p><p>「哼，不就因為他和總經理以前是同班同學的關係嘛，現在還常常出去花天酒地，關係好得很，不然哪輪得到他。」</p><p>公司一年一度都會有一個大範圍的升遷調度。而今年大家討論最熱烈的，就是王經理又再一次中箭落馬，沒有獲得應有的升遷肯定。</p><p>畢竟的確是肉眼可見的卓越呢。往前看數年，公司賺大錢他功不可沒，兼又八面玲瓏，手腕高明，可謂是風生水起。</p><p>而且除此之外，會令公司上下議論紛紛，就連此刻眼前兩個會記部的小妹妹也擠在茶水間熱烈討論的原因，是因為王經理又帥又年輕，待人謙和有禮，就像是韓國偶像劇走出來的歐巴，讓不少人為之傾倒。</p><p>對，包含這兩位小妹妹。</p><br><p>雖然高居近日大家的餐桌話題第一名，惋惜的惋惜、憤慨的憤慨，但是老實說沒人覺得意外。</p><p>簡單來說就是鋒芒畢露。</p><p>畢竟這間公司是一個有重度職場文化的地方，相當重視前後輩之間的禮儀。而王經理既優秀又年輕，對其他同職等的人而言簡直就是忤逆到了極點，想當然爾就被各方排擠打壓了。</p><p>重複的事情年年上演，還為王經理贏得了「博愛座」的美名 (？)，你就知道現況有多慘。</p><br><p>「其實我覺得，『博愛座』這個綽號不太適合我們家boss。」趁著開會空檔，小張湊過來跟我閒聊：「因為boss大概是這間公司離博愛最遠的人了。」</p><p>我斜眼瞪他：「不要命了是不是。」</p><p>但老實說我相當同意小張說的。</p><p>我和小張都是在王經理底下幹活的人，要說最熟悉王經理為人的，非我們倆莫屬。</p><p>「我覺得boss，像是辣椒。」小張若有所思的說。</p><p>「我看倒有點像綠豆糕呢。」我大翻白眼，然後默默思考一下：「……為什麼像辣椒？」</p><p>「前輩，我老家有耕田的，小時候經常跟爺爺奶奶去田裡玩。」小張說道：「雖然田不大，但裡面種了非常多東西。小朋友就是甚麼都好奇嘛，一看到植物有結果實就想摘下來吃看看。那時就看到辣椒結了紅通通的果實，看起來就跟草莓或番茄有那麼點像，覺得應該很好吃，結果一吃不得了，辣到我差點失去意識，我爺爺奶奶也嚇到昏倒，真的超恐怖！」</p><p>雖然很想吐槽到底是辣椒恐怖還是爺爺奶奶差點仙逝恐怖……「你知道為什麼陳經理突然被爆出性騷擾櫃台小姐嗎？」</p><p>「咦？不就因為他是個老色鬼嗎？」小張天真問道。</p><p>「但你不覺得時機太巧合了嗎？選在這個時機點，就好像在給高層難看一樣。」我說：「不說你不知道，那個櫃台小姐其實是boss朋友的妹妹。這個我也是在偶然間才發現的。」</p><p>小張臉孔漸漸泛白：「這麼說，趙經理出軌，還有廖副理鬧出家暴，都是……！」</p><p>「不一定都是boss造成的，但事情會鬧大一定有原因。」我說。</p><p>「挖靠，這不是一般辣椒，是死神辣椒啊。」小張抖了抖。</p><p>「哎呀，可惜我不吃辣呢。」一個溫和的聲音傳來，是王經理漫步走來，淺淺笑著令人如沐春風：「抱歉讓你們久等了，開始你們的報告吧。」說罷就走進會議室。</p><p>我們倆像僵屍般凍結。我感覺一陣暈眩，心臟突突亂跳；小張沒忍住一陣乾嘔。</p><br><p>果然還是別讓boss升遷的好。太可怕了。</p><p class="text-right"><b>辣椒/經理/博愛座</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-5</title>
    <link href="/posts/df1482ff.html"/>
    <url>/posts/df1482ff.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>天氣很熱，真的超級熱。</p><p>明明很怕熱，可以的話寧願地球趕快進入冰河時期也不想流一滴汗的我會跑來這個熱到融化全是沙漠的國家只有一個原因，那就是原本以保護文化遺產為由禁止進入，被劃分為特別行政區的利薩丹現在終於開放遊客參觀了。</p><p>而利薩丹這個地方長期以來就一直被視為世界歷史的一塊拼圖，因為許多重要歷史線都與這個地方有深刻的關聯，卻苦於無法進入該地進行考察，對於歷史的研究始終無法更進一步。</p><p>但是就在今年，利薩丹開放了。</p><p>所有的歷史大秘寶都在那裡，讓所有考古學家趨之若鶩，奔向大海……呸呸，我是說奔向利薩丹。</p><p>聽到這個消息，我自然是第一時間向教授申請經費出國考察，無奈簽證什麼的實在太花時間，直到好幾個月的此刻才終於來到這個地方。</p><p>這次的考察之旅除了我自己，還額外請了一位地陪，說是這樣說，卻也只是負責翻譯罷了，畢竟利薩丹的民族相當排外，即便是本國國民，非同民族也是相當不親近的。</p><br><p>「先生這次想去的這個地點比較危險，我建議是在利薩丹的首都在找一位當地的嚮導，購買適當的裝備後再前往比較恰當。」地陪說道。</p><p>但是在官方開設的旅行社中問了一輪，價格都相當昂貴，貧窮如我都花不起，但如果厚著臉皮把卡刷下去，教授大概會氣到直接仙逝，變成別人考古研究的對象。</p><p>「難道我們不能自己去嗎？」我不耐煩的問。</p><p>「不行，這裡是沙漠地帶，如果沒有當地民族的陪同是非常危險的事情！」地陪斬釘截鐵的說。</p><p>「那有沒有除了這個旅行社以外的嚮導可以選？」我環顧四周，發現官方旅行社旁邊還有很多舉著牌子攬客的青少年。「那些人也是嚮導嗎？牌子上寫什麼？」</p><p>「我看看，呃……也是嚮導的工作，按里程計費，但價格，居然只要一半不到？！」地陪驚訝道。</p><p>「那問題解決了！我們去找這些人吧。」我說，一邊煩燥的把身上累積的飛沙撢掉。</p><p>然後只見地陪和一位約莫十五、六歲的少年機哩咕嚕的講著話，而且好似在重複確認一件事情。</p><p>「怎麼了嗎？怎麼講這麼久？」我打斷他們。</p><p>「呃，是這樣的，我跟他提了我們要去的地方。雖然他說OK，但是他規劃的路線和我印象中的不太一樣。」地陪撓撓頭。</p><p>「他規劃的路線不好嗎？」我問。</p><p>「沒有不好，應該說看起來路程更短，可以更快抵達目的地。但是之前我沒看過有人這樣走……」</p><p>我看向那位少年，只見他瘦骨嶙峋，睜著烏黑的眼睛直視著我。我忍不住說道：「該不會是你們一直都被敲竹槓吧？故意繞遠路薛錢什麼的也不是太罕見的事。」</p><p>「這個，呃……應該不可能吧？」地陪吞吐說道。</p><p>「還是說這條路有比較危險嗎？」我問，然後示意地陪幫忙翻譯。</p><p>少年簡短說了兩句，地陪聽到之後，又跟著狂撓頭。</p><p>「他說什麼？」</p><p>「這個……他說這條路是他們在地人常走的路，不會危險，只是有很多熱奶茶。」</p><p>「熱奶茶？啥東西啊？」我忍不住大翻白眼。該不會是找到一個超雷的地陪了吧？居然連翻譯工作都做不好，我明明都花了那麼大一筆錢了。</p><p>「’’搭’’是熱、燙的意思；’’果依’’是動物乳汁的意思，雖然所謂動物通常指的駱駝，也代稱牛奶跟羊奶；然後’’哩巴路’’是茶水的意思……我應該沒聽錯啊？」地陪囉哩八唆的喃喃自語。</p><p>我嘆一口氣。「就找他了，既然是在地人常走的路應該不危險吧？買完裝備之後就趕快出發吧，我趕時間。」</p><br><p>所謂研究人員，最重要的其實就是應變能力。</p><p>在我漫長的考古研究人生中遇到過太多類似的事情了。事情往往不如預想中的發展，種種阻礙紛沓而來。</p><p>但這時該怎麼辦？直接放棄嗎？當然不！成功的人和失敗的人分野就在於此。一切端看你對於事情的積極度和野心，以及能夠臨機應變的思考能力。</p><p>所以不同於凡人，現在的我也不過三十初頭，卻早已著作等身，成就滿載。</p><p>此刻也是一樣。我還看見有好幾個同行還卡在官方設立的旅行社，還在為高昂的費用與短缺的嚮導人數傷腦筋，不像我提早一步先找了個精通當地語言的地陪，找嚮導跟買裝備才能在轉眼間完成。雖然這樣看似多花了一筆錢，像個盤子，但現在的我可是已經在前往目的地的路上了，狠甩別人進度好幾條街。</p><p>你們就在官方旅行社卡到我發表期刊為止吧。我得意洋洋地想著，邊照著地陪的指示，學習駕馭駱駝在一望無際的沙漠中漫步。</p><br><p>事情比想像中的順利呢。就在我們這個小隊伍前進約莫半天，我心情愉快的這樣想時，駱駝突然一個劇烈踉蹌，掙扎起來。</p><p>被駱駝的力道一甩，我沒抓穩韁繩，掉了下來。</p><p>還沒弄明白發生甚麼事，我首先發覺我正在往下陷落。</p><p>「流……是流沙！救命啊！」我驚呼，恐慌的揮舞著四肢。</p><p>卻只見地陪和少年站在流沙的外圍，冷靜地看過來，沒有要救助的意思。</p><p>「喂！你們在幹什麼？快來把我拉上去！」我大叫，心中有股不祥的預感。</p><p>「先生，沙漠這一帶遍布著流沙，相當危險，除了熟悉地貌的當地人以外，其他觀光客都會盡量避免踏入這個區域的。」地陪闡闡說道：「高溫蒸騰的熱氣還有流沙的顏色跟狀態，是不是很像攪拌的熱奶茶呢？這是我們對於流沙揶揄的講法，是不是很有趣啊？先生。」</p><p>我怒瞪那個狡獪的地陪，又求救似的望向那位體瘦的少年。</p><p>那位少年依舊是面無表情，睜著相同漆黑的眼睛，只是直直地看著我。</p><p>然後流沙沒頂，我再也看不到他們倆了。</p><br><p>「長大了呢，阿伊路，這次你做得很好，已經可以代表族人守護我們的聖地了。」地陪拍拍少年的頭，欣慰的說。</p><p>少年看著什麼都不存在、一望無際的沙漠，露出開心的表情。</p><p class="text-right"><b>沙漠/成長/熱奶茶</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-4</title>
    <link href="/posts/a813b269.html"/>
    <url>/posts/a813b269.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>記得從很小的時候開始，我就很喜歡吃點心。</p><p>馬卡龍、舒芙蕾、起司蛋糕、戚風蛋糕、巧克力餅乾、蛋塔……等等，都好喜歡。</p><p>畢竟小孩子嗜甜嘛，大概只要有摻砂糖就立刻躋身世界最好吃的食物之一了。</p><p>但其實現在想想，我更喜歡的，其實是做著這些點心的媽媽那個調皮的微笑還有帥氣的背影。</p><p>「媽媽我要來做全世界最好吃的點心了，臭小鬼們不要吵我喔？」媽媽抬眉，淺笑說道。</p><p>爸爸立正，行一個帥氣鼻挺的敬禮；我側頭看爸爸，畫虎類犬的跟著行只有表情過關的敬禮；理查趴著，不確定聽懂了什麼，落了好幾拍才「汪」一聲。</p><p>這總是發生在假日的午後，空氣瀰漫著悠哉的氣味，媽媽也才有空閒搗鼓這些她熱愛的各式點心與糕點。</p><p>大概也是因為媽媽的興趣使然，我總是比同齡的朋友們知道更多關於點心的種類還有烘焙的知識。畢竟每次在吃點心的時候，媽媽總是會忍不住述說這次製作的過程中哪裡最不容易、哪裡又是好吃的關鍵，耳濡目染下也懂了不少。</p><p>也因為每次的點心真的都很好吃，連帶著也喜歡上這些宛如魔法般的烘焙知識，視之如圭臬般的默默背誦在心。</p><br><p>但後來，媽媽車禍過世了。</p><p>廚房裡將不再出現媽媽帥氣的背影，假日美好的點心時光也告一個段落。</p><p>我當然很難過，總是忍不住抱著理查哭，用理查把眼淚擦乾。</p><p>爸爸看起來倒還好，一貫井井有條的把媽媽的後事處理好，還有各式家事與雜務。</p><p>自媽媽過世後，轉眼兩個禮拜過去，又來到假日午後。雖然已經沒有任何意義，我還是坐在廚房旁的飯桌上，靜靜看著自廚房窗戶灑落的陽光。</p><p>爸爸看了看我，走去打開冰箱朝裡面凝視，說道：「喂，臭小鬼，不然我們來做點心吧。裡面這些東西……看起來原本應該是要做蜂蜜蛋糕吧？因為有蜂蜜……」</p><p>結果災難發生了。</p><p>烤出來的東西很難說是蛋糕。我心下也是默默稀罕，嘖真是太神奇了，明明都是照著網路上查到的食譜做，到底是怎麼做成眼前這個烏漆麻黑的樣子？爸爸這手藝也真的是太破了，和媽媽完全是兩個極端呢。</p><p>爸爸清清喉嚨：「有時候重要的不是結果，而是學習的過程與不放棄的毅力，臭小鬼要學會這個道理。」然後把剩下的蜂蜜拿過來，簡單塗抹在白吐司上遞給我吃。</p><p>小孩子嗜甜嘛。雖然不能說是全世界最好吃的點心，但這個蜂蜜吐司，應該還是屬於一流料理吧？那時的我心中這樣想著。</p><p>殊不知爸爸看著蜂蜜吐司，潸然淚下，猝不及防的精神崩潰。</p><p>……果然媽媽的離開，爸爸也是很難過的呢。</p><br><p>看著難受的爸爸，呆萌屁顛的我默默下了一個決定。</p><p>我最喜歡的，是媽媽親手做的點心，還有做著點心的媽媽帥氣的背影。</p><p>我相信爸爸最喜歡的東西跟我一樣。</p><p>雖然要重現這些，爸爸那奇蹟般的手藝大概是不用指望了，但繼承媽媽優良血統的我，或許還值得期待？</p><p>所以我立志要成為一位甜點師。</p><p>當然現在還差得遠了。作為一名烘焙學徒，雖然懷有媽媽傳授下來被我奉為圭臬的各式烘焙技巧，但現在還是時不時被師傅臭罵一頓。</p><p>每個假日午後我也會繼續做著各式點心。我自己當然也吃得出來還不到媽媽那個檔次，肯定是媽媽食譜中那個萬惡的「酌量」害的，總是有毫釐之差。</p><p>但看爸爸吃得讚不絕口，我也跟媽媽一樣，開始忍不住分享每道點心要做得好吃，其中的奧妙精隨到底在哪裡。</p><p>決定了，下個禮拜多做一份拿去跟媽媽炫耀一下好了。</p><p class="text-right"><b>假日/父親/蜂蜜</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-3</title>
    <link href="/posts/367727ca.html"/>
    <url>/posts/367727ca.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在向西的海峽，立著一面石碑。</p><p>我端詳了良久良久，跟記憶中的樣子差了很多。</p><p>經過海風吹拂數年，早已經斑駁了，此外大概還有人在上面惡作劇吧，還殘留著不少刀痕和鑿痕。</p><p>這些我都無所謂。只是在敲下石碑的那天刻在上面的名字，如今有很多都看不清楚了。</p><br><p>是主子刻下的。就在出航的前一天，帶著所有船員在這裡刻下大家的名字。</p><p>「這裡是我們的起點，也將會是我們的終點。」主子洋溢著自信的神情，振振說道：「我絕對，會帶你們回到這裡。」</p><p>在場根本沒多少人相信。更多人覺得那就是自己的墓碑。</p><p>因為眼前這個瘋子，將帶著他們朝西邊航行，永不回頭。</p><p>不轉向航行要怎麼回到這裡呢？到底有沒有一點航行常識？</p><p>但沒人出聲反駁。</p><p>因為錢。主子從貴族那裏討來一大筆錢資助這次的航行，然後再用這筆錢資助將要上船的所有船員和學者。</p><p>在這個窮困潦倒的時代，那已經是很多很多錢了。</p><p>為了家人、為了愛人，大家選擇犧牲自己。包括我。</p><br><p>但其實這次的絕命航行，並沒有想像中糟糕。</p><p>氣勢磅礡的奇景、千奇百怪的動植物，還有聞所未聞的民族與文化，都是出航前的自己想像不到的。</p><p>儘管如此，卻依然有不少船員在每次靠港時，想要就這麼定居下來。</p><p>主子也沒攔。</p><p>每個人的人生都應該是屬於自己的。主子經常這樣跟我們說，但習慣服從的我們當然是聽不太習慣。</p><p>所以有任何膽敢提退出的人，主子也僅只是給予祝福，而不是大家想像中的死刑。然後補充新的人手，繼續向西航行。</p><p>我也一直很徬徨，渴望安穩的生活。卻有兩件事拉著我，在每個出航日痛苦萬分的踏上甲板。</p><p>「發現了嗎？航行了這麼久，可完全沒有人告訴我世界的盡頭在哪裡。」主子眼中有按耐不住的興奮。</p><p>總是這樣充滿信心，會讓人忍不住相信他呢。</p><p>於是慢慢的，主子的夢想變成大家的夢想。</p><p>而一旦相信這個天馬行空的夢想，就會不禁產生期待。</p><p>難道還可以見到被我們遺留在故土的舊人嗎？</p><br><p>但旅程卻總非一帆風順。</p><p>天災、疾病、人禍等等，其實一直有同伴在這個漫長的旅程中死去。</p><p>只是剛好這次輪到主子。在一次靠岸補給時，被盜匪搶走大部分的物資，還被刺了一刀。</p><p>血怎樣都止不住，大家都知道沒救了，卻憐憫的陪伴在側。</p><p>主子彷彿感覺不到疼痛，怒目瞪著天花板，接著潸然淚下。</p><p>不知道該怎麼做，不知道該說什麼。只能看著他慢慢沒了呼吸。</p><p>當晚就有很多同伴搶走主子的錢作鳥獸散。</p><p>我則和其他剩下的同伴們，繼續踏上旅程。</p><br><p>最終，只剩下我獨自一人，再次回到這面石碑前。</p><p>雖然證明了主子瘋狂的猜想是無法撼動的真實，我卻無法開心起來。</p><p>曾經覺得自己有責任把這趟旅程的結果交代給相關的人聽。不論好壞。</p><p>告訴了當初資助的貴族。</p><p>「那傢伙死了？那無所謂，有沒有找到未開發的新天地？」現在看來已經變得落魄的貴族，死氣沉沉的眼神爆發精光，是滿滿的貪婪。</p><p>告訴了鎮上的人同伴們的死訊。</p><p>「為了那一點錢就去送死，真不值。」</p><p>找到了以前熟識的故人，卻怎樣都無法聊到一塊去了。</p><p>「是好不容易逃回來的吧？真可憐。」</p><br><p>也罷。</p><p>雖然繼承了主子的夢想，但我並不像他一樣有告知世人的熱忱和野心，只是無法忘卻他過世前那個永無止境的悔恨。</p><p>我憑依在石碑旁，眺望遙遠的西方，良久良久。</p><p class="text-right"><b>石碑/手下/船</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-2</title>
    <link href="/posts/4170175c.html"/>
    <url>/posts/4170175c.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在大學，人人都在瘋社團。</p><p>我參加的是吉他社，設內的大家都很好，既熱情又健談有趣，是一個溫暖的社團。</p><p>尤其是社長和副社長，就是這個社團的靈魂人物。除了吉他彈得好、歌唱得好，還是一對天造地設的情侶，唱起爽人情歌對唱根本折煞眾人得少女心。</p><p>尤其是副社長，又高又帥，屢屢有星探過來跟他接觸，但都被他以享受校園生活為由拒絕了。</p><p>大家都在說他是想跟社長繼續你儂我儂才拒絕的，紛紅色泡泡各種亂冒，聊起來大家也都各種姨母笑，就像一群衷心的鐵粉一樣。</p><br><p>最近要成果發表了，大家加緊訓練各條曲目。</p><p>雖然我只參與合唱的歌曲，但還是不想拖累大家，努力練習著。</p><p>不過作為我們吉他社招牌的情歌對唱，卻因為副社長低落的出席率而遲遲無法好好練習。</p><p>缺席的原因沒有明說，但看見社長陰暗的表情，還有副社長在群族內各種活潑發言，顯然不是身體不適這類，因此各種緋聞謠言也開始不脛而走。</p><br><p>但說到底，對於成果發表大家也不擔心，畢竟他們兩一年不碰吉他，實力也屌打所有人了，在副社長有出席的幾次社課時間內，情歌對唱練起來也已經是足夠上台表演的水平了。</p><p>而且他們不是情侶嗎？私底下也總有時間練習吧？</p><br><p>結果到成果發表的前一天，非常重要的小驗副社長居然也沒來社課露臉，只在群組內說自己又急事，很誠懇的跟大家道歉，但保證明天一定到。</p><p>大家紛紛跟社長打聽消息，社長口風卻很緊，只表示請大家不要擔心。而且社長還一掃前幾天的陰鬱，開朗的給大家打氣，要大家不要緊張。</p><p>真不愧是社長，又美又技術高超又會鼓勵人，我都想嫁給她了。</p><p>為了在大學生涯內璀璨一把，我也給自己期許一定要在成果發表上大展身手一番。</p><br><p>沒想到，隔天成果發表取消了。</p><p>原因是有學生發生命案，校園直接封鎖起來。</p><p>不打聽還好，一打聽卻知道了過世的正是副社長，社長正在接受警察的筆錄。</p><p>然而更勁爆的是，雖然不知道事發經過還有緣由，但據說副社長經過鑑定已經死亡好幾天了。</p><p>聽到這些時我整個頭皮發涼。</p><p>那這些天，在群組內發言的副社長是怎麼回事？</p><p class="text-right"><b>手機/社長/節日</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-1</title>
    <link href="/posts/d87946e6.html"/>
    <url>/posts/d87946e6.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>老實說我認真覺得所謂新冠肺炎，殘害的不是人的身體，而是人的精神。</p><p>尤其是國內確診人數開始瘋狂攀升的現在，政府頒布指引，呼籲大家減少外出 (確診者則是強制禁止外出)；公司也從善如流的開始嘗試WFH，呼籲大家在家辦公 (確診者也同樣要居家辦公呦^^)。</p><p>然後是的，我就是那不幸確診卻還得抱病居家辦公的社畜本人。</p><p>於是就形成現在這種壓抑又無聊的圈養生活。</p><p>守在小小的一方天地，吃喝拉撒睡，日復一日，這樣到底跟牢獄生活有甚麼差別？說起來在牢中還有所謂的放風時間，而我居然還沒有這樣奢侈的權利。</p><p>這樣就算了，更慘的是我居然還要工作！該死的居家辦公讓我連下班時間都沒有，所謂確診在家休息只是多給主管一個嘴我的理由。</p><p>不是都說待遇不公，就該訴諸工會，請工會出面協調勞資雙方嗎？</p><p>但臺灣根本就沒有工會，就算有也鑒於疫情升溫所以暫停一切業務。</p><p>很荒謬對吧？所以社畜如我當然是乖乖加班討主管開心。</p><p>唯一可以讓我稍微解脫的，大概就是跑到陽台上透透氣，然後遠目看看其實世界有多麼美好。</p><p>不過有趣的是，特殊的情況造就特殊的際遇。</p><p>我住的地方是電梯公寓，而附近又公寓林立，所以其實我在陽台上能夠看見很多其他戶的陽台。</p><p>這放在平常當然沒甚麼，但在此時此刻就意義非凡了，因為確診者多啊！而這些人彷彿具有昆蟲的趨光性一樣，都會聚集在陽台前，然後儼然就變成一個3D超立體巨大的交際場所 (還有保持一望無際的社交距離)。</p><p>所以每天當我往陽台一站，就總會聽見或看見某幾戶的住戶靠著陽台、喝著咖啡，扯著嗓子遠距離聊天，然後樂此不疲。</p><p>雖然人生很苦悶，但看到這麼有活力又可愛的人們，還是會忍不住嘴角上揚。</p><p>印象深刻的是某一天，一位住戶突發奇想，搬出一台音響，開啟大型音樂祭。</p><p>本來以為有人會抱怨太吵，沒想到卻是百家爭鳴，一眾居民們紛紛忽視依舊沙啞的喉嚨大聲高歌，伴以此起彼落的咳嗽聲，還真別有一番風味。</p><p>到興頭上時，還開始有住戶搬出各式各樣的樂器，無所謂節拍跟旋律，自在的演奏起來。</p><p>開心歸開心，但卻有一戶人家吸引我的注意。</p><p>那是隔壁棟的一位獨居大叔，相當開朗，一天有一半以上的時間都待在陽台，所以總是可以聽到他接地氣的臺灣國語和中氣十足的咳嗽聲。</p><p>此刻他發現現在是樂器演奏時間，好似不甘示弱的回頭進屋裡，然後搬出十數個塑膠製臉盆，擺在陽台的地板上，然後拿出兩根棍子即興的當作爵士鼓演奏起來。</p><p>立刻就有人歡呼起來，但不知怎麼，我卻覺得不對勁。</p><p>其實就是好奇一個問題：他到底哪來這麼多的臉盆？</p><p>應該說，在淋浴設備普及的現在，到底還有誰會用那種上個世代流行的塑膠臉盆？即便會用來洗滌一些小衣物或給小朋友小寵物洗澡，但會需要用到十數個嗎？臉盆富翁是你？</p><p>還在思考這些問題時，那位大叔已經表演完，收拾東西到屋裡了。</p><p>難道都沒人想到這些問題嗎？</p><p>但我左右觀望，也只看見日常的隔著陽台聊天的人們，並沒有人表現出任何疑惑的樣子。</p><p>還是只是單純我想太多了？關太久讓我太敏感，儘想一些有的沒的，可能根本沒甚麼，大叔可能是業主之類，需要拿來裝大量的碗盤或食物，現在剛好拿來即興演奏罷了。</p><p>但從那天起，當我在陽台上吹風時就會忍不住往那位大叔家裡看去，試圖解開那個臉盆之謎。</p><p>結果謎題在某一天深夜得到解答。</p><p>那天晚上我鼻塞到睡不著，想到陽台透透氣。</p><p>正當我睜著惺忪的眼睛，下意識往那位大叔家裡瞄過去時，赫然發現那位大叔還醒著，而且正忙進忙出的不知道在幹嘛。</p><p>我整個精神都來了，連忙躲回家裡，關燈，拉起窗簾然後就著窗簾縫偷看。</p><p>只見大叔抱著臉盆，而且是裝一半水的臉盆，一盆盆的放在陽台上，而且幾乎擺滿了整個陽台地板，密密麻麻各種尺寸都有。</p><p>搬完後，他又拿出一條條的毛巾半浸在臉盆中。</p><p>很眼熟，這樣的擺法。我稍加回想立刻就想起來，這不就是鬼門開要拜拜時，放在前頭給好兄弟洗臉的那個臉盆擺法嗎？</p><p>果然，最後就看見那位大叔點了一炷香，朝外面拜了拜。</p><p>說時遲那時快，所有臉盆開始詭異的輕微顫動起來，甚至水面還有些水花濺出，彷彿就真的好像是有人在那裡洗臉一樣。</p><p>正當我內心裡越來越毛的時候，我突然感覺有人在我耳邊低喃：「你在偷看我洗澡嗎？」</p><p>「碰」一聲，我的頭撞到床頭。</p><p>幹，原來是夢。</p><p class="text-right"><b>臉盆/工會/陽台</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
