<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/posts/4a17b156.html"/>
    <url>/posts/4a17b156.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>糾纏錄-1</title>
    <link href="/posts/779bf3c2.html"/>
    <url>/posts/779bf3c2.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近對於人生的意義想了很多。</p><p>雖然斯坦總是在說，這個世界那麼大，為什麼要一直窩在這個偏僻的冒險者公會埋頭工作，應該向公會請假，多去其他地方看看遊歷，就像他自己一樣。斯坦自己就是個喜歡雲遊四海的人，每次到了公會，就能看見斯坦在對著不同的聽眾說他這次到了哪裡跟碰到了什麼新奇的際遇；莉諾也是，賺了酬勞之後會定期跟冒險者公會請假一段時間，跑去後街花天酒地宣洩一番，或者甚至一請就是大半年，不辭辛勞地跑到都市去找「更優秀的棒子」歡愛去了，直接將儲蓄花個精光，然後以此為動力繼續存錢等待下一次的快樂。</p><p>事實上公會內的傢伙們也一天到晚都在關心我……雖然我覺得更像是嘲諷。說看我過得這麼無聊太礙眼太噁心了，嚷嚷著要把我趕出去之類的話。</p><p>這些我當然都可以理解，我也知道自己太……封閉？無趣？沒有想法？總之就是維持著一成不變的生活，複製貼上度過每一天。但是說真的，真的要我去外面遊歷，我也不覺得我會得到多大的快樂，就算真的看到不一樣的東西了，見到更美麗的風景、看到各式各樣的人與魔物，但終歸還是要回到這裡來，畢竟我的家人們都在這裡等著我照顧，然後還是過著相同的日子，繼續窩在這個偏僻的鄉下地方。這樣，不會像被囚禁的鳥兒一樣，反而更不快樂嗎？</p><p>像莉諾那樣就更不用說了，因為我不像她身手那樣好，能夠掙那麼多錢維持鉅額的娛樂費。況且每次看她請假回來都是一副行屍走肉的樣子，明顯有超級嚴重的收假症候群 (或者相思病？)，總之看她這樣，我也不覺得我向她看齊會變得快樂起來。</p><br><p>但是我也開始慢慢發覺，如果我再這麼散漫下去，我的人生好像、已經能夠看到盡頭。未免也太可悲了。</p><p>只是我也不知道快樂起來的方法是什麼。說不定我真正需要的，不是休息，也不是玩樂。果然還是要追求一些什麼，或是挑戰一些什麼吧？</p><p>就像今天，任務欄上沒有什麼適合我的委託，例行性的討伐委託時間也還沒到，通常我就會把今天定義成小假日。</p><p>我想學魔法很久了，總算是下定決心開始認真冥想訓練。不知道我這輩子有沒有機會考上個中級魔法師執照，或者至少可以在討伐委託中來個帥氣的火球術？</p><p>類似這樣的挑戰，好像才可以給我的人生賦予意義？</p><hr>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>糾纏錄</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-2</title>
    <link href="/posts/4170175c.html"/>
    <url>/posts/4170175c.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在大學，人人都在瘋社團。</p><p>我參加的是吉他社，設內的大家都很好，既熱情又健談有趣，是一個溫暖的社團。</p><p>尤其是社長和副社長，就是這個社團的靈魂人物。除了吉他彈得好、歌唱得好，還是一對天造地設的情侶，唱起爽人情歌對唱根本折煞眾人得少女心。</p><p>尤其是副社長，又高又帥，屢屢有星探過來跟他接觸，但都被他以享受校園生活為由拒絕了。</p><p>大家都在說他是想跟社長繼續你儂我儂才拒絕的，紛紅色泡泡各種亂冒，聊起來大家也都各種姨母笑，就像一群衷心的鐵粉一樣。</p><br><p>最近要成果發表了，大家加緊訓練各條曲目。</p><p>雖然我只參與合唱的歌曲，但還是不想拖累大家，努力練習著。</p><p>不過作為我們吉他社招牌的情歌對唱，卻因為副社長低落的出席率而遲遲無法好好練習。</p><p>缺席的原因沒有明說，但看見社長陰暗的表情，還有副社長在群族內各種活潑發言，顯然不是身體不適這類，因此各種緋聞謠言也開始不脛而走。</p><br><p>但說到底，對於成果發表大家也不擔心，畢竟他們兩一年不碰吉他，實力也屌打所有人了，在副社長有出席的幾次社課時間內，情歌對唱練起來也已經是足夠上台表演的水平了。</p><p>而且他們不是情侶嗎？私底下也總有時間練習吧？</p><br><p>結果到成果發表的前一天，非常重要的小驗副社長居然也沒來社課露臉，只在群組內說自己又急事，很誠懇的跟大家道歉，但保證明天一定到。</p><p>大家紛紛跟社長打聽消息，社長口風卻很緊，只表示請大家不要擔心。而且社長還一掃前幾天的陰鬱，開朗的給大家打氣，要大家不要緊張。</p><p>真不愧是社長，又美又技術高超又會鼓勵人，我都想嫁給她了。</p><p>為了在大學生涯內璀璨一把，我也給自己期許一定要在成果發表上大展身手一番。</p><br><p>沒想到，隔天成果發表取消了。</p><p>原因是有學生發生命案，校園直接封鎖起來。</p><p>不打聽還好，一打聽卻知道了過世的正是副社長，社長正在接受警察的筆錄。</p><p>然而更勁爆的是，雖然不知道事發經過還有緣由，但據說副社長經過鑑定已經死亡好幾天了。</p><p>聽到這些時我整個頭皮發涼。</p><p>那這些天，在群組內發言的副社長是怎麼回事？</p><p class="text-right"><b>手機/社長/節日</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-1</title>
    <link href="/posts/d87946e6.html"/>
    <url>/posts/d87946e6.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>老實說我認真覺得所謂新冠肺炎，殘害的不是人的身體，而是人的精神。</p><p>尤其是國內確診人數開始瘋狂攀升的現在，政府頒布指引，呼籲大家減少外出 (確診者則是強制禁止外出)；公司也從善如流的開始嘗試WFH，呼籲大家在家辦公 (確診者也同樣要居家辦公呦^^)。</p><p>然後是的，我就是那不幸確診卻還得抱病居家辦公的社畜本人。</p><p>於是就形成現在這種壓抑又無聊的圈養生活。</p><p>守在小小的一方天地，吃喝拉撒睡，日復一日，這樣到底跟牢獄生活有甚麼差別？說起來在牢中還有所謂的放風時間，而我居然還沒有這樣奢侈的權利。</p><p>這樣就算了，更慘的是我居然還要工作！該死的居家辦公讓我連下班時間都沒有，所謂確診在家休息只是多給主管一個嘴我的理由。</p><p>不是都說待遇不公，就該訴諸工會，請工會出面協調勞資雙方嗎？</p><p>但臺灣根本就沒有工會，就算有也鑒於疫情升溫所以暫停一切業務。</p><p>很荒謬對吧？所以社畜如我當然是乖乖加班討主管開心。</p><p>唯一可以讓我稍微解脫的，大概就是跑到陽台上透透氣，然後遠目看看其實世界有多麼美好。</p><p>不過有趣的是，特殊的情況造就特殊的際遇。</p><p>我住的地方是電梯公寓，而附近又公寓林立，所以其實我在陽台上能夠看見很多其他戶的陽台。</p><p>這放在平常當然沒甚麼，但在此時此刻就意義非凡了，因為確診者多啊！而這些人彷彿具有昆蟲的趨光性一樣，都會聚集在陽台前，然後儼然就變成一個3D超立體巨大的交際場所 (還有保持一望無際的社交距離)。</p><p>所以每天當我往陽台一站，就總會聽見或看見某幾戶的住戶靠著陽台、喝著咖啡，扯著嗓子遠距離聊天，然後樂此不疲。</p><p>雖然人生很苦悶，但看到這麼有活力又可愛的人們，還是會忍不住嘴角上揚。</p><p>印象深刻的是某一天，一位住戶突發奇想，搬出一台音響，開啟大型音樂祭。</p><p>本來以為有人會抱怨太吵，沒想到卻是百家爭鳴，一眾居民們紛紛忽視依舊沙啞的喉嚨大聲高歌，伴以此起彼落的咳嗽聲，還真別有一番風味。</p><p>到興頭上時，還開始有住戶搬出各式各樣的樂器，無所謂節拍跟旋律，自在的演奏起來。</p><p>開心歸開心，但卻有一戶人家吸引我的注意。</p><p>那是隔壁棟的一位獨居大叔，相當開朗，一天有一半以上的時間都待在陽台，所以總是可以聽到他接地氣的臺灣國語和中氣十足的咳嗽聲。</p><p>此刻他發現現在是樂器演奏時間，好似不甘示弱的回頭進屋裡，然後搬出十數個塑膠製臉盆，擺在陽台的地板上，然後拿出兩根棍子即興的當作爵士鼓演奏起來。</p><p>立刻就有人歡呼起來，但不知怎麼，我卻覺得不對勁。</p><p>其實就是好奇一個問題：他到底哪來這麼多的臉盆？</p><p>應該說，在淋浴設備普及的現在，到底還有誰會用那種上個世代流行的塑膠臉盆？即便會用來洗滌一些小衣物或給小朋友小寵物洗澡，但會需要用到十數個嗎？臉盆富翁是你？</p><p>還在思考這些問題時，那位大叔已經表演完，收拾東西到屋裡了。</p><p>難道都沒人想到這些問題嗎？</p><p>但我左右觀望，也只看見日常的隔著陽台聊天的人們，並沒有人表現出任何疑惑的樣子。</p><p>還是只是單純我想太多了？關太久讓我太敏感，儘想一些有的沒的，可能根本沒甚麼，大叔可能是業主之類，需要拿來裝大量的碗盤或食物，現在剛好拿來即興演奏罷了。</p><p>但從那天起，當我在陽台上吹風時就會忍不住往那位大叔家裡看去，試圖解開那個臉盆之謎。</p><p>結果謎題在某一天深夜得到解答。</p><p>那天晚上我鼻塞到睡不著，想到陽台透透氣。</p><p>正當我睜著惺忪的眼睛，下意識往那位大叔家裡瞄過去時，赫然發現那位大叔還醒著，而且正忙進忙出的不知道在幹嘛。</p><p>我整個精神都來了，連忙躲回家裡，關燈，拉起窗簾然後就著窗簾縫偷看。</p><p>只見大叔抱著臉盆，而且是裝一半水的臉盆，一盆盆的放在陽台上，而且幾乎擺滿了整個陽台地板，密密麻麻各種尺寸都有。</p><p>搬完後，他又拿出一條條的毛巾半浸在臉盆中。</p><p>很眼熟，這樣的擺法。我稍加回想立刻就想起來，這不就是鬼門開要拜拜時，放在前頭給好兄弟洗臉的那個臉盆擺法嗎？</p><p>果然，最後就看見那位大叔點了一炷香，朝外面拜了拜。</p><p>說時遲那時快，所有臉盆開始詭異的輕微顫動起來，甚至水面還有些水花濺出，彷彿就真的好像是有人在那裡洗臉一樣。</p><p>正當我內心裡越來越毛的時候，我突然感覺有人在我耳邊低喃：「你在偷看我洗澡嗎？」</p><p>「碰」一聲，我的頭撞到床頭。</p><p>幹，原來是夢。</p><p class="text-right"><b>臉盆/工會/陽台</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
