<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/posts/4a17b156.html"/>
    <url>/posts/4a17b156.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>糾纏錄-1</title>
    <link href="/posts/779bf3c2.html"/>
    <url>/posts/779bf3c2.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近對於人生的意義想了很多。</p><p>雖然斯坦總是在說，這個世界那麼大，為什麼要一直窩在這個偏僻的冒險者公會埋頭工作，應該向公會請假，多去其他地方看看遊歷，就像他自己一樣。斯坦自己就是個喜歡雲遊四海的人，每次到了公會，就能看見斯坦在對著不同的聽眾說他這次到了哪裡跟碰到了什麼新奇的際遇；莉諾也是，賺了酬勞之後會定期跟冒險者公會請假一段時間，跑去後街花天酒地宣洩一番，或者甚至一請就是大半年，不辭辛勞地跑到都市去找「更優秀的棒子」歡愛去了，直接將儲蓄花個精光，然後以此為動力繼續存錢等待下一次的快樂。</p><p>事實上公會內的傢伙們也一天到晚都在關心我……雖然我覺得更像是嘲諷。說看我過得這麼無聊太礙眼太噁心了，嚷嚷著要把我趕出去之類的話。</p><p>這些我當然都可以理解，我也知道自己太……封閉？無趣？沒有想法？總之就是維持著一成不變的生活，複製貼上度過每一天。但是說真的，真的要我去外面遊歷，我也不覺得我會得到多大的快樂，就算真的看到不一樣的東西了，見到更美麗的風景、看到各式各樣的人與魔物，但終歸還是要回到這裡來，畢竟我的家人們都在這裡等著我照顧，然後還是過著相同的日子，繼續窩在這個偏僻的鄉下地方。這樣，不會像被囚禁的鳥兒一樣，反而更不快樂嗎？</p><p>像莉諾那樣就更不用說了，因為我不像她身手那樣好，能夠掙那麼多錢維持鉅額的娛樂費。況且每次看她請假回來都是一副行屍走肉的樣子，明顯有超級嚴重的收假症候群 (或者相思病？)，總之看她這樣，我也不覺得我向她看齊會變得快樂起來。</p><br><p>但是我也開始慢慢發覺，如果我再這麼散漫下去，我的人生好像、已經能夠看到盡頭。未免也太可悲了。</p><p>只是我也不知道快樂起來的方法是什麼。說不定我真正需要的，不是休息，也不是玩樂。果然還是要追求一些什麼，或是挑戰一些什麼吧？</p><p>就像今天，任務欄上沒有什麼適合我的委託，例行性的討伐委託時間也還沒到，通常我就會把今天定義成小假日。</p><p>我想學魔法很久了，總算是下定決心開始認真冥想訓練。不知道我這輩子有沒有機會考上個中級魔法師執照，或者至少可以在討伐委託中來個帥氣的火球術？</p><p>類似這樣的挑戰，好像才可以給我的人生賦予意義？</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>糾纏錄</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-5</title>
    <link href="/posts/df1482ff.html"/>
    <url>/posts/df1482ff.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>天氣很熱，真的超級熱。</p><p>明明很怕熱，可以的話寧願地球趕快進入冰河時期也不想流一滴汗的我會跑來這個熱到融化全是沙漠的國家只有一個原因，那就是原本以保護文化遺產為由禁止進入，被劃分為特別行政區的利薩丹現在終於開放遊客參觀了。</p><p>而利薩丹這個地方長期以來就一直被視為世界歷史的一塊拼圖，因為許多重要歷史線都與這個地方有深刻的關聯，卻苦於無法進入該地進行考察，對於歷史的研究始終無法更進一步。</p><p>但是就在今年，利薩丹開放了。</p><p>所有的歷史大秘寶都在那裡，讓所有考古學家趨之若鶩，奔向大海……呸呸，我是說奔向利薩丹。</p><p>聽到這個消息，我自然是第一時間向教授申請經費出國考察，無奈簽證什麼的實在太花時間，直到好幾個月的此刻才終於來到這個地方。</p><p>這次的考察之旅除了我自己，還額外請了一位地陪，說是這樣說，卻也只是負責翻譯罷了，畢竟利薩丹的民族相當排外，即便是本國國民，非同民族也是相當不親近的。</p><br><p>「先生這次想去的這個地點比較危險，我建議是在利薩丹的首都在找一位當地的嚮導，購買適當的裝備後再前往比較恰當。」地陪說道。</p><p>但是在官方開設的旅行社中問了一輪，價格都相當昂貴，貧窮如我都花不起，但如果厚著臉皮把卡刷下去，教授大概會氣到直接仙逝，變成別人考古研究的對象。</p><p>「難道我們不能自己去嗎？」我不耐煩的問。</p><p>「不行，這裡是沙漠地帶，如果沒有當地民族的陪同是非常危險的事情！」地陪斬釘截鐵的說。</p><p>「那有沒有除了這個旅行社以外的嚮導可以選？」我環顧四周，發現官方旅行社旁邊還有很多舉著牌子攬客的青少年。「那些人也是嚮導嗎？牌子上寫什麼？」</p><p>「我看看，呃……也是嚮導的工作，按里程計費，但價格，居然只要一半不到？！」地陪驚訝道。</p><p>「那問題解決了！我們去找這些人吧。」我說，一邊煩燥的把身上累積的飛沙撢掉。</p><p>然後只見地陪和一位約莫十五、六歲的少年機哩咕嚕的講著話，而且好似在重複確認一件事情。</p><p>「怎麼了嗎？怎麼講這麼久？」我打斷他們。</p><p>「呃，是這樣的，我跟他提了我們要去的地方。雖然他說OK，但是他規劃的路線和我印象中的不太一樣。」地陪撓撓頭。</p><p>「他規劃的路線不好嗎？」我問。</p><p>「沒有不好，應該說看起來路程更短，可以更快抵達目的地。但是之前我沒看過有人這樣走……」</p><p>我看向那位少年，只見他瘦骨嶙峋，睜著烏黑的眼睛直視著我。我忍不住說道：「該不會是你們一直都被敲竹槓吧？故意繞遠路薛錢什麼的也不是太罕見的事。」</p><p>「這個，呃……應該不可能吧？」地陪吞吐說道。</p><p>「還是說這條路有比較危險嗎？」我問，然後示意地陪幫忙翻譯。</p><p>少年簡短說了兩句，地陪聽到之後，又跟著狂撓頭。</p><p>「他說什麼？」</p><p>「這個……他說這條路是他們在地人常走的路，不會危險，只是有很多熱奶茶。」</p><p>「熱奶茶？啥東西啊？」我忍不住大翻白眼。該不會是找到一個超雷的地陪了吧？居然連翻譯工作都做不好，我明明都花了那麼大一筆錢了。</p><p>「’’搭’’是熱、燙的意思；’’果依’’是動物乳汁的意思，雖然所謂動物通常指的駱駝，也代稱牛奶跟羊奶；然後’’哩巴路’’是茶水的意思……我應該沒聽錯啊？」地陪囉哩八唆的喃喃自語。</p><p>我嘆一口氣。「就找他了，既然是在地人常走的路應該不危險吧？買完裝備之後就趕快出發吧，我趕時間。」</p><br><p>所謂研究人員，最重要的其實就是應變能力。</p><p>在我漫長的考古研究人生中遇到過太多類似的事情了。事情往往不如預想中的發展，種種阻礙紛沓而來。</p><p>但這時該怎麼辦？直接放棄嗎？當然不！成功的人和失敗的人分野就在於此。一切端看你對於事情的積極度和野心，以及能夠臨機應變的思考能力。</p><p>所以不同於凡人，現在的我也不過三十初頭，卻早已著作等身，成就滿載。</p><p>此刻也是一樣。我還看見有好幾個同行還卡在官方設立的旅行社，還在為高昂的費用與短缺的嚮導人數傷腦筋，不像我提早一步先找了個精通當地語言的地陪，找嚮導跟買裝備才能在轉眼間完成。雖然這樣看似多花了一筆錢，像個盤子，但現在的我可是已經在前往目的地的路上了，狠甩別人進度好幾條街。</p><p>你們就在官方旅行社卡到我發表期刊為止吧。我得意洋洋地想著，邊照著地陪的指示，學習駕馭駱駝在一望無際的沙漠中漫步。</p><br><p>事情比想像中的順利呢。就在我們這個小隊伍前進約莫半天，我心情愉快的這樣想時，駱駝突然一個劇烈踉蹌，掙扎起來。</p><p>被駱駝的力道一甩，我沒抓穩韁繩，掉了下來。</p><p>還沒弄明白發生甚麼事，我首先發覺我正在往下陷落。</p><p>「流……是流沙！救命啊！」我驚呼，恐慌的揮舞著四肢。</p><p>卻只見地陪和少年站在流沙的外圍，冷靜地看過來，沒有要救助的意思。</p><p>「喂！你們在幹什麼？快來把我拉上去！」我大叫，心中有股不祥的預感。</p><p>「先生，沙漠這一帶遍布著流沙，相當危險，除了熟悉地貌的當地人以外，其他觀光客都會盡量避免踏入這個區域的。」地陪闡闡說道：「高溫蒸騰的熱氣還有流沙的顏色跟狀態，是不是很像攪拌的熱奶茶呢？這是我們對於流沙揶揄的講法，是不是很有趣啊？先生。」</p><p>我怒瞪那個狡獪的地陪，又求救似的望向那位體瘦的少年。</p><p>那位少年依舊是面無表情，睜著相同漆黑的眼睛，只是直直地看著我。</p><p>然後流沙沒頂，我再也看不到他們倆了。</p><br><p>「長大了呢，阿伊路，這次你做得很好，已經可以代表族人守護我們的聖地了。」地陪拍拍少年的頭，欣慰的說。</p><p>少年看著什麼都不存在、一望無際的沙漠，露出開心的表情。</p><p class="text-right"><b>沙漠/成長/熱奶茶</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-4</title>
    <link href="/posts/a813b269.html"/>
    <url>/posts/a813b269.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>記得從很小的時候開始，我就很喜歡吃點心。</p><p>馬卡龍、舒芙蕾、起司蛋糕、戚風蛋糕、巧克力餅乾、蛋塔……等等，都好喜歡。</p><p>畢竟小孩子嗜甜嘛，大概只要有摻砂糖就立刻躋身世界最好吃的食物之一了。</p><p>但其實現在想想，我更喜歡的，其實是做著這些點心的媽媽那個調皮的微笑還有帥氣的背影。</p><p>「媽媽我要來做全世界最好吃的點心了，臭小鬼們不要吵我喔？」媽媽抬眉，淺笑說道。</p><p>爸爸立正，行一個帥氣鼻挺的敬禮；我側頭看爸爸，畫虎類犬的跟著行只有表情過關的敬禮；理查趴著，不確定聽懂了什麼，落了好幾拍才「汪」一聲。</p><p>這總是發生在假日的午後，空氣瀰漫著悠哉的氣味，媽媽也才有空閒搗鼓這些她熱愛的各式點心與糕點。</p><p>大概也是因為媽媽的興趣使然，我總是比同齡的朋友們知道更多關於點心的種類還有烘焙的知識。畢竟每次在吃點心的時候，媽媽總是會忍不住述說這次製作的過程中哪裡最不容易、哪裡又是好吃的關鍵，耳濡目染下也懂了不少。</p><p>也因為每次的點心真的都很好吃，連帶著也喜歡上這些宛如魔法般的烘焙知識，視之如圭臬般的默默背誦在心。</p><br><p>但後來，媽媽車禍過世了。</p><p>廚房裡將不再出現媽媽帥氣的背影，假日美好的點心時光也告一個段落。</p><p>我當然很難過，總是忍不住抱著理查哭，用理查把眼淚擦乾。</p><p>爸爸看起來倒還好，一貫井井有條的把媽媽的後事處理好，還有各式家事與雜務。</p><p>自媽媽過世後，轉眼兩個禮拜過去，又來到假日午後。雖然已經沒有任何意義，我還是坐在廚房旁的飯桌上，靜靜看著自廚房窗戶灑落的陽光。</p><p>爸爸看了看我，走去打開冰箱朝裡面凝視，說道：「喂，臭小鬼，不然我們來做點心吧。裡面這些東西……看起來原本應該是要做蜂蜜蛋糕吧？因為有蜂蜜……」</p><p>結果災難發生了。</p><p>烤出來的東西很難說是蛋糕。我心下也是默默稀罕，嘖真是太神奇了，明明都是照著網路上查到的食譜做，到底是怎麼做成眼前這個烏漆麻黑的樣子？爸爸這手藝也真的是太破了，和媽媽完全是兩個極端呢。</p><p>爸爸清清喉嚨：「有時候重要的不是結果，而是學習的過程與不放棄的毅力，臭小鬼要學會這個道理。」然後把剩下的蜂蜜拿過來，簡單塗抹在白吐司上遞給我吃。</p><p>小孩子嗜甜嘛。雖然不能說是全世界最好吃的點心，但這個蜂蜜吐司，應該還是屬於一流料理吧？那時的我心中這樣想著。</p><p>殊不知爸爸看著蜂蜜吐司，潸然淚下，猝不及防的精神崩潰。</p><p>……果然媽媽的離開，爸爸也是很難過的呢。</p><br><p>看著難受的爸爸，呆萌屁顛的我默默下了一個決定。</p><p>我最喜歡的，是媽媽親手做的點心，還有做著點心的媽媽帥氣的背影。</p><p>我相信爸爸最喜歡的東西跟我一樣。</p><p>雖然要重現這些，爸爸那奇蹟般的手藝大概是不用指望了，但繼承媽媽優良血統的我，或許還值得期待？</p><p>所以我立志要成為一位甜點師。</p><p>當然現在還差得遠了。作為一名烘焙學徒，雖然懷有媽媽傳授下來被我奉為圭臬的各式烘焙技巧，但現在還是時不時被師傅臭罵一頓。</p><p>每個假日午後我也會繼續做著各式點心。我自己當然也吃得出來還不到媽媽那個檔次，肯定是媽媽食譜中那個萬惡的「酌量」害的，總是有毫釐之差。</p><p>但看爸爸吃得讚不絕口，我也跟媽媽一樣，開始忍不住分享每道點心要做得好吃，其中的奧妙精隨到底在哪裡。</p><p>決定了，下個禮拜多做一份拿去跟媽媽炫耀一下好了。</p><p class="text-right"><b>假日/父親/蜂蜜</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-3</title>
    <link href="/posts/367727ca.html"/>
    <url>/posts/367727ca.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在向西的海峽，立著一面石碑。</p><p>我端詳了良久良久，跟記憶中的樣子差了很多。</p><p>經過海風吹拂數年，早已經斑駁了，此外大概還有人在上面惡作劇吧，還殘留著不少刀痕和鑿痕。</p><p>這些我都無所謂。只是在敲下石碑的那天刻在上面的名字，如今有很多都看不清楚了。</p><br><p>是主子刻下的。就在出航的前一天，帶著所有船員在這裡刻下大家的名字。</p><p>「這裡是我們的起點，也將會是我們的終點。」主子洋溢著自信的神情，振振說道：「我絕對，會帶你們回到這裡。」</p><p>在場根本沒多少人相信。更多人覺得那就是自己的墓碑。</p><p>因為眼前這個瘋子，將帶著他們朝西邊航行，永不回頭。</p><p>不轉向航行要怎麼回到這裡呢？到底有沒有一點航行常識？</p><p>但沒人出聲反駁。</p><p>因為錢。主子從貴族那裏討來一大筆錢資助這次的航行，然後再用這筆錢資助將要上船的所有船員和學者。</p><p>在這個窮困潦倒的時代，那已經是很多很多錢了。</p><p>為了家人、為了愛人，大家選擇犧牲自己。包括我。</p><br><p>但其實這次的絕命航行，並沒有想像中糟糕。</p><p>氣勢磅礡的奇景、千奇百怪的動植物，還有聞所未聞的民族與文化，都是出航前的自己想像不到的。</p><p>儘管如此，卻依然有不少船員在每次靠港時，想要就這麼定居下來。</p><p>主子也沒攔。</p><p>每個人的人生都應該是屬於自己的。主子經常這樣跟我們說，但習慣服從的我們當然是聽不太習慣。</p><p>所以有任何膽敢提退出的人，主子也僅只是給予祝福，而不是大家想像中的死刑。然後補充新的人手，繼續向西航行。</p><p>我也一直很徬徨，渴望安穩的生活。卻有兩件事拉著我，在每個出航日痛苦萬分的踏上甲板。</p><p>「發現了嗎？航行了這麼久，可完全沒有人告訴我世界的盡頭在哪裡。」主子眼中有按耐不住的興奮。</p><p>總是這樣充滿信心，會讓人忍不住相信他呢。</p><p>於是慢慢的，主子的夢想變成大家的夢想。</p><p>而一旦相信這個天馬行空的夢想，就會不禁產生期待。</p><p>難道還可以見到被我們遺留在故土的舊人嗎？</p><br><p>但旅程卻總非一帆風順。</p><p>天災、疾病、人禍等等，其實一直有同伴在這個漫長的旅程中死去。</p><p>只是剛好這次輪到主子。在一次靠岸補給時，被盜匪搶走大部分的物資，還被刺了一刀。</p><p>血怎樣都止不住，大家都知道沒救了，卻憐憫的陪伴在側。</p><p>主子彷彿感覺不到疼痛，怒目瞪著天花板，接著潸然淚下。</p><p>不知道該怎麼做，不知道該說什麼。只能看著他慢慢沒了呼吸。</p><p>當晚就有很多同伴搶走主子的錢作鳥獸散。</p><p>我則和其他剩下的同伴們，繼續踏上旅程。</p><br><p>最終，只剩下我獨自一人，再次回到這面石碑前。</p><p>雖然證明了主子瘋狂的猜想是無法撼動的真實，我卻無法開心起來。</p><p>曾經覺得自己有責任把這趟旅程的結果交代給相關的人聽。不論好壞。</p><p>告訴了當初資助的貴族。</p><p>「那傢伙死了？那無所謂，有沒有找到未開發的新天地？」現在看來已經變得落魄的貴族，死氣沉沉的眼神爆發精光，是滿滿的貪婪。</p><p>告訴了鎮上的人同伴們的死訊。</p><p>「為了那一點錢就去送死，真不值。」</p><p>找到了以前熟識的故人，卻怎樣都無法聊到一塊去了。</p><p>「是好不容易逃回來的吧？真可憐。」</p><br><p>也罷。</p><p>雖然繼承了主子的夢想，但我並不像他一樣有告知世人的熱忱和野心，只是無法忘卻他過世前那個永無止境的悔恨。</p><p>我憑依在石碑旁，眺望遙遠的西方，良久良久。</p><p class="text-right"><b>石碑/手下/船</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-2</title>
    <link href="/posts/4170175c.html"/>
    <url>/posts/4170175c.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在大學，人人都在瘋社團。</p><p>我參加的是吉他社，設內的大家都很好，既熱情又健談有趣，是一個溫暖的社團。</p><p>尤其是社長和副社長，就是這個社團的靈魂人物。除了吉他彈得好、歌唱得好，還是一對天造地設的情侶，唱起爽人情歌對唱根本折煞眾人得少女心。</p><p>尤其是副社長，又高又帥，屢屢有星探過來跟他接觸，但都被他以享受校園生活為由拒絕了。</p><p>大家都在說他是想跟社長繼續你儂我儂才拒絕的，紛紅色泡泡各種亂冒，聊起來大家也都各種姨母笑，就像一群衷心的鐵粉一樣。</p><br><p>最近要成果發表了，大家加緊訓練各條曲目。</p><p>雖然我只參與合唱的歌曲，但還是不想拖累大家，努力練習著。</p><p>不過作為我們吉他社招牌的情歌對唱，卻因為副社長低落的出席率而遲遲無法好好練習。</p><p>缺席的原因沒有明說，但看見社長陰暗的表情，還有副社長在群族內各種活潑發言，顯然不是身體不適這類，因此各種緋聞謠言也開始不脛而走。</p><br><p>但說到底，對於成果發表大家也不擔心，畢竟他們兩一年不碰吉他，實力也屌打所有人了，在副社長有出席的幾次社課時間內，情歌對唱練起來也已經是足夠上台表演的水平了。</p><p>而且他們不是情侶嗎？私底下也總有時間練習吧？</p><br><p>結果到成果發表的前一天，非常重要的小驗副社長居然也沒來社課露臉，只在群組內說自己又急事，很誠懇的跟大家道歉，但保證明天一定到。</p><p>大家紛紛跟社長打聽消息，社長口風卻很緊，只表示請大家不要擔心。而且社長還一掃前幾天的陰鬱，開朗的給大家打氣，要大家不要緊張。</p><p>真不愧是社長，又美又技術高超又會鼓勵人，我都想嫁給她了。</p><p>為了在大學生涯內璀璨一把，我也給自己期許一定要在成果發表上大展身手一番。</p><br><p>沒想到，隔天成果發表取消了。</p><p>原因是有學生發生命案，校園直接封鎖起來。</p><p>不打聽還好，一打聽卻知道了過世的正是副社長，社長正在接受警察的筆錄。</p><p>然而更勁爆的是，雖然不知道事發經過還有緣由，但據說副社長經過鑑定已經死亡好幾天了。</p><p>聽到這些時我整個頭皮發涼。</p><p>那這些天，在群組內發言的副社長是怎麼回事？</p><p class="text-right"><b>手機/社長/節日</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>三題故事-1</title>
    <link href="/posts/d87946e6.html"/>
    <url>/posts/d87946e6.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>老實說我認真覺得所謂新冠肺炎，殘害的不是人的身體，而是人的精神。</p><p>尤其是國內確診人數開始瘋狂攀升的現在，政府頒布指引，呼籲大家減少外出 (確診者則是強制禁止外出)；公司也從善如流的開始嘗試WFH，呼籲大家在家辦公 (確診者也同樣要居家辦公呦^^)。</p><p>然後是的，我就是那不幸確診卻還得抱病居家辦公的社畜本人。</p><p>於是就形成現在這種壓抑又無聊的圈養生活。</p><p>守在小小的一方天地，吃喝拉撒睡，日復一日，這樣到底跟牢獄生活有甚麼差別？說起來在牢中還有所謂的放風時間，而我居然還沒有這樣奢侈的權利。</p><p>這樣就算了，更慘的是我居然還要工作！該死的居家辦公讓我連下班時間都沒有，所謂確診在家休息只是多給主管一個嘴我的理由。</p><p>不是都說待遇不公，就該訴諸工會，請工會出面協調勞資雙方嗎？</p><p>但臺灣根本就沒有工會，就算有也鑒於疫情升溫所以暫停一切業務。</p><p>很荒謬對吧？所以社畜如我當然是乖乖加班討主管開心。</p><p>唯一可以讓我稍微解脫的，大概就是跑到陽台上透透氣，然後遠目看看其實世界有多麼美好。</p><p>不過有趣的是，特殊的情況造就特殊的際遇。</p><p>我住的地方是電梯公寓，而附近又公寓林立，所以其實我在陽台上能夠看見很多其他戶的陽台。</p><p>這放在平常當然沒甚麼，但在此時此刻就意義非凡了，因為確診者多啊！而這些人彷彿具有昆蟲的趨光性一樣，都會聚集在陽台前，然後儼然就變成一個3D超立體巨大的交際場所 (還有保持一望無際的社交距離)。</p><p>所以每天當我往陽台一站，就總會聽見或看見某幾戶的住戶靠著陽台、喝著咖啡，扯著嗓子遠距離聊天，然後樂此不疲。</p><p>雖然人生很苦悶，但看到這麼有活力又可愛的人們，還是會忍不住嘴角上揚。</p><p>印象深刻的是某一天，一位住戶突發奇想，搬出一台音響，開啟大型音樂祭。</p><p>本來以為有人會抱怨太吵，沒想到卻是百家爭鳴，一眾居民們紛紛忽視依舊沙啞的喉嚨大聲高歌，伴以此起彼落的咳嗽聲，還真別有一番風味。</p><p>到興頭上時，還開始有住戶搬出各式各樣的樂器，無所謂節拍跟旋律，自在的演奏起來。</p><p>開心歸開心，但卻有一戶人家吸引我的注意。</p><p>那是隔壁棟的一位獨居大叔，相當開朗，一天有一半以上的時間都待在陽台，所以總是可以聽到他接地氣的臺灣國語和中氣十足的咳嗽聲。</p><p>此刻他發現現在是樂器演奏時間，好似不甘示弱的回頭進屋裡，然後搬出十數個塑膠製臉盆，擺在陽台的地板上，然後拿出兩根棍子即興的當作爵士鼓演奏起來。</p><p>立刻就有人歡呼起來，但不知怎麼，我卻覺得不對勁。</p><p>其實就是好奇一個問題：他到底哪來這麼多的臉盆？</p><p>應該說，在淋浴設備普及的現在，到底還有誰會用那種上個世代流行的塑膠臉盆？即便會用來洗滌一些小衣物或給小朋友小寵物洗澡，但會需要用到十數個嗎？臉盆富翁是你？</p><p>還在思考這些問題時，那位大叔已經表演完，收拾東西到屋裡了。</p><p>難道都沒人想到這些問題嗎？</p><p>但我左右觀望，也只看見日常的隔著陽台聊天的人們，並沒有人表現出任何疑惑的樣子。</p><p>還是只是單純我想太多了？關太久讓我太敏感，儘想一些有的沒的，可能根本沒甚麼，大叔可能是業主之類，需要拿來裝大量的碗盤或食物，現在剛好拿來即興演奏罷了。</p><p>但從那天起，當我在陽台上吹風時就會忍不住往那位大叔家裡看去，試圖解開那個臉盆之謎。</p><p>結果謎題在某一天深夜得到解答。</p><p>那天晚上我鼻塞到睡不著，想到陽台透透氣。</p><p>正當我睜著惺忪的眼睛，下意識往那位大叔家裡瞄過去時，赫然發現那位大叔還醒著，而且正忙進忙出的不知道在幹嘛。</p><p>我整個精神都來了，連忙躲回家裡，關燈，拉起窗簾然後就著窗簾縫偷看。</p><p>只見大叔抱著臉盆，而且是裝一半水的臉盆，一盆盆的放在陽台上，而且幾乎擺滿了整個陽台地板，密密麻麻各種尺寸都有。</p><p>搬完後，他又拿出一條條的毛巾半浸在臉盆中。</p><p>很眼熟，這樣的擺法。我稍加回想立刻就想起來，這不就是鬼門開要拜拜時，放在前頭給好兄弟洗臉的那個臉盆擺法嗎？</p><p>果然，最後就看見那位大叔點了一炷香，朝外面拜了拜。</p><p>說時遲那時快，所有臉盆開始詭異的輕微顫動起來，甚至水面還有些水花濺出，彷彿就真的好像是有人在那裡洗臉一樣。</p><p>正當我內心裡越來越毛的時候，我突然感覺有人在我耳邊低喃：「你在偷看我洗澡嗎？」</p><p>「碰」一聲，我的頭撞到床頭。</p><p>幹，原來是夢。</p><p class="text-right"><b>臉盆/工會/陽台</b></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>三題故事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
